<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
		<text>Zdravím, Stráèe Brány</text>
	</string>
<string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
	<text>Nazdárek. Jdeš do Limansku, co? Pokud by nebylo Leshie... No nic, vítej. Budu od tebe potøebovat prachy... A dávej bacha, a tì nezmrzaèej naše hlídky - nejsou souèástí naší dohody.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
	<text>Tady je maso.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
	<text>Dobrá. Dám bacha na hlídku na mostì. A tam budeš, promluv si se Strácem brány. Prostì buï v pohodì a zkus prosím tì najít nìco, co by vrhlo nìjaké svìtlo na zmizení Jizvy.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
	<text>Leshij, e?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
	<text>Jop. Potøebuješ prùvodce nebo nìco jiného?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
	<text>No, vím nìco o tvé minulosti. Hodila by se mi tvá pomoc, oldáku.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
	<text>Eh... Jakou pomoc?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
	<text>Mohl bys si promluvit se oldáky, kteøí stráí most v Rudém lese? Potøebuju se dostat do Limanského. Chapu, e to mùe bıt nevhodné, ale slibuji ti, e se pokusím najít jakékoliv stopy po Scarovi.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
	<text>Hm. Musíš pochopit, e u dlouho nejsem souèástí Drustva... Ani nevím, kdo veleí skupinì u mostu. Mám pár kontaktù, ale na tohle potøebuju nìjakı èas... a prachy. Stopadesát tisíc, ani o rubl min.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
	<text>Slyšel jsem nìco z historie vaší skupiny. Chtìl bych si to ovìøit.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
	<text>Hledáš nìco, nebo co? Hah, poslouchej. Nemáš teoreticky ádnou šanci na pøeití v tìchhle místech - a i kdyby, zjistit jakékoliv informace o našem dùvodu tu bıt nebude zrovna procházka parkem.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
	<text>Nejsi zvìdavı? Nebo chceš nìco na oplátku?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
	<text>Hmm... Mohl bys nám pomoct s tlupou Upírù v bainách a moná potom se s tebou podelím o to, co mám.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
	<text>Fajn, dej mi souøadnice.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
	<text>Tady máš - Bav se.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
	<text>Hotovo. Co máš za info?</text>
</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
	<text>Slyšel jsem - dobrá práce. Jsi dobrı rváè a vìøím ti, tak ti dám, co potøebuješ. Chlapi ti u asi øekli o útoku na ten zatracenı most v Limanském. Kdybys náhodou nevìdìl... Tehdy, ve mìstì - stejnì jako v okolí v Rudém lese - oldáci veleli všemu. Samozøejmì, nespustí most jen kvùli tobì, ale je tu úèastník v tìchto událostech - øíkají mu Lesník. Byl to on s Scarem, kteøí nìjak souhlasili s tím, e skupina "standardu" spustí most, zatímco naši chlapi je budou chránit z druhého bøehu. Na, dám ti info na cestu mezi Armádním skladem a Rudım lesem - pouij to, abys našel Forestera a promluvil si s ním. A tady máš odmìnu za ten úklid Bloodsuckerù.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
	<text>Díky.</text>
</string>
<string id="mlr_inventory_box_unuse">
	<text>Zamèená skøíò.</text>
</string>
<string id="totaliz_helper_mlr_text">
	<text>Chcete-li získat jinı pohled na tuto oblast, stisknìte klávesu tilde nebo \ pro otevøení konzoly a zadejte: demo_record 1. Kamera se ovládá pomocí kláves W, A, S a D a klávesy CTRL. Pro ukonèení stisknìte klávesu ESC.</text>
</string>
<string id="st_pda_mlr_descr">
	<text>PDA obsahující moné informace o cestách mezi rùznımi místy. Jeho historie zpráv je nepøístupná kvùli pøítomnosti hesla.</text>
</string>
<string id="st_new_path_mlr">
	<text>Zpøístupnila se trasa mezi dvìma oblastmi.</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_name">
	<text>Najdi %s</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_text">
	<text>oldáci mì poádali, abych sehnal %s.</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_about">
	<text>Naši vojáci potøebujou nìjaké vybavení, mùeš nám nìjaké sehnat?</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_about">
	<text>Naši vojáci potøebují %s, dokáeš nám to sehnat?</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_finish">
	<text>Díky, tvoje odmìna.</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_name">
	<text>Najdi %s artefakt</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_text">
	<text>oldáci potøebují %s.</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_about">
	<text>Našim vojákùm by se hodilo pár artefaktù, bez nich bude tìké projít Limansk. Mùeš nám pomoct nìjakı najít?</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_about">
	<text>Našim vojákùm by se hodilo pár artefaktù, bez nich bude tìké projít Limansk. Mùeš nám pomoct najít %s?</text>
</string>
<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_finish">
	<text>Díky moc. Tady, vem si to.</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_1_1">
	<text>Najdi a zabij upíry</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_1_2">
	<text>Vra se k Mrázovy</text>
</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_3">
	<text>Take, bojí se mì poslat tudy, ale je v pohodì mì poslat bojovat proti upírùm? Levní obchodníci i v Jasné Obloze, koukám...</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_2_1">
	<text>Hledej stopy pro Jasnou Oblohu: Promluv si s Forestrem</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_2_1">
	<text>Mráz mi øekl, e úèastníkem tìch událostí je Forester a dal mi své souøadnice. Musím si s ním promluvit a dostat se do Limansku.</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_3_1">
	<text>Hledej stopy pro Jasnou Oblohu: Najdi Leshiye</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_3_2">
	<text>Hledej stopy pro Jasnou Oblohu: Promluv si s Leshiyem</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_1">
	<text>Take, zpátky k armádì. Ukázalo se, e hlavní postavu bitvy o most jsem mìl celou tu dobu pod nosem.</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_2">
	<text>Musím se jen dohodnout se samotnım Leshiyem, doufám, e tím mùj úkol skonèí.</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_4_1">
	<text>Hledej stopy pro Jasnou Oblohu: Nasbírej 150 000 RU a pøines je Leshiyovi</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_4_3">
	<text>Hledej stopy pro Jasnou Oblohu: Jdi na schùzku s Gatekeeperem</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_4_4">
	<text>Hledej stopy pro Jasnou Oblohu: Promluv si s Gatekeeperem</text>
</string>
<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_4_1">
	<text>Koneènì, za chvíli budu na druhé stranì mostu a ty kokotiny skonèí.</text>
</string>
<string id="st_bridge_is_open_message">
	<text>Stráce Brány:\nNìkoho vidím. Hej, stalkere! Pojï sem, potøebuju s tebou prohodit pár slov.</text>
</string>
</string_table>