<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>
	
    <string id="npc_convert_stalker">
		<text>Podívej se na sebe. Nejsi u unavenı z toho, e jsi nikdo, bez skuteèné skupiny lidí, kteøí by tì vdy podporovali? Pøidej se k nám a budeš mít skuteèné jméno a delší ivot.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_bandit">
		<text>Jaké to je bıt krysou na dnì potravního øetìzce, která vdy sbírá zbytky? Podívej se na své mizerné vybavení. Podívej se na lidi kolem sebe, vdy pøipravené bodnout ti nù do zad. Pøidej se k nám a moná budeš mít skuteènou šanci.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_csky">
		<text>Chceš opravdu strávit svùj krátkı ivot ivotem v bainách, mezi bandou zmutovanıch prasat a podobnım mrdkovin? Tímto tempem tvoji lidi nikdy nièeho nedosáhnou. Pøidej se radìji k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_army">
		<text>Nevidíš, e tvoje vláda se o tebe vùbec nezajímá? Jsi jen pìšák v této šachové partii. Zaèni myslet sám za sebe, pøidej se k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_freedom">
		<text>Je tohle ta svoboda, kterou jsi chtìl? Vykrvácet k smrti, daleko od všech pøátel? Tvùj lid je banda neschopnıch feákù, kteøí se sotva dokáou zachránit. Pøidej se k nám a ij déle.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_dolg">
		<text>Tak dlouho ses snail zbavit zóny, a jsi zapomnìl na nejvìtší nebezpeèí tam venku - na lidi. Pøidej se k nám a my ti ukáeme pravdu: zóna je nic ve srovnání s èiny lidí, které se snaíš zachránit.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_ecolog">
		<text>Vstoupil jsi na nejnebezpeènìjší místo na svìtì a v ruce jsi drel jen tuku a kus papíru. Opravdu jsi èekal, e parta šprtù dokáe ochránit tvùj ivot? Pokud chceš skuteènì odhalit tajemství zóny, pøidej se k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_killer">
		<text>Podívej se, kam tì dovedla tvá chamtivost po penìzích. Zabil bys i vlastní rodinu, kdybys za to dostal zaplaceno, e? Pøestaò se chovat jako robot a slepì pracovat na tom, aby ses dostal o jediné èíslo vıš. Zaèni myslet sám za sebe, pøidej se k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_monolith">
		<text>Probuï se koneènì.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_renegade">
		<text>Jaké to je bıt krysou na dnì potravního øetìzce, která vdy sbírá zbytky? Podívej se na své mizerné vybavení. Podívej se na lidi kolem sebe, kteøí jsou vdy pøipraveni bodnout ti nù do zad. Pøidej se k nám a moná budeš mít opravdu šanci.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_greh">
		<text>Probuï se, slouíš pod velením šíleného fanatika. Pokud to monolitu nefunguje dobøe, vánì si myslíš, e vytvoøení další takové skupiny nìco zmìní? Skoncuj s Høíchem a pøidej se radìji k nám.</text>
	</string>
	<string id="npc_convert_isg">
		<text>Nejsem si jistı, pro koho pracuješ, ale oèividnì ti to nevyšlo. Dám ti šanci se vykoupit. Pøidej se k nám a já tì nechám ít.</text>
	</string>
	<string id="npc_convert_zombied">
		<text>Nejsi to ty, kdy máš hlad. Na, dej si snickers ty obludo.</text>
	</string>
	<string id="npc_convert_unknown">
		<text>Pøidej se k nám a budeš ít déle.</text>
	</string>

	
	<string id="npc_convert_stalker_2">
		<text>Podívej se na sebe. Nejsi u unavenı z toho, e jsi nikdo, bez skuteèné skupiny lidí, kteøí by tì vdy podporovali? Pøidej se k nám a budeš mít skuteèné jméno a delší ivot.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_bandit_2">
		<text>Jaké to je bıt krysou na dnì potravního øetìzce, která vdy sbírá zbytky? Podívej se na své mizerné vybavení. Podívej se na lidi kolem sebe, kteøí jsou vdy pøipraveni bodnout ti nù do zad. Pøidej se k nám a moná budeš mít opravdu šanci.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_csky_2">
		<text>Chceš opravdu strávit svùj krátkı ivot ivotem v bainách, mezi bandou zmutovanıch prasat a sraèek? Tímto tempem tvùj lid nikdy nièeho nedosáhne. Pøidej se radìji k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_army_2">
		<text>Nevidíš, e tvoje vláda na tebe kašle? Jsi jen pìšák v této šachové partii. Zaèni myslet sám za sebe, pøidej se k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_freedom_2">
		<text>Je tohle ta Svoboda, kterou jsi chtìl? Hlaveò zbranì u tvého oblièeje, ádní pøátelé, kteøí by ti pomohli? Tvùj lid je banda neschopnıch feákù, kteøí se sotva dokáou zachránit. Pøidej se k nám a ij déle.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_dolg_2">
		<text>Tak dlouho ses snail zbavit zóny, a jsi zapomnìl na nejvìtší nebezpeèí tam venku - na lidi. Pøidej se k nám a my ti ukáeme pravdu: zóna je nic ve srovnání s èiny lidí, které se snaíš zachránit.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_ecolog_2">
		<text>Vstoupil jsi na nejnebezpeènìjší místo na svìtì a v ruce jsi drel jen tuku a kus papíru. Opravdu jsi èekal, e parta šprtù dokáe ochránit tvùj ivot? Pokud chceš skuteènì odhalit tajemství zóny, pøidej se k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_killer_2">
		<text>Podívej se, kam tì dovedla tvá chamtivost po penìzích. Zabil bys i vlastní rodinu, kdybys za to dostal zaplaceno, e? Pøestaò se chovat jako robot a slepì pracovat na tom, aby ses dostal o jediné èíslo vıš. Zaèni myslet sám za sebe, pøidej se k nám.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_monolith_2">
		<text>Probuï se.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_renegade_2">
		<text>Jaké to je bıt krysou na dnì potravního øetìzce, která vdy sbírá zbytky? Podívej se na své mizerné vybavení. Podívej se na lidi kolem sebe, vdy pøipravené bodnout ti nù do zad. Pøidejte se k nám a moná budete mít skuteènì šanci.</text>
	</string>
	 <string id="npc_convert_greh_2">
		<text>Probuï se, slouíš pod velením šíleného fanatika. Pokud to Monolitu nefunguje dobøe, vánì si myslíš, e vytvoøení další takové skupiny nìco zmìní? Skoncuj s Høíchem a pøidej se radìji k nám.</text>
	</string>
	<string id="npc_convert_isg_2">
		<text>Nejsem si jistı, pro koho pracuješ, ale oèividnì ti to nevyšlo. Dám ti šanci se napravit. Pøidej se k nám a já tì nechám ít.</text>
	</string>
	<string id="npc_convert_zombied_2">
		<text>Nejsi to ty, kdy máš hlad. Na, dej si snickers.</text>
	</string>
	<string id="npc_convert_unknown_2">
		<text>Pøidej se k nám a budeš ít déle.</text>
	</string>


	
	<string id="npc_convert_join">
		<text>Fajn. Pøipojím se k tvé frakci.</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_menu_npc_convert">
		<text>5.Konvertovaní NPC</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_title">
		<text>Konvertuj NPC na tvou frakci</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_random_convert_chance_enabled">
		<text>Povolit náhodnou šanci na odmítnutí nabídky.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_random_convert_chance_enabled_desc">
		<text>Pokud je vypnuto, všechny npc budou mít 100% šanci pøijmout tvoji nabídku.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_calc_descr_text">
		<text>Pro vıpoèet šance se pouívá vzorec:\n[Zastrašení hodnosti hráèe] - [Zastrašení hodnosti nepøítele] + [Základní šance] = [Šance na konverzi]%\nPokud je tvoje zastrašení 20, zastrašení npc 10 a základní šance 30, koneènı vısledek bude: 20 - 10 + 30 = 40% šance na konverzi\n \nPokud nechceš pouít modifikátory šance hodnosti, prostì nastav sílu všech hodností na 0 a skript pouije základní šanci pro všechno</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_base_chance">
		<text>Základní šance</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_base_chance_desc">
		<text>Toto èíslo se vdy pøiète po odeètení zastrašení npc od zastrašení hráèe.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_attack_chance">
		<text>Šance na útok pøi neúspìchu</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_attack_chance_desc">
		<text>Šance, e se npc pøi neúspìchu konverze okamitì postaví a zaútoèí na vás. Vdy stejná šance. ádné další modifikátory.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_novice_intimidation">
		<text>Síla zastrašování nováèkù</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_trainee_intimidation">
		<text>Síla zastrašování stáisty</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_experienced_intimidation">
		<text>Síla zastrašování zkušeného</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_professional_intimidation">
		<text>Síla profesionálního zastrašování</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_veteran_intimidation">
		<text>Síla zastrašování veteránù</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_expert_intimidation">
		<text>Síla zastrašování experta</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_master_intimidation">
		<text>Síla zastrašování mistra</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_legend_intimidation">
		<text>Síla zastrašování legendy</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_convert_debug_msg">
		<text>(Debug)Zobrazit šance po pokusu o konverzi</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_npc_convert_convert_debug_msg_desc">
		<text>Zobrazí zprávu v dolní èásti obrazovky. Nutné pouze pro zjištìní pøípadnıch chyb.</text>
	</string>



	
</string_table>