<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

   <string id="st_save_only_when_sleeping">
    <text>Hardcore Ukládání je povoleno. Uloení se provádí automaticky pøi spaní a znovuzrození.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_your_items">
    <text>Skrıš s nìkterımi tvımi vìcmi</text>
</string>

<string id="set_spawn_button">
    <text>Nastavit Bod Objevení</text>
</string>

<string id="st_soulslike_spawn_location_set">
    <text>Bod objevení byl nastaven.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_generic">
    <text>Kdy se probudíš, ocitneš se na známém místì, ale nemáš ponìtí, jak jsi sem dostal.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_generic">
    <text>Pøi hledání svıch vìcí zjistíš, e ti nìkdo nechal nìco k jídlu a pití.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_generic">
    <text>Také najdeš poznámku, která vysvìtluje, e tvé vybavení je schováno v tajné skrıši, a e máš pouít RF pøijímaè s frekvencí %s, abys ho mohl vypátrat. Pøijímaè zaène pípat, jakmile budeš dostateènì blízko.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_generic">
    <text>Na tvém PDA se zdá bıt znaèka tam, kde jsi byl nalezen.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_1">
    <text>Ahoj! Chtìl jsem se jen zeptat, jak se cítíš. Kdy jsem tì našel, byl jsi skoro mrtvı.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_2">
    <text>Nemùu uvìøit, e jsi stále mezi námi! Nemohl jsem uvìøit, e dıcháš, kdy jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_3">
    <text>Ahoj, jak se máš? Jsem rád, e vidím, e se teï cítíš lépe. Byl jsi v opravdu špatném stavu, kdy jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_4">
    <text>Ahoj! Chtìl jsem se jen zkontrolovat a podívat se, jak se máš. Byl jsi dost potluèenı, kdy jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_5">
    <text>Hej, doufám, e u se zlepšuješ. Mìl jsem obavy, kdy jsem tì našel v takovém špatném stavu.</text>
</string>


  <string id="st_soulslike_rescuer_food_1">
    <text>Nechal jsem ti nìco k jídlu a pití, a se probudíš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_2">
    <text>Nechal jsem ti nìjaké jídlo a pití, a si po probuzení pochutnáš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_3">
    <text>Nechal jsem ti nìco málo k snìdku a pití, a se probudíš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_4">
    <text>Ujistil jsem se, e ti zanechám nìco k jídlu a pití, a se probudíš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_5">
    <text>Nechal jsem ti nìco málo k snìdku a pití.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_1">
    <text>Pøidal jsem znaèku na tvém PDA tam, kde jsem tì našel. Doufám, e tak mùeš získat nìkteré své vìci zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_2">
    <text>Na tvé PDA jsem pøidal znaèku, take snad budeš moci získat nìkteré své vìci z místa, kde jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_3">
    <text>Na tvém PDA byla pøidána znaèka, která ti pomùe najít místo, kde jsi byl nalezen, s nadìjí, e získáš zpìt nìkteré ztracené vìci.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_4">
    <text>Na tvém PDA nyní existuje znaèka, která ukazuje místo, kde jsem tì našel, co ti mùe pomoci získat nìkteré z tvıch vìcí zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_5">
    <text>Abych ti pomohl získat zpìt nìkteré z tvıch vìcí, pøidal jsem na tvém PDA znaèku, která ukazuje místo, kde jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_1">
    <text>Musel jsem pouít nìkteré vìci, které jsi mìl u sebe, abych tì dostal odtud naivu.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_2">
    <text>Abych zachránil tvùj ivot, musel jsem pouít nìkteré vìci, které jsi nosil u sebe.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_3">
    <text>Musel jsem pouít nìkteré z tvıch vìcí, abych tì zachránil a udrel naivu.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_4">
    <text>Abych zajistil tvé pøeití, musel jsem pouít nìkteré vìci, které jsi mìl u sebe.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_5">
    <text>Pouil jsem nìkteré z tvıch vìcí, abych tì dostal odtud naivu.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_1">
    <text>Zùstaò v bezpeèí, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_2">
    <text>Mìj se hezky, Stalkere.</text>
</string>

   <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_3">
    <text>Zùstaò v bezpeèí, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_4">
    <text>Mìj se hezky, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_5">
    <text>Dr se z kopce, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_1">
    <text>Hned jak jsem narazil na tebe, všiml jsem si jednoho jedince %s jménem %s, kterı si hledìl na tvou zbraò. Zdálo se, e z ní nìco vyndával. Naštìstí jsem ho vyplašil, ale prosím, peèlivì si zkontroluj své vybavení pøi získání zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_2">
    <text>V okamiku, kdy jsem narazil na tebe, mé oèi upoutal jedinec %s jménem %s, kterı se pohyboval kolem tvé zbranì. Vidìl jsem, jak z ní nìco vyjímal. I kdy jsem ho dokázal vyplašit, doporuèuji, abys peèlivì prozkoumal své vybavení pøi získání zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_3">
    <text>Pøi mé první konfrontaci s tebou jsem si všiml jednoho jedince %s, kterı se pøedstavil jako %s, a kterı si hrál s tvou zbraní. Vypadalo to, jako by z ní nìco vytahoval. Naštìstí jsem ho vyhnal, ale prosím, ovìø své vybavení pøi jeho získání zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_4">
    <text>Kdy jsem tì poprvé našel, spatøil jsem jednoho èlena %s jménem %s, kterı manipuloval s tvou zbraní. Vidìl jsem ho, jak z ní nìco vyjímal. Podaøilo se mi ho však vydìsit, ale peèlivì zkontroluj své vybavení, a ho dostaneš zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_5">
    <text>Od chvíle, kdy jsem tì objevil, jsem pozoroval jednoho jedince %s jménem %s, kterı si hrál s tvou zbraní. Vidìl jsem, jak z ní nìco vyjímal. I kdy jsem ho dokázal vyhnat, prosím, ujisti se, e peèlivì zkontroluješ své vybavení, a ho dostaneš zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_1">
    <text>Kdy jsem tì poprvé našel, byl tam èlen %s jménem %s, kterı si vzal nìkteré tvé vìci a utekl. Doufám, e ho najdeš a získáš zpìt, co si odnesl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_2">
    <text>Kdy jsem tì poprvé narazil, byl tam èlen %s jménem %s, kterı si vzal nìkteré tvé vìci a utekl. Doufám, e ho najdeš a získáš zpìt své vìci.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_3">
    <text>Pøi mé první setkání s tebou byl pøítomen èlen %s jménem %s, kterı si vzal nìkteré tvé vìci a utekl. Doufám, e ho dokáeš vystopovat a získat zpìt své vìci.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_4">
    <text>Kdy jsem tì poprvé našel, byl tam èlen %s jménem %s, kterı si vzal nìkteré tvé vìci a utekl. Doufám, e ho najdeš a získáš zpìt, co si odnesl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_5">
    <text>Kdy jsem tì objevil, byl poblí další èlen %s jménem %s, kterı si prohlíel tvé vìci. Doufám, e ho dokáeš vystopovat a získat zpìt, co si odnesl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_1">
    <text>Tvoje vybavení bylo ponecháno bez dozoru, take jsem se vrátil a schoval ho, abych ho uchránil. Pokud ho budeš potøebovat najít, pouij RF pøijímaè a nastav frekvenci na %s. Jakmile se dostaneš dostateènì blízko, zaène tvoje zaøízení pípat. Zanechal jsem také poznámku v tvé kapse s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>


  <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_2">
    <text>Pøevzal jsem iniciativu a schovával jsem tvé vybavení, aby si ho nikdo jinı nevzal. Mùeš ho získat pouitím RF pøijímaèe a nastavením frekvence na %s. Jakmile se dostaneš do blízkosti, tvoje zaøízení zaène pípat. Do tvé kapsy jsem také vloil poznámku s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_3">
    <text>Tvá vıbava byla zranitelná, take jsem se vrátil a schoval ji, abych ji ochránil pøed krádeí. K jejímu nalezení pouij RF pøijímaè a nastav frekvenci na %s. Jakmile se dostaneš dostateènì blízko, tvé zaøízení zaène pípat. Do tvé kapsy jsem také vloil poznámku s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_4">
    <text>Pro ochranu tvého vybavení jsem ho schoval na bezpeèné místo. Mùeš ho najít pomocí RF pøijímaèe a nastavením frekvence na %s. Tvé zaøízení zaène pípat, jakmile budeš v dosahu. Do tvé kapsy jsem také vloil poznámku s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_5">
    <text>Nechtìl jsem, aby si tvé vybavení nìkdo ukradl, tak jsem ho schoval pro bezpeènost. K jeho nalezení pouij RF pøijímaè a nastav frekvenci na %s. Tvé zaøízení zaène pípat, jakmile budeš dostateènì blízko. Pokud bys zapomnìl na frekvenci, neboj se; v tvé kapse je poznámka s podrobnostmi.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_1">
    <text>Tvé vìci jsou schované na skrytém místì, které jsem oznaèil na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_2">
    <text>Schoval jsem tvé vìci na bezpeèné místo a oznaèil jsem jejich umístìní na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_3">
    <text>Schoval jsem tvé vlastnictví na tajném místì a oznaèil jsem to na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_4">
    <text>Tvé vìci jsou bezpeènì ukryté v schránce, kterou jsem oznaèil na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_5">
    <text>Schoval jsem tvé vìci na diskrétním místì a oznaèil jsem umístìní na tvém PDA pro bezpeènost.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_1">
    <text>Jsi jeden šastnı parchant! Nemohu uvìøit, e jsi vstoupil do %s. Máš štìstí, e jsme tì našli! Podaøilo se mi shromádit nìkolik dalších Stalkerù, abychom ti pomohli s tvım vybavením, doufám, e je všechno v poøádku.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_2">
    <text>Kámo, mìl jsi obrovské štìstí! Nemùu uvìøit, e jsi vstoupil do %s. Našli jsme tì vèas! Nìkolik z nás Stalkerù se spojilo, abychom ti pomohli s tvım vybavením, a vypadá to, e je vše v poøádku.</text>
</string>


  <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_3">
    <text>Hele, štìstìnko! Jsem ohromenı, e jsi se dostal do %s. Díkybohu jsme na tebe narazili! Nìkteøí další Stalkøi a já jsme se spojili, abychom zachránili tvou vıbavu, a všechno jsme u upravili.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_4">
    <text>No, no, no, podívej se koho máme tady - jednoho štìstìného parchanta! Ty jsi se opravdu vydal do %s, co? Našli jsme tì právì vèas, a s pomocí nìkterıch dalších Stalkøù jsme byli schopni zachránit tvou vıbavu. Je všechno pod kontrolou.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_5">
    <text>Sakra, jsi jedno šastné pako! Nemùu uvìøit, e jsi šel do %s bez jakékoliv podpory. Naštìstí jsme tì našli vèas, a skupina nás Stalkøù ti pomohla získat zpìt tvou vıbavu. Je všechno na svém místì.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_1">
    <text>Podaøilo se mi zastrašit mutanta nedaleko, ale zdá se, e prohraboval tvı batoh. Buï opatrnı pøi získávání svıch vìcí, cokoli jsi mìl v nìm, by mohlo pøilákat další divokou zvìø v okolí.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_2">
    <text>Po tom, co jsem zastrašil mutanta nedaleko, jsem si všiml, e prohraboval tvùj batoh. Prosím, buï opatrnı pøi získávání svıch vìcí, protoe cokoli bylo v nìm, by mohlo pøilákat další zvìø v okolí.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_3">
    <text>Zatímco jsem dokázal zastrašit mutanta nedaleko, zdá se, e prohraboval tvùj batoh. Buï opatrnı, kdy si vracíš své vìci, mohly by pøilákat další divokou zvìø v okolí.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_4">
    <text>Mutant nedaleko odešel poté, co jsem ho zastrašil, ale vidìl jsem ho, jak prohraboval tvùj batoh. Buï prosím opatrnı pøi získávání svıch vìcí, protoe další zvìø v okolí by mohla bıt pøitahována tím, co bylo uvnitø.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_5">
    <text>Tvùj batoh upoutal pozornost mutanta, ale podaøilo se mi ho zastrašit. Prosím, buï opatrnı pøi získávání svıch vìcí, protoe cokoli bylo uvnitø, by mohlo pøilákat další divokou zvìø v okolí.</text>
</string>


</string_table>
