<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

  <string id="st_save_only_when_sleeping">
    <text>Hardcore Ukládání je povoleno. Uloení automaticky probíhá pøi spaní a respawnování.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_your_items">
    <text>Schránka s nìkterımi vašimi pøedmìty</text>
</string>

<string id="set_spawn_button">
    <text>Nastavit Spawnpunkt</text>
</string>

<string id="st_soulslike_spawn_location_set">
    <text>Spawnpunkt byl nastaven.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_generic">
    <text>Kdy se probudíte, ocitnete se na známém místì, ale nemáte ponìtí, jak jste se sem dostali.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_generic">
    <text>Kdy hledáte své vìci, najdete, e vám nìkdo zanechal nìco k jídlu a pití.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_generic">
    <text>Naleznete také poznámku, která vysvìtluje, e vaše vybavení je nalezeno v skryté schránce a abyste ho vypátrali, musíte pouít RF pøijímaè s frekvencí %s, kterı zaène pípat, jakmile budete dostateènì blízko.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_generic">
    <text>Na vašem PDA se zdá bıt znaèka, kde jste byli nalezeni.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_1">
    <text>Ahoj! Chtìl jsem se jen zeptat, jak se cítíte. Kdy jsem vás našel, byli jste témìø mrtvı.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_2">
    <text>Nemùu uvìøit, e jste stále s námi! Nemohl jsem uvìøit, e jste ještì dıchali, kdy jsem vás našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_3">
    <text>Ahoj, jak se máš? Jsem rád, e vidím, e se cítíš lépe. Bylo ti hroznì, kdy jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_4">
    <text>Ahoj! Jen jsem chtìl zkontrolovat, jak se cítíš. Byl jsi dost potluèenı, kdy jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_initial_5">
    <text>Ahoj, doufám, e u se ti zlepšuje. Byl jsem znepokojen, kdy jsem tì našel v tak špatném stavu.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_1">
    <text>Nìco jsem ti nechal k jídlu a pití, a se probudíš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_2">
    <text>Nechal jsem ti nìco k jídlu a pití, a si po probuzení pochutnáš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_3">
    <text>Nechal jsem ti nìco málo k jídlu a pití, a se probudíš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_4">
    <text>Ujistil jsem se, e ti zanechám nìco k jídlu a pití, a se probudíš.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_food_5">
    <text>Nechal jsem ti nìco málo k jídlu a pití.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_1">
    <text>Na tvé PDA jsem pøidal znaèku, kde jsem tì našel. Doufám, e si mùeš zpìt získat nìkteré ze svıch vìcí.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_2">
    <text>Na tvé PDA jsem pøidal znaèku, abys mohl snadno získat nìkteré ze svıch vìcí z místa, kde jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_3">
    <text>Na tvé PDA byla pøidána znaèka, která ti pomùe najít místo, kde jsi byl nalezen, s nadìjí, e si mùeš získat zpìt nìkteré ze svıch ztracenıch vìcí.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_4">
    <text>Na tvém PDA nyní existuje znaèka oznaèující místo, kde jsem tì našel, co ti mùe pomoci získat nìkteré ze svıch vìcí zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_pda_5">
    <text>Abych ti pomohl získat zpìt nìkteré ze svıch vìcí, pøidal jsem na tvé PDA znaèku, která ukazuje místo, kde jsem tì našel.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_1">
    <text>Musel jsem pouít nìkteré vìci, které jsi mìl u sebe, abych tì odtud dostal ivého.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_2">
    <text>Abych zachránil tvùj ivot, musel jsem pouít nìkteré z pøedmìtù, které jsi mìl u sebe.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_3">
    <text>Musel jsem pouít nìkteré z tvıch vìcí, abych tì zachránil a udrel tì naivu.</text>
</string>


  <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_4">
    <text>Abych zajistil tvé pøeití, musel jsem pouít nìkteré z vìcí, které jsi mìl u sebe.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_used_items_5">
    <text>Pouil jsem nìkteré z tvıch vìcí, abych tì odtud dostal ivého.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_1">
    <text>Dr se v bezpeèí, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_2">
    <text>Peèuj o sebe, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_3">
    <text>Zùstaò v bezpeèí tam venku, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_4">
    <text>Buï v bezpeèí, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_5">
    <text>Zùstaò z povykem, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_1">
    <text>Jakmile jsem narazil na tebe, všiml jsem si %s jednotlivce, kterı se nazıvá %s, hrající si s tvou zbraní. Zdálo se, e z ní nìco vytahuje. Naštìstí jsem ho vyplašil, ale prosím, zkontroluj své vybavení, a ho získáš zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_2">
    <text>Okamitì, kdy jsem narazil na tebe, moje oèi zahlédly %s èlena jménem %s, manipulujícího s tvou zbraní. Pozoroval jsem, jak z ní nìco vyjímá. Aèkoliv se mi podaøilo ho vyplašit, doporuèuji dùkladnì prozkoumat své vybavení po jeho obnovení.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_3">
    <text>Pøi mé první konfrontaci s tebou jsem si všiml %s jednotlivce, kterı se pøedstavil jako %s, manipulujícího s tvou zbraní. Zdálo se, e z ní nìco vytahuje. Naštìstí jsem ho vydìsil, ale prosím, provìø své vybavení po jeho návratu.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_4">
    <text>Kdy jsem poprvé narazil na tebe, zahlédl jsem %s èlena jménem %s, hrajícího si s tvou zbraní. Vidìl jsem, jak z ní nìco vyjímá. Podaøilo se mi ho vyplašit, ale zkontroluj své vybavení dùkladnì, a ho získáš zpìt.</text>
</string>

  <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_5">
    <text>Od okamiku, kdy jsem tì objevil, jsem vidìl %s jednotlivce, kterı se jmenuje %s, hrajícího si s tvou zbraní. Pozoroval jsem, jak z ní nìco vytahuje. I kdy se mi podaøilo ho vyplašit, ujisti se, e dùkladnì zkontroluješ své vybavení, a ho získáš zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_1">
    <text>Kdy jsem tì poprvé našel, vidìl jsem %s èlena jménem %s, kterı se chopil nìkterıch tvıch vìcí a utekl. Doufám, e ho najdeš a získáš zpìt, co vzal.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_2">
    <text>Kdy jsem na tebe poprvé narazil, byl pøítomen %s èlen jménem %s. Vzal si nìkteré tvé vìci a utekl. Doufám, e ho najdeš a získáš své vìci zpìt.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_3">
    <text>Mùj první pohled na tebe zahrnoval %s èlena jménem %s, kterı si vzal nìkteré z tvıch vìcí a utekl. Doufám, e ho vypátráš a získáš zpìt své vìci.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_4">
    <text>Kdy jsem na tebe poprvé narazil, byl tam %s èlen jménem %s, kterı si vzal nìkteré tvé vìci a utekl. Doufám, e ho najdeš a získáš zpìt, co vzal.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_5">
    <text>Kdy jsem na tebe narazil, byl poblí další %s èlen jménem %s, kterı prohledával tvé vìci. Doufám, e ho najdeš a získáš zpìt, co vzal.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_1">
    <text>Tvùj vybavení bylo ponecháno bez dozoru, tak jsem se vrátil a schoval ho, aby zùstalo v bezpeèí. Pokud ho chceš najít, pouij RF pøijímaè a nastav frekvenci na %s. Kdy budeš dostateènì blízko, zaène tvé zaøízení pípat. Také jsem vám v kapse nechal poznámku s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_2">
    <text>Vzal jsem iniciativu a schoval tvé vybavení, aby si ho nikdo jinı nevzal. Mùeš ho získat pomocí RF pøijímaèe a nastavením frekvence na %s. Jakmile budeš v blízkosti, zaène tvé zaøízení pípat. Také jsem vám v kapse nechal poznámku s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_3">
    <text>Tvùj vybavení bylo ohroeno, tak jsem se vrátil a schoval ho, aby ho nikdo neukradl. Abyste ho našli, pouijte RF pøijímaè a nastavte frekvenci na %s. Kdy budete dostateènì blízko, zaène tvé zaøízení pípat. Také jsem vám v kapse nechal poznámku s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_4">
    <text>Abych ochránil vaše vybavení, schoval jsem ho nìkam bezpeènì. Mùete ho najít pomocí RF pøijímaèe a nastavit frekvenci na %s. Vaše zaøízení zaène pípat, jakmile budete v blízkosti. Také jsem vám v kapse nechal poznámku s frekvencí, pro pøípad, e bys ji zapomnìl.</text>
</string>


 <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_5">
    <text>Nechtìl jsem, aby nìkdo ukradl tvé vybavení, tak jsem ho schoval pro bezpeènost. Abyste ho našli, pouijte RF pøijímaè a nastavte frekvenci na %s. Jakmile budete dostateènì blízko, vaše zaøízení zaène pípat. Pokud byste zapomnìli frekvenci, nebojte se; v kapse máte poznámku s podrobnostmi.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_1">
    <text>Tvé vìci jsou ukryté na místì, které jsem oznaèil na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_2">
    <text>Tvé vìci jsem uschoval v bezpeèném úkrytu a oznaèil jsem jejich umístìní na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_3">
    <text>Tvé vìci jsem skryl na tajném místì a zaznamenal jsem to na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_4">
    <text>Tvé vìci jsou bezpeènì uloeny v úkrytu, kterı jsem oznaèil na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_hidden_stash_5">
    <text>Tvé pøedmìty jsem skryl v diskrétním úkrytu a oznaèil jsem jejich umístìní na tvém PDA pro bezpeènost.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_1">
    <text>Èlovìèe, jsi jeden šastnı parchant! Nemohu uvìøit, e jsi šel do %s. Máme štìstí, e jsme tì našli! Dokázal jsem se spojit s nìkolika dalšími Stalkery, abychom šli dovnitø a pomohli s tvım vybavením, doufejme, e je všechno na místì.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_2">
    <text>Kámo, máš štìstí! Nemohu uvìøit, e jsi šel do %s. Našli jsme tì vèas! Pár z nás Stalkerù se spojilo, abychom získali zpìt tvé vybavení, a vypadá to, e je všechno v poøádku.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_3">
    <text>Hej, štìstíèko! Jsem ohromen, e jsi se dostal do %s. Díky bohu, e jsme na tebe narazili! Nìkteøí další Stalkerové a já jsme se spojili, abychom zachránili tvé vybavení, a všechno máme vyøešeno.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_4">
    <text>No, no, no, podívejme, koho máme tady - jednoho šastného parchanta! Opravdu jsi šel do %s, e? Našli jsme tì vèas a s pomocí nìkolika dalších Stalkerù jsme byli schopni získat zpìt tvé vybavení. Je to všechno na místì.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_indoor_5">
    <text>Kruci, jsi jeden šastnı parchant! Nemohu uvìøit, e jsi šel do %s bez jakékoli podpory. Naštìstí jsme tì našli vèas a skupina nás Stalkerù pomohla získat zpìt tvé vybavení. Je tam všechno.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_1">
    <text>Dokázal jsem odradit poblí se nacházející mutanty, ale zdá se, e proèesávali tvùj batoh. Pøi získávání svıch vìcí bych byl opatrnı, cokoli jsi mìl v batohu, by mohlo pøilákat další zvìø v oblasti.</text>
</string>


   <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_2">
    <text>Po vyplašení nedalekého mutanta jsem si všiml, e proèesával tvùj batoh. Pøi získávání svıch vìcí prosím buï opatrnı, protoe cokoli bylo uvnitø by mohlo pøilákat další zvìø v oblasti.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_3">
    <text>Zatímco jsem dokázal vyplašit mutanta poblí, zdá se, e procházel tvùj batoh. Buïte prosím obezøetní pøi získávání svıch vìcí, protoe by mohly pøilákat další zvìø v oblasti.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_4">
    <text>Mutant poblí nás utekl poté, co jsem ho vyplašil, ale vidìl jsem ho, jak procházel tvùj batoh. Prosím, buïte opatrní pøi získávání svıch vìcí, protoe další zvìø v oblasti by mohla bıt pøitahována tím, co bylo uvnitø.</text>
</string>

<string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_5">
    <text>Twój plecak zwróci³ uwagê mutanta, ale uda³o mi siê go przestraszyæ. B¹dŸ ostro¿ny, gdy odzyskujesz swoje rzeczy, poniewa¿ cokolwiek by³o w œrodku, mo¿e przyci¹gaæ inne dzikie zwierzêta w okolicy.</text>
</string>


</string_table>
