<?xml version = "1.0" encoding = "windows-1250"?>
<string_table>
<string id="st_af_ah_o1">
	<text>Anomální vzorek "Magnet"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_o1_descr">
	<text>Témìø nezformovanı artefakt sloenı pøevánì z eleza, vismutu, kadmia a niklu. Vznikl v ohnivıch anomáliích a nemá ádné uiteèné vlastnosti. Vìtšina stalkerù ho povauje za obyèejné haraburdí. Jedinou pozoruhodnou vlastností tohoto pøedmìtu je jeho velmi zvláštní tvar. Kvùli stopovému mnoství radiace není vhodnı jako suvenır mimo Zónu a nemá ádnou vıznamnou hodnotu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_o2">
	<text>Anomální vzorek "Magnet"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_o2_descr">
	<text>Témìø nezformovanı artefakt, kterı se skládá ze slitiny pøevánì z eleza, vismutu, kadmia a niklu. Vznikl v ohnivıch anomáliích a nemá ádné uiteèné vlastnosti. Vìtšina stalkerù ho povauje za obyèejné haraburdí. Jedinou pozoruhodnou vlastností tohoto pøedmìtu je jeho velmi zvláštní tvar. Kvùli stopovému mnoství radiace není vhodnı jako suvenır mimo Zónu a nemá ádnou vıznamnou hodnotu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_h1">
	<text>Anomální vzorek "houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_h1_descr">
	<text>Bledì zelená látka bez definitivního tvaru a uiteènıch vlastností. Tento artefakt náhodnì pøechází mezi pevnım a polotekutım stavem, co ztìuje manipulaci a skladování. Na rozdíl od podobnıch artefaktù, jako je "Duše", nemá sliz vyluèovanı tímto artefaktem na lidské tìlo ádné pozitivní ani negativní úèinky.</text>
</string>	

<string id="st_af_ah_h2">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_h2_descr">
	<text>Bledì zelená látka bez definitivního tvaru a uiteènıch vlastností. Tento artefakt náhodnì pøechází mezi pevnım a polotekutım stavem, co ztìuje manipulaci a skladování. Na rozdíl od podobnıch artefaktù, jako je "Duše", nemá sliz vyluèovanı tímto artefaktem na lidské tìlo ádné pozitivní ani negativní úèinky.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_g1">
	<text>Anomální vzorek "Easy"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_g1_descr">
	<text>Hrùdka seschlého jílu a organickıch zbytkù. Oddìlení jednotlivıch hrudek materiálu se zdá bıt nemoné kvùli pøítomnosti jakési neznámé a neuvìøitelnì silné pojivy. Nìkteøí vìdci navrhují, e artefakt drí pohromadì gravitaèní anomálie obsaené uvnitø, to však zatím nebylo prokázáno. Zdá se, e Geigerùv èitaè pøi pøiblíení k tomuto podivnému artefaktu nevydá témìø ádnı zvuk.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_g2">
	<text>Anomální vzorek "Easy"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_g2_descr">
	<text>Hrùdka seschlého jílu a organickıch zbytkù. Oddìlení jednotlivıch hrudek materiálu se zdá bıt nemoné kvùli pøítomnosti jakési neznámé a neuvìøitelnì silné pojivy. Nìkteøí vìdci navrhují, e artefakt drí pohromadì gravitaèní anomálie obsaené uvnitø, to však zatím nebylo prokázáno. Zdá se, e Geigerùv èitaè pøi pøiblíení k tomuto podivnému artefaktu nevydá témìø ádnı zvuk.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_e1">
	<text>Anomální vzorek "suvenıru"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_e1_descr">
	<text>Úlomek køemíkového køemene s pozoruhodnou èistotou, která se pohybuje od 99,5 % do 99,9 % a vzniká vıhradnì v elektroanomáliích. Vzhledem k nedostatku uiteènıch vlastností nemá tento krásnı artefakt v Zónì vysokou cenu. Sbìratelé i vìdci však za tuto unikátní drobnost zaplatí vysokou cenu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_e2">
	<text>Anomální vzorek "suvenıru"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_e2_descr">
	<text>Úlomek køemíkového køemene s pozoruhodnou èistotou, která se pohybuje od 99,5 % do 99,9 % a vzniká vıhradnì v elektroanomáliích. Vzhledem k nedostatku uiteènıch vlastností nemá tento krásnı artefakt v Zónì vysokou cenu. Sbìratelé i vìdci však za tuto unikátní drobnost zaplatí vysokou cenu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_s1">
	<text>Umìlı artefakt "Aroth-8"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_s1_descr">
	<text>Experimentální a nestabilní artefakt, vytvoøenı umìlımi prostøedky. Kde a za jakıch okolností vznikl, není známo. Zdá se, e zlepšuje pøirozenı proces hojení tìla, avšak uvolòuje pøi tom silné vyboje záøení. Nedoporuèuje se pobıvat v blízkosti tohoto artefaktu delší dobu.</text>
</string>

<string id="st_af_ah_f1">
	<text>Mluvící kámen</text>
</string>
<string id="st_af_ah_f1_descr">
	<text>Ještì nikdy nevidìnı artefakt s pozoruhodnımi vlastnostmi. Zdá se, e je organického pùvodu a je velmi symetrickı; neobvyklá vlastnost pro artefakty nalezené v Zónì. Zvyšuje strukturální a tahovou pevnost jakéhokoli materiálu, s ním se dostane do blízkosti, a kdy ho pøiloíš k uchu, pøísaháš, e slyšíš nesrozumitelné šepoty hlasy.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r1">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r1_descr">
	<text>Artefakt nalezenı pouze v Mrtvém lese, jinì od laboratoøe X-9, obsahující pøevánì rostlinnou hmotu. Pøedpokládá se, e tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silnì ovlivnila silná psi-pole, kterım byl bìhem svého vzniku podøízen. Díky tomu poskytuje jedineènou pøíleitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r2">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r2_descr">
	<text>Artefakt nalezenı pouze v Mrtvém lese, jinì od laboratoøe X-9, obsahující pøevánì rostlinnou hmotu. Pøedpokládá se, e tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silnì ovlivnila silná psi-pole, kterım byl bìhem svého vzniku podøízen. Díky tomu poskytuje jedineènou pøíleitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r3">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r3_descr">
	<text>Artefakt nalezenı pouze v Mrtvém lese, jinì od laboratoøe X-9, obsahující pøevánì rostlinnou hmotu. Pøedpokládá se, e tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silnì ovlivnila silná psi-pole, kterım byl bìhem svého vzniku podøízen. Díky tomu poskytuje jedineènou pøíleitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r4">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r4_descr">
	<text>Artefakt nalezenı pouze v Mrtvém lese, jinì od laboratoøe X-9, obsahující pøevánì rostlinnou hmotu. Pøedpokládá se, e tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silnì ovlivnila silná psi-pole, kterım byl bìhem svého vzniku podøízen. Díky tomu poskytuje jedineènou pøíleitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r5">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r5_descr">
	<text>Artefakt nalezenı pouze v Mrtvém lese, jinì od laboratoøe X-9, obsahující pøevánì rostlinnou hmotu. Pøedpokládá se, e tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silnì ovlivnila silná psi-pole, kterım byl bìhem svého vzniku podøízen. Díky tomu poskytuje jedineènou pøíleitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_kovalev_pda_name">
	<text>Kovalevùv laptop</text>
</string>
<string id="st_kovalev_pda_descr">
	<text>Laptop obsahuje data z posledního Kovalevova terénního vızkumu anomálních oblastí v okolí vızkumného ústavu Agroprom. Mezi soubory je mapa s pøesnımi místy anomalii, které potøebuji prozkoumat.</text>
</string>
<string id="st_pirogov_pda_name">
	<text>PDA vızkumného asistenta</text>
</string>
<string id="st_pirogov_pda_descr">
	<text>PDA zesnulého stalkera, kterı pomáhal kandidátovi Pirogovovi umisovat prototypy do anomalii v okolí Smetištì. Obsahuje zbıvající místa, která mám prohledat.</text>
</string>	
	
<string id="st_strelok_pda_name">
	<text>PDA zesnulého Stalkera</text>
</string>
<string id="st_strelok_pda_descr">
	<text>PDA zesnulého stalkera, kterı úspìšnì zmapoval anomálie v Rudém lese, ale na cestì zpìt k vìdcùm byl pøepaden Monolitem. Má zaschlou krev po celém displeji a zdá se, e nìkterá tlaèítka nefungují.</text>
</string>
<string id="st_chernov_pda_name">
	<text>Vızkumná zpráva operace "Duha" è. 9: "O vzniku artefaktu"</text>
</string>
<string id="st_chernov_pda_descr">
	<text>Svazek dokumentu z laboratoøe X-19. Vìtšina stránek je vlhká a pouze titulní strana je stále èitelná. Nìkteré obrázky a schémata se však zachovaly a ukazují, e artefakty byly nìjakım zpùsobem "vypìstovány" na stromech v lese jinì od komplexu X-19.</text>
</string>
<string id="st_vorobushkin_pda_name">
	<text>Pamìovı modul VNZ "Circle"</text>
</string>
<string id="st_vorobushkin_pda_descr">
	<text>Starı, ale robustnì postavenı pamìovı modul, získanı z opuštìného anténního komplexu Krug. Obnovil a opravil ho profesor Vorobuškin a obsahuje spektrogram anomálních emisí v okolí stanice s podrobnou mapou jejich zdrojù.</text>
</string>
<string id="ah_gramota_info">
	<text>Dekoraèní dopis</text>
</string>
<string id="ah_gramota_desc">
	<text>Personalizovanı dekoraèní dopis, kterı ocení mé zásluhy o vìdeckou komunitu, podepsanı osobnì profesorem Skabinskım. Obsahuje také doporuèení zamìstnat dritele tohoto dokumentu jako vedoucího vıkonného terénního vızkumníka ve Vìdeckém ústavu pro vızkum èernobylské anomální oblasti.</text>
</string>

</string_table>
