<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

	<!-- Jammin --><string id="st_casing_pistol">
    <text>Nábojnice, ruèní zbraò</text>
</string>
<string id="st_casing_pistol_desc">
    <text>Malé mosazné nábojnice s zápalkami, pouívané k vırobì pistolové munice. \n \n</text>
</string>
<string id="st_casing_shotgun">
    <text>Nábojnice, brokovnice</text>
</string>
<string id="st_casing_shotgun_desc">
    <text>Plastové nábojnice s mosaznımi zápalkami, pouívané k vırobì brokové munice. \n \n</text>
</string>
<string id="st_casing_r5">
    <text>Nábojnice, malá puška</text>
</string>
<string id="st_casing_r5_desc">
    <text>Støednì velké mosazné nábojnice s zápalkami pro mezistupòové puškové náboje. \n \n</text>
</string>
<string id="st_casing_r7">
    <text>Nábojnice, velká puška</text>
</string>
<string id="st_casing_r7_desc">
    <text>Velké mosazné nábojnice s zápalkami pro plnoráové puškové náboje. \n \n</text>
</string>
<string id="st_powder_pistol">
    <text>Prach, pistole/brokovnice</text>
</string>
<string id="st_powder_pistol_desc">
    <text>Rychle hoøící dvoukomponentní prach pro pouití v brokovnicích a malıch pistolovıch nábojích. Tento typ bezdımného prachu produkuje ménì energie ne pomalejší prachy, ale hoøí èistìji a rychleji. \n \n</text>
</string>
<string id="st_powder_rifle">
    <text>Prach, malá puška</text>
</string>
<string id="st_powder_rifle_desc">
    <text>IMR prach pro lehké puškové náboje a nìkteré tìké pistolové náboje. Tento prach hoøí støednì rychle a produkuje znaèné mnoství energie. Nelze pouít v ruèních zbraních s blowback mechanismem a brokovnicích, protoe nedostateèné tlaky povedou k neúplnému spalování a zpùsobí zanášení. \n \n</text>
</string>
<string id="st_powder_mag">
    <text>Prach, velká puška</text>
</string>
<string id="st_powder_mag_desc">
    <text>Vysoce vıkonnı, pomalu hoøící kulièkovı prach pro velkoráové puškové náboje. Tento prach produkuje nejvìtší mnoství energie a hoøí nejpomaleji, a proto je vhodnı pouze pro velkoráovou puškovou munici støílenou z dlouhıch hlavní. \n \n</text>
</string>
<string id="st_handgun_rounds">
    <text>Pistolové støely</text>
</string>
<string id="st_handgun_rounds_desc">
    <text>Rùznì velké pistolové støely získané z munice. Tyto støely budou uiteèné pøi vırobì nové munice. \n \n</text>
</string>

<string id="st_handgun_ap_rounds">
    <text>Pistolové støely, prùbojné</text>
</string>
<string id="st_handgun_ap_rounds_desc">
    <text>Rùznì velké pistolové støely získané z munice. Tyto støely mají v projektilu zabudované slitiny prùbojníkù. Pistolové náboje jsou obvykle pøíliš pomalé na to, aby prorazily pancíø, i s prùbojníky, pokud nejsou pouity nadlimitní náboje. \n \n</text>
</string>
<string id="st_shotgun_rounds">
    <text>Olovìné broky</text>
</string>
<string id="st_shotgun_rounds_desc">
    <text>Broky velikosti #00 pouívané v loveckıch brokovnicích. Tyto broky lze také roztavit a odlévat do velkıch støel.</text>
</string>
<string id="st_shotgun_ap_rounds">
    <text>Šípové støely s podkaliberními støelami</text>
</string>
<string id="st_shotgun_ap_rounds_desc">
    <text>Ocelové šípové støely zpevnìné v podkaliberní støele. Tyto støely jsou navreny pro støelbu z policejních brokovnic k deaktivaci motorovıch blokù, ale také dobøe fungují proti tìlesnému pancíøi. \n \n</text>
</string>
<string id="st_rifle5_rounds">
    <text>Maloráové puškové støely</text>
</string>
<string id="st_rifle5_rounds_desc">
    <text>Rùznì velké maloráové puškové støely pouívané v útoènıch puškách. Vojensky vyrábìné a potaené celoplášem, optimalizované pro pøesnost.</text>
</string>
<string id="st_rifle5_ap_rounds">
    <text>Maloráové puškové støely, prùbojné</text>
</string>
<string id="st_rifle5_ap_rounds_desc">
    <text>Rùznì velké maloráové puškové støely s prùbojníky ze slitiny, pouívané v útoènıch puškách. Tyto speciální náboje jsou navreny k proráení pancíøe na standardní vzdálenosti støetnutí, ale následnì se v tìle netøíští ani neotáèí. \n \n</text>
</string>

<string id="st_rifle7_rounds">
    <text>Velkoráové puškové støely</text>
</string>
<string id="st_rifle7_rounds_desc">
    <text>Plnoráové puškové støely pokryté kovovım pláštìm. Tyto støely se bìnì pouívají k nabíjení nábojù pro lov a vojenské odstøelování. \n \n</text>
</string>
<string id="st_rifle7_ap_rounds">
    <text>Velkoráové puškové støely, prùbojné</text>
</string>
<string id="st_rifle7_ap_rounds_desc">
    <text>Plnoráové puškové støely s zabudovanımi prùbojníky ze slitiny. Tyto støely se nacházejí ve speciálních nábojích pouívanıch vojenskımi a speciálními jednotkami k proráení lehkého pancíøe vozidel na dlouhou vzdálenost. \n \n</text>
</string>


	
  <string id="ui_mcm_menu_ammomaker">
    <text>Vıroba munice</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_title">
    <text>Vıroba munice</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_old_salvage">
    <text>Šance na získání munice</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_old_salvage_desc">
    <text>Násobitel šance na získání bìné munice. Tento násobitel se pøièítá k jednotlivım šancím na získání komponentù. Napøíklad, pokud máte 50% šanci na získání nábojnic a tento posuvník je nastaven na 60%, vaše koneèná šance je (0,5 * 0,6) = 0,3, tedy 30% šance na získání nábojnic.
    </text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_old_salvage">
    <text>Násobitel šance na získání munice</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_old_salvage_desc">
    <text>Násobitel šance na získání bìné munice. Tento násobitel se pøièítá k jednotlivım šancím na získání komponentù. Napøíklad, pokud máte 50% šanci na získání nábojnic a tento posuvník je nastaven na 60%, vaše koneèná šance je (0,5 * 0,6) = 0,3, tedy 30% šance na získání nábojnic.
    </text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_new_salvage">
    <text>Násobitel šance na získání kvalitní munice</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_new_salvage_desc">
    <text>Násobitel šance na získání kvalitní munice (za pøedpokladu pouití Anomaly Ballistic Framework). Tento násobitel se pøièítá k jednotlivım šancím na získání komponentù. Napøíklad, pokud máte 50% šanci na získání nábojnic a tento posuvník je nastaven na 60%, vaše koneèná šance je (0,5 * 0,6) = 0,3, tedy 30% šance na získání nábojnic.
    </text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_powder">
    <text>Šance na získání støelného prachu</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_powder_desc">
    <text>Šance na získání støelného prachu pøi rozebírání munice.
    </text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_casing">
    <text>Šance na získání nábojnic</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_casing_desc">
    <text>Šance na získání nábojnic pøi rozebírání munice.
    </text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_bullet">
    <text>Šance na získání støel</text>
</string>
<string id="ui_mcm_ammomaker_old_salvage_desc">
    <text>Šance na získání støel pøi rozebírání munice.
    </text>
</string>

	<!-- new mats -->
	
<string id="st_powder_fireball">
    <text>Fragmenty termálních artefaktù</text>
</string>
<string id="st_powder_fireball_desc">
    <text>Rozemleté zbytky termálnì aktivních artefaktù, pouívané pøi vırobì urèitıch druhù munice. Lze je míchat do pomalu hoøících prachù pro zvıšení jejich úèinnosti nebo pouít pøi vırobì zápalné munice. Nádoba je pøíjemnì teplá na dotek.\n \n</text>
</string>
<string id="st_powder_nightstar">
    <text>Fragmenty nestabilních artefaktù</text>
</string>
<string id="st_powder_nightstar_desc">
    <text>Rozemleté zbytky nestabilních artefaktù, pouívané pøi vırobì urèitıch druhù munice. Ve tmì mírnì záøí a v nádobì vibrují. \n \n</text>
</string>
<string id="st_powder_blood">
    <text>Fragmenty chemickıch artefaktù</text>
</string>
<string id="st_powder_blood_desc">
    <text>Rozemleté zbytky chemicky aktivních artefaktù, pouívané pøi vırobì urèitıch druhù munice. Uvolnìné toxické chemikálie vyadují opatrnost pøi manipulaci. \n \n</text>
</string>
<string id="st_powder_gravi">
    <text>Fragmenty gravitaèních artefaktù</text>
</string>
<string id="st_powder_gravi_desc">
    <text>Rozemleté zbytky artefaktù, které vytváøejí gravitaèní pole, pouívané pøi vırobì urèitıch druhù munice. Neustále chrastí v nádobì. \n \n</text>
</string>
<string id="st_powder_medusa">
    <text>Fragmenty medúzy</text>
</string>
<string id="st_powder_medusa_desc">
    <text>Tato poloka byla zrušena. Pokud ji máte, omlouváme se! Prosím, prodejte ji.</text>
</string>
<string id="st_powder_battery">
    <text>Fragmenty elektrickıch artefaktù</text>
</string>
<string id="st_powder_battery_desc">
    <text>Rozemleté zbytky elektricky aktivních artefaktù. Drení nádoby zpùsobuje, e se vám postaví vlasy na hlavì. \n \n </text>
</string>

<string id="st_powder_fire">
    <text>Zápalnı prach</text>
</string>
<string id="st_powder_fire_desc">
    <text>Plechnovka obsahující zápalnou smìs sloenou z hoøèíku, hliníku a dusiènanu barnatého. Obvykle se nakupuje ve velkém, tento prach se nachází v malém mnoství v nìkterıch typech prùbojné zápalné munice. Lze také syntetizovat z fragmentù artefaktù.\n \n </text>
</string>

<string id="st_crush">
    <text>Rozdrtit na fragmenty</text>
</string>

<string id="st_batch_breakdown">
    <text>Hromadná demontá [!]</text>
</string>

</string_table>