<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
    <string id="ah_ecolog">
<text>Prùzkumníci</text>
    </string>

    <string id="Quest1_desc">
        <text>Popis questu</text>
    </string>
    <string id="Quest1_title">
        <text>Název prvního ukolu</text>
    </string>
    
<string id="ah_redirect_to_kovalev_quest_title">
    <text>Prùzkumníci: Najdìte profesora Kovalìva ve Velkıch bainách</text>
</string>
<string id="ah_redirect_to_kovalev_quest_desc">
    <text>Dostal jsem informaci, e profesor Kovalev ve Velkıch bainách potøebuje pomoc pøi svém vızkumu. Mám ho hledat ve Starém kostele na jihu bain.</text>
</string>

<string id="ah_redirect_to_markov_quest_title">
    <text>Prùzkumníci: Najdi profesora Markova v Yantaru</text>
</string>
<string id="ah_redirect_to_markov_quest_desc">
    <text>Dále bych mìl najít profesora Markova. Mìl by bıt nìkde poblí bunkru vìdcù v Janovì.</text>
</string>

<string id="ah_redirect_to_pirogov_quest_title">
    <text>Vızkumníci: Najdìte doktora Pirogova</text>
</string>
<string id="ah_redirect_to_pirogov_quest_desc">
    <text>Doktor Pirogov byl povìøen vyšetøováním Temného údolí. Mìl bych zjistit, zda je stále naivu.</text>
</string>

<string id="ah_redirect_to_chernov_quest_title">
    <text>Vızkumníci: Najdìte profesora Èernova</text>
</string>
<string id="ah_redirect_to_chernov_quest_desc">
    <text>Ted musím najít staršího profesora Èernova, kterı byl naposledy vidìn v opuštìné chatrèi na severu armádních skladù.</text>
</string>

<string id="ah_redirect_to_juk_quest_title">
    <text>Prùzkumníci: Najdi profesora uka</text>
</string>
<string id="ah_redirect_to_juk_quest_desc">
    <text>Pro další práci bych si mìl promluvit s profesorem ukem. Najdu ho nìkde poblí janovského nádraí v Jupiteru.</text>
</string>

<string id="ah_redirect_to_vorobushkin_quest_title">
    <text>Prùzkumníci: Najdìte profesora Vorobuškina</text>
</string>
<string id="ah_redirect_to_vorobushkin_quest_desc">
    <text>Profesor Vorobuškin je umístìn na stanici Strácù. Musím ho najít, abych mohl pokraèovat v pomoci vızkumnému tımu.</text>
</string>

<string id="ah_redirect_to_skabinsky_quest_title">
    <text>Vızkumníci: Najdìte profesora Skabinského</text>
</string>
<string id="ah_redirect_to_skabinsky_quest_desc">
    <text>Profesor Vorobuškin mi øekl, e vedoucí operace, profesor Skabinskı, u postoupil dál a v souèasné dobì se nachází nìkde v severní èásti CNPP. Nevím, jak se mu tam podaøilo dostat, ale musím ho rychle najít.</text>
</string>

<string id="ah_fail_skabinsky_quest_title">
    <text>Vızkumníci: Najdi profesora Skabinského.</text>
</string>
<string id="ah_fail_skabinsky_quest_desc">
    <text>Vıpoèty profesora Vorobuškina jsou stále plné dìr, i kdy se zdá, e ukazují na anomálii Popel. Musím najít profesora Skabinského, kterı u šel napøed a èeká tam na mì.</text>
</string>


    
   <string id="ah_kovalev_quest1_title">
    <text>Vızkumníci: Pøines profesoru Kovalìvovi tøi anomální vzorky</text>
</string>
<string id="ah_kovalev_quest1_desc">
    <text>Vızkumnı tım v bainách právì hledá vzorky z nìkterıch anomálních polí. Profesor Kovalìv mì poádal, abych tøi z nich donesl.</text>
</string>
<string id="ah_bol_o1_title">
    <text>Najít vzorek ve Fermiho anomálii.</text>
</string>
<string id="ah_bol_o1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází ve Fermiho anomálii.</text>
</string>
<string id="ah_bol_o2_title">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Swamp Ravine.</text>
</string>
<string id="ah_bol_o2_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Swamp Ravine.</text>
</string>
<string id="ah_bol_g1_title">
    <text>Jeden vzorek se nachází v anomálii Bainatá rokle.</text>
</string>
<string id="ah_bol_g1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Bog Punder.</text>
</string>


    
    <string id="ah_bol_e1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Thunderclap</text>
</string>
<string id="ah_bol_e1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Thunderclap.</text>
</string>

<string id="ah_kovalev_quest2_title">
    <text>Vızkumníci: Pøineste profesoru Kovalìvovi jeho notebook a tøi anomální vzorky</text>
</string>
<string id="ah_kovalev_quest2_desc">
    <text>Profesor Kovalìv provádìl terénní vızkum v Agropromu, ale jeho tım byl bìhem práce pøepaden. Potøebuji najít notebook, kterı zanechal na místì útoku, a zkontrolovat data na nìm. Mìl by mi øíct, které anomálie mám provìøit kvùli vzorkùm.</text>
</string>
<string id="ah_agr_pda_title">
    <text>Najdi Kovalìvùv notebook poblí anomálie Nervovı vrak</text>
</string>
<string id="ah_agr_pda_desc">
    <text>Laptop by se mìl nacházet ve druhém patøe budovy, ve které byli vìdci napadeni. Budu muset projít elektrickımi anomáliemi a psy-polem, abych ho získal.</text>
</string>
<string id="ah_agr_none_title">
    <text>Najdi vzorek. Poloha neznámá.</text>
</string>
<string id="ah_agr_none_desc">
    <text>Pøesné umístìní lze nalézt na Kovalìvovì notebooku.</text>
</string>
<string id="ah_agr_g1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Bedrock Claws</text>
</string>
<string id="ah_agr_g1_desc">
    <text>Podivná gravitaèní anomálie. Vypadá, e se na ni dá vylézt.</text>
</string>
<string id="ah_agr_g2_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Bushwacker</text>
</string>
<string id="ah_agr_g2_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Bushwacker.</text>
</string>
<string id="ah_agr_h1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Dog Mincer</text>
</string>
<string id="ah_agr_h1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Dog Mincer.</text>
</string>


  <string id="ah_markov_quest1_title">
    <text>Vızkumníci: Pøineste profesoru Markovovi tøi anomální vzorky</text>
</string>
<string id="ah_markov_quest1_desc">
    <text>Profesor Markov v Yantaru mì poádal, abych svım skenerem oskenoval tøi anomálie a dával pozor na všechny neobvyklé artefakty, které najdu.</text>
</string>
<string id="ah_yan_o1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Bonfire</text>
</string>
<string id="ah_yan_o1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Bonfire.</text>
</string>
<string id="ah_yan_h1_title">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Blackwater</text>
</string>
<string id="ah_yan_h1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Blackwater.</text>
</string>
<string id="ah_yan_h2_title">
    <text>Jeden vzorek se nachází v anomálii Concrete Dump</text>
</string>
<string id="ah_yan_h2_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Concrete Dump. K jeho získání budu potøebovat nìjakou ochranu pøed psy-polem v této oblasti.</text>
</string>


<string id="ah_markov_quest2_title">
    <text>Prùzkumníci: Pøineste Markovovi tøi artefakty z Divokého území</text>
</string>
<string id="ah_markov_quest2_desc">
    <text>Profesor Markov mì povìøil, abych rozšíøil stávající oblast pátrání. Mám prohledat tøi rùzná místa v Divoké Oblasti.</text>
</string>
<string id="ah_dt_o1_title">
    <text>Najít vzorek v Radioactive Workshop</text>
</string>
<string id="ah_dt_o1_desc">
    <text>Tato anomálie není uvedena na mapì. Dílnu najdu tìsnì pøed kontrolním bodem pøed Rostokem. Je vysoko radioaktivní.</text>
</string>
<string id="ah_dt_e1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Crispy Train</text>
</string>
<string id="ah_dt_e1_desc">
    <text>Jedná se o elektroanomálii, take bych mìl mít s sebou dostatek šroubù.</text>
</string>
<string id="ah_dt_e2_title">
    <text>Najdi vzorek v Sparkle Deadlock anomálii</text>
</string>
<string id="ah_dt_e2_desc">
    <text>Tato anomálie se nachází v podzemním tunelu. Slyšel jsem, e je pøes ni bezpeèná cesta...</text>
</string>


    <string id="ah_markov_quest3_title">
    <text>Prùzkumníci: Pøines profesoru Markovovi tøi artefakty z oblasti kolem laboratoøe X16</text>
</string>
<string id="ah_markov_quest3_desc">
    <text>Mám najít tøi artefakty poblí oblasti kolem staré laboratoøe X16. Kvùli Zázraènému stroji to bude bez øádné psychické ochrany nemoné. Profesor Sacharov by mi s tím mìl bıt schopen pomoci.</text>
</string>
<string id="ah_yan_e1_title">
    <text>Najít vzorek v Teslovì anomálii</text>
</string>
<string id="ah_yan_e1_desc">
    <text>Jedná se o elektroanomálii, take bych mìl pøinést dostatek šroubù.</text>
</string>
<string id="ah_yan_e2_title">
    <text>Najdi vzorek v Edisonovì anomálii</text>
</string>
<string id="ah_yan_e2_desc">
    <text>Mùj skener by mi mìl pomoci ho najít.</text>
</string>
<string id="ah_yan_g1_title">
    <text>Najdi vzorek nìkde v továrnì</text>
</string>
<string id="ah_yan_g1_desc">
    <text>Nikdo z vızkumníkù se nedostal tak daleko do slouèeniny, nicménì skenování naznaèuje silnou anomální aktivitu. Mìl bych bıt opatrnı.</text>
</string>

<string id="ah_pirogov_quest1_title">
    <text>Vızkumníci: Pøineste kandidátovi Pirogovi tøi anomální vzorky z Temného údolí</text>
</string>
<string id="ah_pirogov_quest1_desc">
    <text>Profesor Pirogov mì poádal, abych pro nìj provìøil tøi rùzné anomálie v Temném údolí. Mìl bych bıt opatrnı, protoe v této oblasti se èasto potulují mutanti a bandité.</text>
</string>
<string id="ah_td_o1_title">
    <text>Najdi vzorek v tunelu s anomálií Kometa</text>
</string>
<string id="ah_td_o1_desc">
    <text>Zajímavá anomálie, kterou prozkoumalo jen málo lidí. Nachází se na konci dlouhého tunelu s anomálií Kometa uvnitø. Vchod je blízko základny banditù na severu.</text>
</string>
<string id="ah_td_o2_title">
    <text>Najdi artefakt v anomálii Zhnoucí jáma</text>
</string>
<string id="ah_td_o2_desc">
    <text>Mùj skener by mi mìl pomoci ho najít.</text>
</string>
<string id="ah_td_e1_title">
    <text>Najdi artefakt v anomálii Bublinková lázeò</text>
</string>
<string id="ah_td_e1_desc">
    <text>Anomalie Bublinkové láznì se nachází v základnì banditù, take pokud nechci popudit všechny bandity, kteøí tam jsou, mìl bych se pokusit proplíit dovnitø.</text>
</string>

<string id="ah_pirogov_quest2_title">
    <text>Vızkumníci: Pøines kandidátovi Pirogovi tøi vzorky z høbitova nákladních automobilù</text>
</string>
<string id="ah_pirogov_quest2_desc">
    <text>Pokraèujeme dále na sever, Pirogov mì poádal, abych se podíval na Høbitov nákladních aut. Stejnì jako v Temném údolí se to tu hemí mutanti a bandité.</text>
</string>
<string id="ah_kt_g1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Autobusové brázdy</text>
</string>
<string id="ah_kt_g1_desc">
    <text>Mùj skener by mi ho mìl pomoci najít.</text>
</string>
<string id="ah_kt_o1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Charcoal Abode</text>
</string>
<string id="ah_kt_o1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Charcoal Abode.</text>
</string>
<string id="ah_kt_h1_title">
    <text>Vzorek se nachází v anomálii Trnová lázeò</text>
</string>
<string id="ah_kt_h1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Trnová lázeò.</text>
</string>

  <string id="ah_pirogov_quest3_title">
    <text>Vızkumníci: Pøines kandidátovi Pirogovovi asistentovo PDA a dva anomální vzorky</text>
</string>
<string id="ah_pirogov_quest3_desc">
    <text>Pirogovùv asistent, kterı pøede mnou zkoumal anomálie v Odpadech, je nezvìstnı. Na jeho PDA však byla data ze skenování všech anomálií v oblasti. Musím asistenta najít, získat data a získat vzorky z dotyènıch anomálií.</text>
</string>
<string id="ah_sv_pda_title">
    <text>Najít pohøešovaného Pirogovova asistenta</text>
</string>
<string id="ah_sv_pda_desc">
    <text>S nejvìtší pravdìpodobností ho pronásledovatelé pøepadli bandité. Bylo mi øeèeno, e jeho poslední rádiové volání bylo z Blešího trhu, take bych mìl zaèít pátrat tam.</text>
</string>
<string id="ah_sv_g1_title">
    <text>Najít vzorek v anomálii Witch's Jelly</text>
</string>
<string id="ah_sv_g1_desc">
    <text>Pomìrnì velká a toxická anomálie. Tahle bude záludná.</text>
</string>
<string id="ah_sv_h1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Synapse</text>
</string>
<string id="ah_sv_h1_desc">
    <text>Mùj skener by mi ho mìl pomoci najít.</text>
</string>
<string id="ah_sv_none_title">
    <text>Získat data ze skeneru z PDA pohøešovaného stalkera</text>
</string>
<string id="ah_sv_none_desc">
    <text>Skenovací data potøebná k nalezení pøedmìtnıch anomalii se nacházejí v PDA pohøešovaného stalkera. Musím ho najít.</text>
</string>

<string id="ah_chernov_quest1_title">
    <text>Prùzkumníci: Pøineste profesoru Èernovovi tøi artefakty z armádních skladù</text>
</string>
<string id="ah_chernov_quest1_desc">
    <text>Potøebuji najít tøi rùzné artefakty a pøinést je profesoru Èernovovi. Bude to skuteèná zkouška dovednosti, protoe Armádní sklady jsou nebezpeènou oblastí.</text>
</string>
<string id="ah_mil_h1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Likvidátor mrtvol</text>
</string>
<string id="ah_mil_h1_desc">
    <text>Mùj skener by mi ho mìl pomoci najít.</text>
</string>
<string id="ah_mil_g1_title">
    <text>Najít vzorek v anomálii Masher</text>
</string>
<string id="ah_mil_g1_desc">
    <text>Jeden ze vzorkù se nachází v anomálii Masher.</text>
</string>
<string id="ah_mil_o1_title">
    <text>Najdìte vzorek v jiní anomálii Pekelné stìny</text>
</string>
<string id="ah_mil_o1_desc">
    <text>Silná anomálie, která vyzáøuje silné teplo a je poseta hoøícími minami. Mìl bych se z ní dostat co nejrychleji, jakmile získám vzorek.</text>
</string>

    
   <string id="ah_chernov_quest3_title">
    <text>Prùzkumníci: Pøineste Èernovovi stalkerovo PDA a dva vzorky z Rudého lesa</text>
</string>
<string id="ah_chernov_quest3_desc">
    <text>Profesor Èernov povìøil konkrétního stalkera zmapováním anomalii v Rudém lese. Mapu dokonèil, ale musel z oblasti uprchnout døíve, ne mohl data vrátit. Mám najít jeho kapesní poèítaè, kterı zùstal nìkde v tunelech u mostu do Limanského.</text>
</string>
<string id="ah_les_pda_title">
    <text>Najdi stalkerské PDA v tunelech na západì</text>
</string>
<string id="ah_les_pda_desc">
    <text>Pøi útìku pøed monolitickımi fanatiky nechal stalker své PDA se skenovacími daty nìkde v tunelech na západì. Potøebuji ho najít, abych vìdìl, které anomálie mám prozkoumat.</text>
</string>
<string id="ah_les_o1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Symbiont</text>
</string>
<string id="ah_les_o1_desc">
    <text>Po analıze dat ze skenování se zdá, e toto je jedno ze zajímavıch míst.</text>
</string>
<string id="ah_les_e1_title">
    <text>Najdi vzorek v podzemní elektroanomalii</text>
</string>
<string id="ah_les_e1_desc">
    <text>Po analıze dat se zdá, e v severozápadních dùlních šachtách je skrytá podzemní anomálie. Mìl bych ji prozkoumat.</text>
</string>
<string id="ah_les_none_title">
    <text>Najdi artefakt nìkde v Rudém lese</text>
</string>
<string id="ah_les_none_desc">
    <text>Mám najít dva rùzné artefakty v Rudém lese. Abych však mohl urèit jejich polohu, potøebuji najít PDA s naskenovanımi daty, které stalker pøede mnou ztratil nìkde v západních tunelech.</text>
</string>

<string id="ah_chernov_quest4_title">
    <text>Prùzkumníci: Najdi umìlı artefakt</text>
</string>
<string id="ah_chernov_quest4_desc">
    <text>Podle Èernova se jemu a jeho kolegovi podaøilo umìle vytvoøit artefakt, a to ještì pøed katastrofou. Mìl bych se vydat do domu jeho bıvalého kolegy a zjistit, zda tam artefakt stále je. U jeho domu je nyní anomální pole, co asi není náhoda. Mìl bych bıt opatrnı.</text>
</string>

<string id="ah_chernov_quest5_title">
    <text>Prùzkumníci: Navštiv laboratoø X-19</text>
</string>
<string id="ah_chernov_quest5_desc">
    <text>Laboratoø X-19, známá také jako "Bunkr", se zøejmì zabıvala vytváøením umìlıch artefaktù. Laboratoø je nyní znièena, ale moná se mi podaøí najít nìjaké zbytky dokumentu. Mohly by nám právì prozradit, kde tyto "farmy artefaktù" najít.</text>
</string>
<string id="ah_rad_pda_title">
    <text>Prohledej vchod do X-19</text>
</string>
<string id="ah_rad_pda_desc">
    <text>Mìl bych prohledat okolí a najít nìco, co by mì mohlo nasmìrovat k tìmto "loiskùm artefaktù". Myslím, e jsem nìkde u vchodu vidìl svazek dokumentù.</text>
</string>
<string id="ah_rad_r_title">
    <text>Najdi tøi vzorky artefaktu v Mrtvém lese, jinì od komplexu X19</text>
</string>
<string id="ah_rad_r_desc">
    <text>Podle nalezenıch dokumentù rostly artefakty v lese jinì od komplexu. Bude to rozsáhlé pátrání, ale musím kvùli tìmto vzorkùm prohledat celı les.</text>
</string>

<string id="ah_chernov_quest6_title">
    <text>Vızkumníci: Najdi dva artefakty v Mrtvém mìstì</text>
</string>
<string id="ah_chernov_quest6_desc">
    <text>Profesor Èernov mì poádal o pomoc pøi doplnìní mapy anomalii v Zónì provedením skenu v neprozkoumaném Mrtvém mìstì. Dal mi pøibliné souøadnice dvou anomalii, které ho zajímají.</text>
</string>
<string id="ah_mg_o1_title">
    <text>Najdi vzorek ve správní budovì</text>
</string>
<string id="ah_mg_o1_desc">
    <text>Mùj skener by mi mìl pomoci ho najít.</text>
</string>
<string id="ah_mg_g1_title">
    <text>Najdi ukázku v Domì kultury</text>
</string>
<string id="ah_mg_g1_desc">
    <text>Mùj skener by mi mìl pomoci ho najít.</text>
</string>


<string id="ah_juk_quest1_title">
    <text>Vyhledej: Najdi tøi anomální vzorky na Jupiteru</text>
</string>
<string id="ah_juk_quest1_desc">
    <text>Profesor Zhuk se snaí vytvoøit spektrogram vzorku z rùznıch druhù anomálií na Jupiteru. Dal mi za úkol najít vzorky ze tøí rùznıch anomálií.</text>
</string>
<string id="ah_up_g1_title">
    <text>Najdi vzorek v bitumenové anomálii</text>
</string>
<string id="ah_up_g1_desc">
    <text>Další tepelná anomálie, která bude potøebovat øádnou ochranu, abych se jí mohl pøiblíit.</text>
</string>
<string id="ah_up_h1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Betonová lázeò</text>
</string>
<string id="ah_up_h1_desc">
    <text>Slyšel jsem, e stalkeri skáèou na cementové sloupy, aby se vyhnuli kyselinovım bazénkùm pod nimi.</text>
</string>
<string id="ah_up_h2_title">
    <text>Najdi vzorek v Anomálním háji</text>
</string>
<string id="ah_up_h2_desc">
    <text>Tato toxická anomálie bude vyadovat odpovídající ochranu.</text>
</string>

<string id="ah_juk_quest2_title">
    <text>Vızkumníci: Najdìte zbıvající vzorky pro profesora Zhuka</text>
</string>
<string id="ah_juk_quest2_desc">
    <text>Pro druhou várku vzorkù musím prohledat zbytek anomálií v oblasti. Profesor Zhuk mi dal jejich pøesné umístìní.</text>
</string>
<string id="ah_up_e2_title">
    <text>Najdi artefakt v anomálním vlaku</text>
</string>
<string id="ah_up_e2_desc">
    <text>Tato neoznaèená elektroanomalie se zdá bıt uvìznìná ve vlakovém voze poblí bunkru vìdcù. Vzpomínám si, e tyto vozy mají na støeše únikovı poklop, kterım bych se mohl dostat dovnitø.</text>
</string>
<string id="ah_up_e1_title">
    <text>Najdi artefakt v severozápadním tunelu</text>
</string>
<string id="ah_up_e1_desc">
    <text>Tento tunel je málo prozkoumanı, proto je zvláš zajímavı. Slyšel jsem však zvìsti, e se v tìchto tunelech rádi potulují kontrolor</text>
</string>
<string id="ah_up_g2_title">
    <text>Najdi artefakt v komplexu "Volchov"</text>
</string>
<string id="ah_up_g2_desc">
    <text>Starı protiletadlovı raketovı komplex je opuštìnı kvùli mnoství podzemních anomálií. Je to také horké místo pro mutanty, take bych mìl mít oèi na stopkách.</text>
</string>

<string id="ah_juk_quest3_title">
    <text>Prùzkumníci: Najdi ètyøi anomální vzorky v Pripyati a na pøedmìstí</text>
</string>
<string id="ah_juk_quest3_desc">
    <text>Mìsto Pripjat je pro vìdce prakticky neprùchodné kvùli pøítomnosti Monolitu. Pro dokonèení jejich vızkumu jsou však nezbytné vzorky z anomálií ve mìstì. Musím je najít.</text>
</string>
<string id="ah_p_h1_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii ve Vinì</text>
</string>
<string id="ah_p_h1_desc">
    <text>"Vinì" je nejzajímavìjší anomálie na okraji Pripyati. Mám na ni vylézt a hledat vzorek na vrcholu anomálie.</text>
</string>
<string id="ah_p_g1_title">
    <text>Najdi vzorek ve škole</text>
</string>
<string id="ah_p_g1_desc">
    <text>Uprostøed staré školy se nachází obøí gravitaèní anomálie. Sáhá do nìkolika pater, take moná budu muset zkontrolovat vnitøek budovy.</text>
</string>
<string id="ah_p_g2_title">
    <text>Najdi vzorek v anomálii Vanguard</text>
</string>
<string id="ah_p_g2_desc">
    <text>Na tomto místì jsou hodnoty mimo tabulky. I na vzdálenost nìkolika kilometrù dokázali vìdci detekovat více druhù anomálií. Musím prohledat oblast a získat vzorek.</text>
</string>
<string id="ah_p_e1_title">
    <text>Najdi vzorek v neoznaèené elektroanomalii</text>
</string>
<string id="ah_p_e1_desc">
    <text>V jiní èásti Pripyati se nachází další neoznaèená anomálie. Mìl bych ji také naskenovat.</text>
</string>
  
<string id="ah_vorobushkin_quest1_title">
    <text>Vızkumníci: Najdi Vorobuškinùv pamìovı modul a tøi anomální vzorky</text>
</string>
<string id="ah_vorobushkin_quest1_desc">
    <text>Profesoru Vorobuškinovi se podaøilo opravit a pouít èást starého vybavení ze starého Kruova anténního komplexu. Zanechal tam svùj pamìovı modul, kterı obsahuje umístìní anomálií, z nich potøebuji vzorky.</text>
</string>   
<string id="ah_zat_pda_title">
    <text>Najít pamìovı modul VNZ "Kruh"</text>
</string>
<string id="ah_zat_pda_desc">
    <text>Profesor Vorobuškin pøi odchodu zanechal modul v podzemních èástech komplexu. Potøebuji ho najít, pokud chci vìdìt, které anomálie mám skenovat.</text>
</string>       
<string id="ah_zat_h1_title">
    <text>Najít vzorek v anomálii Baina</text>
</string>
<string id="ah_zat_h1_desc">
    <text>Podivné a velmi rozsáhlé pole gravitaèních a toxickıch anomálií. Musím se v nìm opatrnì pohybovat, pokud si chci zachovat všechny konèetiny.</text>
</string>       
<string id="ah_zat_h2_title">
    <text>Najít vzorek v anomálii Oakpine</text>
</string>
<string id="ah_zat_h2_desc">
    <text>Velká toxická anomálie, která se ponìkud podobá anomálii Vine v Pøedmìstí. Moná bych mohl vylézt i na tuhle?</text>
</string>
<string id="ah_zat_none_title">
    <text>Najít artefakt nìkde v Zatonu</text>
</string>
<string id="ah_zat_none_desc">
    <text>Pro zjištìní pøesné polohy anomálie, kterou je tøeba prozkoumat, potøebuji získat data ze skenování z Vorobuškinova pamìového modulu.</text>
</string>

    <string id="ah_vorobushkin_quest2_title">
    <text>Vızkumníci: Najdi pro docenta Vorobuškina další tøi artefakty v Zatonu</text>
</string>
<string id="ah_vorobushkin_quest2_desc">
    <text>Pro doplnìní spektrogramu rùznıch artefaktù mì profesor Vorobuškin poádal, abych oskenoval tøi zbıvající anomálie v Zatonu.</text>
</string>   
<string id="ah_zat_o1_title">
    <text>Najít vzorek v kotelní anomálii</text>
</string>
<string id="ah_zat_o1_desc">
    <text>Ošklivá tepelná anomálie, která pøipravila o ivot odváné vìdce. Budu potøebovat vhodnou ochranu nebo rychlé nohy, abych se v ní bezpeènì pohyboval.</text>
</string>       
<string id="ah_zat_g1_title">
    <text>Najít vzorek v anomálii Drap</text>
</string>
<string id="ah_zat_g1_desc">
    <text>Tato gravitaèní anomálie je zøejmì spojena s øadou tunelù. Data ze skenování naznaèují, e vzorek byl nìjakım zpùsobem pøemístìn do tunelu.</text>
</string>       
<string id="ah_zat_g2_title">
    <text>Najdi vzorek na Preobrazenském mostì</text>
</string>
<string id="ah_zat_g2_desc">
    <text>Tento napùl zøícenı most je plnı gravitaèních anomálií. Dá se pøes nìj projít s velkou opatrností, mìl bych si však vzít dostatek šroubù.</text>
</string>

<string id="ah_skabinsky_quest1_title">
    <text>Vızkumníci: Pøines akademiku Skabinskému mluvící kámen</text>
</string>
<string id="ah_skabinsky_quest1_desc">
    <text>Toto je ono. Profesor Skabinskı a jeho tım váili celou cestu kvùli tomuto artefaktu. Vyzáøí z nìj podivná síla. Mìl bych si pospíšit a ukázat mu ho. Èeká na mì v Zatonu.</text>
</string>   
<string id="ah_gen_f1_title">
    <text>Najdi artefakt v anomálii Mlınek na maso</text>
</string>
<string id="ah_gen_f1_desc">
    <text>Moná by se toto místo dalo nazvat støedem zóny. Právì tady zaèaly všechny poruchy Noosféry. Skeny naznaèují podzemní aktivitu, take bych mìl zaèít hledáním cesty dolù. Mìl bych bıt opatrnı.</text>
</string>
    

    <string id="cs_story_task0_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Dones skener do zpìt základny</text>
</string>
<string id="cs_story_task0_name1">
    <text>Poslední rozbøesk: Získej skener z anomálie v jihozápadním rohu bain</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Návrat k Mrázovy</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name1">
    <text>Poslední rozbøesk: Odraz útok Odpadlíkù</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name3">
    <text>Poslední rozbøesk: Návrat k Mrázovy</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name4">
    <text>Poslední rozbøesk: Vyèisti jihovıchodní usedlost od Odpadlíkù.</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr">
    <text>V poøádku jsem si pokecal s Odpadlíky a teï bych se mìl vrátit se pochlubit Mrázovy.</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr2">
    <text>Pomoz útoènému oddílu Jasné Oblohy dobıt cestu ke Kordonu a pak se vra za Mrázem.</text>
</string>

   <string id="cs_story_task0_descr">
    <text>Skener se nachází v Archianomálii, severozápadnì od základny Jasné Oblohy.</text>
</string>
<string id="cs_story_task2_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Dones PDA Sporovy.</text>
</string>
<string id="cs_story_task2_descr">
    <text>Upíøi dostali zvìda, ale mnì se podaøilo pomstít jeho smrt a získat jeho PDA.</text>
</string>
<string id="cs_story_task1_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Pátrání po zmizelém zvìdovi</text>
</string>
<string id="cs_story_task1_descr">
    <text>Potøebuji najít Krutèe døív, ne ho nìjakı tvor odnese do své nory. Spor hlásí, e poslední Kratèùv signál pøišel ze severu od Bainné cesty. Musím si pospíšit.</text>
</string>
<string id="cs_story_task3_start_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Zastav se za Mrázem.</text>
</string>
<string id="cs_story_task3_start_descr">
    <text>Mráz ohlásil, e PDA zvìda bylo rozluštìno a èeká na setkání se mnou.</text>
</string>
<string id="cs_task4_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Najdi oldáka Jizvu</text>
</string>
<string id="cs_task4_storytask_descr">
    <text>Podaøilo se mi zjistit, kde je Jizva. Nyní je mım úkolem zjistit, co ví o zmizelıch èlenech Jasné Oblohy.</text>
</string>
<string id="cs_task5_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Pomo zahnat mutanty</text>
</string>
<string id="cs_task5_storytask_name1">
    <text>Poslední rozbøesk: Promluv si s Jizvou.</text>
</string>
<string id="cs_task5_storytask_descr">
    <text>Je tu smeèka pseudopsù, která zachytila mùj pach. Pøišel jsem sem, abych se jim postavil. Pomoz mi je vyprovodit ze svìta a já ti øeknu, co chceš vìdìt.</text>
</string>
<string id="cs_task3_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Zjisti nìco o Jizvì.</text>
</string>
<string id="cs_task3_storytask_descr">
    <text>Potøebuji se informovat o oldákovi jménem Jizva. Ten starı podvodník Sidoroviè by mìl bıt schopen nasmìrovat správnım smìrem.</text>
</string>
<string id="cs_task9_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Promluv si se Striderem</text>
</string>
<string id="cs_task9_storytask_descr">
    <text>Musíme dostat dekoder ke Striderovi. Jeho jednotka si zøídila malou operaèní základnu V Jupiteru, na starém kontrolním stanovišti jinì od stanice Janov.</text>
</string>
<string id="cs_task11_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Promluv si se Striderem</text>
</string>
<string id="cs_task11_storytask_descr">
    <text>Jizva hlásí, e pøeivší z Jasné Oblohy se moná pøidali k Vyvrencùm monolitu. Jejich vùdce se jmenuje Strider. Jeho jednotka se nachází V Jupiteru na starém kontrolním stanovišti jinì od stanice Janov. Musím ho najít a zeptat se ho, jestli neví o zmizelıch stalkerech z Jasné Oblohy.</text>
</string>
<string id="cs_task10_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Promluv si s Mrázem.</text>
</string>
<string id="cs_task10_storytask_descr">
    <text>Mùj úkol je splnìn. Musím se ohlásit Mrázovy a øíct mu, e jeho mui jsou stále naivu.</text>
</string>
<string id="cs_task8_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Odra protiútok Monolitu</text>
</string>
<string id="cs_task8_storytask_name1">
    <text>Poslední rozbøesk: Promluv si s Gamayunem.</text>
</string>
<string id="cs_task8_storytask_descr">
    <text>Podle Vyvrencù mají fanatici v øíèním pøístavu na severovıchodì Pripyati zaøízení na dekódování šifrovanıch rozhovorù. Potøebuji ho získat zpìt.</text>
</string>
<string id="cs_task7_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Zajisti zaøízení</text>
</string>
<string id="cs_task7_storytask_descr">
    <text>Podle Vyvrencù mají fanatici v øíèním pøístavu zaøízení na dekódování zašifrovanıch rozhovorù. Buïto ho mají u sebe nebo nìkde v nìjaké skrıši poblí</text>
</string>
<string id="cs_task6_storytask_name1">
    <text>Poslední rozbøesk: Promluv si s Gamayunem</text>
</string>
<string id="cs_task6_storytask_name">
    <text>Poslední rozbøesk: Zachraò ztracenı prùzkumnı oddíl</text>
</string>
<string id="cs_task6_storytask_descr">
    <text>Ve vıchodní èásti Pripyati, poblí ubytovny, je uvìznìn oddíl monolitickıch vyvrhelù. Je mezi nimi i jeden z pøeivších èlenù oddílu Jasné Oblohy. Musím je zachránit, jinak bude má mise zbyteèná.</text>
</string>




<string id="cs_anom_pribor_name">
    <text>Skener anomalní aktivity</text>
</string>
<string id="cs_deshefrator_name">
    <text>Dekodér</text>
</string>
<string id="cs_deshefrator_desc">
    <text>Zaøízení pouívané vyvrhelci z Monolitu k odposlouchávání rozhovorù fanatikù.</text>
</string>
<string id="st_wpn_bm16_ohotnik">
    <text>Lovecká brokovnice BM-16</text>
</string>
<string id="st_wpn_bm16_ohotnik_descr">
    <text>Stará brokovnice s nìkolika oznaèeními.</text>
</string>
<string id="pda_dragun_name">
    <text>PDA Jizvy</text>
</string>
<string id="pda_dragun_desc">
    <text>Mezi mnoha záznamy je jeden, kterı vyènívá: "Strider sestavil novou skupinu pro boj s Monolitem. Proslyšela se, e mezi jeho mui jsou i bıvalí èlenové Lebedìvovy úderové skupiny."</text>
</string>
<string id="bar_case_name">
    <text>Tìkı kufr</text>
</string>
<string id="bar_case_desc">
    <text>Speciální kufr s koøistí pro barmana.</text>
</string>
<string id="cs_anom_pribor_desc">
    <text>Speciální zaøízení pro studium anomálních polí, patøící do skupiny Jasné Oblohy.</text>
</string>
<string id="cs_informer_pda_name">
    <text>Crutchovo PDA</text>
</string>
<string id="cs_informer_pda_desc">
    <text>V tomto PDA jsou uloeny zašifrované informace tıkající se frakce Jasné Oblohy.</text>
</string>
<string id="crazy_stalker_flash_name">
    <text>Flash Drive šíleného stalkera</text>
</string>
<string id="crazy_stalker_flash_desc">
    <text>Informace jsou zašifrované.</text>
</string>
<string id="escape_docs_name">
    <text>Dokumenty ze zátarasu</text>
</string>
<string id="escape_docs_desc">
    <text>Zpráva o vojenské vıpravì ze severu zóny.</text>
</string>
<string id="st_voen_scaner">
    <text>Scanner anomalní aktivity</text>
</string>
<string id="st_voen_scaner_desc">
    <text>Nejnovìjší a pohodlnı model pro mìøení, vytvoøenı speciálnì pro vojenské stalkery a vìdecké skupiny. Pro obchodníky nemá ádnou zvláštní hodnotu, protoe kadı skener funguje pouze po zadání kódu specifického pro kadé zaøízení.</text>
</string>

<string id="prin_case_traders">
    <text>Pøedej kufr obchodníkovi.</text>
</string>
<string id="tm_find_case_trader_1">
    <text>Získej kuføík z Armádního zátarasu</text>
</string>
<string id="tm_find_case_trader_1_descr">
    <text>Potøebuji pøelézt zátaras a ukrást kufr se zprávou o vojenské expedici ze severu zóny.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_0">
    <text>Take, co musím udìlat, abych získal informace o Jizvì?</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_1">
    <text>No, jde o tohle... Z hlubí Zóny byla zátarasu pøedána krabice se zprávou z jedné z vıprav, která se vydala na sever. Pøes den ji hlídají, jako by byla naplnìna èistım plutoniem, ale z nìjakého dùvodu tam nechávají maximálnì dva stráce. Proplí se k zátarasu a tu krabici mi seber. Udìláš to, e jo? </text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_21">
    <text>Já to udìlám.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_22">
    <text>Víte, já si to nemyslím. Cením si svého ivota.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_31">
    <text>No, peníze mám pøipravené, ale nedìlej ádnı hluk, ano? Kdyby se armáda nastvala, tak by nás to všechny pìknì bolelo.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_done_0">
    <text>Našel jsem je.</text>
</string>


<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr3">
    <text>Pomozte útoènému tımu Jasné Oblohy od vojska znièit strojovnu na severu bain.</text>
</string>

<string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name6">
    <text>Poslední rozbøesk: Zmocni se Armádní základny na strojovém dvoøe.</text>
</string>


<string id="kuznecov_find_document_1">
    <text>Najdi dokumenty v kobce vızkumného ústavu Agroprom</text>.
</string>
<string id="kuznecov_find_document_1_descr">
    <text>Najdi tajné dokumenty, které obsahují informace o studiích provádìnıch v ústavu, a odnes je plukovníku Kuznìcovovi.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_2">
    <text>Najdi dokumenty v podzemní laboratoøi X-18.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_2_descr">
    <text>Plukovník Kuznìcov naøídil získat dokumenty z tajné laboratoøe X-18. Vojenské velení chtìlo informace o pokusech a experimentech, které v tomto laboratorním komplexu probíhaly.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_3">
    <text>Najdi dokumenty v laboratoøi X-16 a deaktivuj psi-instalaci</text>.
</string>
<string id="kuznecov_find_document_3_descr">
    <text>Velitel vojenské jednotky ve vızkumném ústavu "Agroprom" mi naøídil, abych se vydal do laboratoøe X-16, která se nachází na území bıvalého jezera "Yantar". Potøebuji získat tajné dokumenty a vypnout psi-instalaci. Také mi poradil, abych si nejprve poøídil dobrou psi-ochranu. Podle nìj vìdci v mobilním bunkru právì vyvinuli nìjaké prostøedky ochrany proti psi-záøení.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_4">
    <text>Najdi dokumenty v laboratoøi X-10 a vyøaï mozkovı hoøák.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_4_descr">
    <text>Jsem pøipraven prorazit na sever. Mám ochranu proti pùsobení psi. Zbıvá jen prorazit radar, infiltrovat laboratoø, vzít dokumenty a vyøadit hlavní instalaci psi v Zónì.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_5">
    <text>Najdi dokumenty v laboratoøi X-8.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_5_descr">
    <text>Pokraèuji ve shromaïování všech záhad experimentù v laboratoøi v Zónì pro vojenské velení. Tentokrát mì Kuznìcov posílá na procházku po Pripyati, abych našel jistou laboratoø X-8, která se zøejmì zabıvala vytváøením vysoce pøesnıch zbraní na bázi pulzní energie, a abych odtud získal všechny dùleité dokumenty.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_6">
    <text>Najdi dokumenty v kobkách Pripyati</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_6_descr">
    <text>Je tøeba proniknout do tajného objektu "Pripjat-1", kterı stalkerùm øíká "Pripjatskı záø". Potøebuji najít dokumenty o vızkumu, kterı tam byl proveden.</text>
</string>
<string id="kuznecov_find_document_7">
    <text>Zniè kontrolní místnost "Monolit" v Èernobylu a získej veškerou dokumentaci</text>.
</string>
<string id="kuznecov_find_document_7_descr">
    <text>Jdu na poslední cestu, abych získal poslední èást dokumentace v Èernobylu, do øídícího bunkru "Monolit". Tím moná odhalím nejvìtší záhadu Zóny: odkud se vzal Vykonaè pøání. Také jsem dostal pøíkaz znièit toto velitelské stanovištì, pokud to bude moné. Pøed odjezdem mi však plukovník poradil, abych v bazinách našel jistého poustevníka, protoe by mìl vìdìt, kde se nachází dekoder k otevøení dveøí do velitelského centra.</text>
</string>
<string id="kuznec_stry_doc">
    <text>Vra se k plukovníkovi Kuznìcovovi.</text>
</string>

<!-- Caaaaei ?a?o yoe oaiaoeeai! -->
<string id="assault_gen_name">
    <text>Operace Pomsta Monolitu: Dostaò se ke generátorùm CNPP</text>
</string>
<string id="assault_gen_descr">
    <text>Nastal èas zaútoèit na generátory CNPP. Setkejte se s vojenskım oddílem u Generátoru. Zaujali pozice ve staré vesnici.</text>
</string>
<string id="assault_gen_1_name">
    <text>Dobytí základny</text>
</string>
<string id="st_vasil_nevezuchi">
    <text>Vasil Neveuchı</text>
</string>
<string id="st_kvartet">
    <text>Kapitán Skrjabenko</text>
</string>
<string id="come_to_aes_name">
    <text>Operace Pomsta Monolitu: útok na èernobylskou jadernou elektrárnu</text>
</string>
<string id="come_to_aes_descr">
    <text>Všem jednotkám operujícím v zónì je naøízeno pøesunout se k jaderné elektrárnì Èernobyl. Velitel operace Monolit "Kvarteto" rozmístil polní velitelství poblí brány vedoucí do Zatonu.</text>
</string>
<string id="army_assault_1_name">
    <text>Operace Pomsta Monolitu: zniè první kontrolní bod</text>.
</string>
<string id="army_assault_1_descr">
    <text>Pomozttımùm Spetsnaz zniè první zátaras</text>.
</string>
<string id="army_assault_2_name">
    <text>Operace Pomsta Monolitu: zniè druhı zátaras</text>
</string>
<string id="army_assault_2_descr">
    <text>Pomoz tımùm Spetsnaz zniè druhı zátaras.</text>
</string>
<string id="army_assault_3_name">
    <text>Operace Pomsta Monolitu: zniè tøetí kontrolní bod</text>
</string>
<string id="army_assault_3_descr">
    <text>Pomoz tımùm Spetsnaz zniè tøetí zátaras</text>.
</string>

    </string_table>