<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- ALSEWARE -->

<!-- File made by Oyissan using ALSEWARE Tool -->

<string_table>

<string id="st_achievement_1_name">
<text>Tìžké kapsy</text>
</string>
<string id="st_achievement_1_hint">
<text>Obchodníci jsou ochotni ti prodal lepší vybavení i když nemáš potøebné postavení v jejich frakcí.</text>
</string>
<string id="st_achievement_1_descr">
<text>Tvoje bohatství zaèalo být hodnì známé mezi obchodníky v Zónì. Chtìjí být s tebou za dobøe, takže je pravdìpodobnìjší, že vám nabídnou své nejlepší zboží, bez ohledu na tvoje postavení u jejich frakce.</text>
</string>
<string id="st_achievement_1_unlock">
<text>Odemkl si "Tìžké kapsy" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_2_name">
<text>Radioterapie</text>
</string>
<string id="st_achievement_2_hint">
<text>Pokaždé když zaène Emise nebo Psy-bouøka, je tu šance že ji pøežiješ bez úkrytu.</text>
</string>
<string id="st_achievement_2_descr">
<text>Otupìl si vùèi našeptávání, a již se nebojíš pøicházející Emise nebo Psy-bouøky. Když pøijdou dodávají ti pocit míru.</text>
</string>
<string id="st_achievement_2_unlock">
<text>Odemkl si "Radioterapie" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_3_name">
<text>Infopodnikatel</text>
</string>
<string id="st_achievement_3_hint">
<text>PDA Brokeøi ti zaplatí menší bonus za každé PDAèko které jim pøineseš.</text>
</string>
<string id="st_achievement_3_descr">
<text>Artefakty šajní, ale vìdomosti jsou místo kde leží moc. Nauèil jsi se že zkušenosti, takže si mùžeš žádat víc za tajemství artefaktù.</text>
</string>
<string id="st_achievement_3_unlock">
<text>Odemkl si "Infopodnikatel" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_4_name">
<text>Svobodná Duga</text>
</string>
<string id="st_achievement_4_hint">
<text>Je vìtší pravdìpodobnost že stalkeri se budou pohybovat mezi Yantarem a Radarem, pravdìpodobná zvýšená populace v severních oblastech.</text>
</string>
<string id="st_achievement_4_descr">
<text>Potom, co si vidìl, co za bezohlednì experimentování pøineslo do zóny, rozhodl ses ukonèit nìkteré z jejich chátrajících vìdeckých projektu. Se dvìmi vypnutými hlavními Psy-poli, cesty skrz Yantar a Radar jsou nyní pøístupnìjší než kdy døív.</text>
</string>
<string id="st_achievement_4_unlock">
<text>Odemkl si "Svobodná Duga" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_5_name">
<text>Dobøe obleèený</text>
</string>
<string id="st_achievement_5_hint">
<text>Jsi schopny stáhnout z kùže mutanty rychleji než obvykle.</text>
</string>
<string id="st_achievement_5_descr">
<text>Právem se té divoká zvìø v Zónì boji a?? do tvých rukou padl více než spravedlivý podíl. Procvièené ruce umozL?ují rychlou práci a ty si opravdu cvièil.</text>
</string>
<string id="st_achievement_5_unlock">
<text>Odemkl si "Dobøe obleèený" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_6_name">
<text>Støíbro nebo olovo</text>
</string>
<string id="st_achievement_6_hint">
<text>Vzdávající se stalkeøi mohou èas od èasu prozradit lokaci druhé skrýše.</text>
</string>
<string id="st_achievement_6_descr">
<text>Tìla a nábojnice za tebou nechávají cestièku. Tví nepøátele té znají jako nelítostného zabijáka. Ti, kteøí pøežijí tvoje dìsivá jatka, jsou nyní mnohem ochotnìjší rozdìlit se se svým zbožím, pokud to znamená dožít se dalšího dne.....Ale já se bát nemusím ne?</text>
</string>
<string id="st_achievement_6_unlock">
<text>Odemkl si "Støíbro nebo olovo" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_7_name">
<text>Mechanizovaná válka</text>
</string>
<string id="st_achievement_7_hint">
<text>Bonusove pøedmìty v opravách jsou nyní efektivnìjší.</text>
</string>
<string id="st_achievement_7_descr">
<text>Vdìèný za tvoji peèlivou spolupráci se technik, kterému jsi pomohl se soupravou, rozhodl že té nauèí vìc èi dvì o údržbì v terénu, což ti umožní provádìt efektivnìjší opravy..</text>
</string>
<string id="st_achievement_7_unlock">
<text>Odemkl si "Mechanizovaná válka" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_8_name">
<text>Turista</text>
</string>
<string id="st_achievement_8_hint">
<text>Tvoje soužití se Zónou ti dovolilo dedukovat kde by tak nìjak mohlo být místo kde by se mohla nacházet skrýš.</text>
</string>
<string id="st_achievement_8_descr">
<text>Pøes veškeré nebezpeèí, si procestoval všechny možné èásti Zóny. Od temných hlubin Velké bažiny až po skoro mimozemskou krajinu Generátorù... znáš Zónu jako høbet svoji ruky.</text>
</string>
<string id="st_achievement_8_unlock">
<text>Odemkl si "Turista" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_9_name">
<text>Až na kost</text>
</string>
<string id="st_achievement_9_hint">
<text>Máš možnost najít víc vìci ve skrýších.</text>
</string>
<string id="st_achievement_9_descr">
<text>Po spousta zkušenostech prohrabování se ve skrýších stalkeru, si zmoudøel a již dokážeš rozeznat falešnou kapsu od ukryté kapsy, kde by mohli být další fajn vìci zašité.</text>
</string>
<string id="st_achievement_9_unlock">
<text>Odemkl si "Až na kost" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_10_name">
<text>Kompletista</text>
</string>
<string id="st_achievement_10_hint">
<text>Odemkl si všechny možné achievementy.</text>
</string>
<string id="st_achievement_10_descr">
<text>Vše co bylo možné získat si získal. Nemusel si to dìlat, ale ty si se musel vytáhnout,co? Nebo sis myslel, že se ti odemkne nìjaký Easter egg? Tady takovyho není máš smùlu.</text>
</string>
<string id="st_achievement_10_unlock">
<text>Odemkl si "Kompletista" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_11_name">
<text>Zbožné pøání</text>
</string>
<string id="st_achievement_11_hint">
<text>Odemkl si "Odpadlíci" jako hratelnou frakcí.</text>
</string>
<string id="st_achievement_11_descr">
<text>Udìlal jsi cokoliv, abys získal tajné znalosti od jednoho z nejstarších stalkeru Zóny. I když jsi skepticky, odhalil ti celou pravdu toho èeho jsi dosáhl ve snaze o poznání což nelze popøít..</text>
</string>
<string id="st_achievement_11_unlock">
<text>Odemkl si "Zbožné pøání" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_12_name">
<text>Dolù k zemí</text>
</string>
<string id="st_achievement_12_hint">
<text>Mi-2 helikoptéry se objeví místo Mi-24s.</text>
</string>
<string id="st_achievement_12_descr">
<text>èím letí víš tím trvdìji dopadnou na zem. Nejsi ochotný plýtvat žádným dražším vybavením, vrtulníky v Zónì se nyní zdají být mnohem slabšího druhu. Ale to nesnižuje tu touhu je znièit.</text>
</string>
<string id="st_achievement_12_unlock">
<text>Odemkl si "Dolù k zemí" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_13_name">
<text>Geolog</text>
</string>
<string id="st_achievement_13_hint">
<text>Máš zvýšenou šanci najít artefakt po Emisí.</text>
</string>
<string id="st_achievement_13_descr">
<text>Huèení a bzuèení - anomálie v Zónì té již nedìsí. Tvoje obrovské zkušenosti s detektorem ti pomáhají najít artefakty jednodušeji</text>
</string>
<string id="st_achievement_13_unlock">
<text>Odemkl si "Geolog" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_14_name">
<text>Lidový hrdina</text>
</string>
<string id="st_achievement_14_hint">
<text>Mùžeš rekrutovat vìtší skupinu spoleèníkù.</text>
</string>
<string id="st_achievement_14_descr">
<text>Tvoje èiny z tebe zaèaly dìlat nìco jako místní legendu. Vìtší skupiny stalkeru jsou ochotnìjší postavit se pøímo pod tvé vedení s vírou, že je dovedete k úspìchu.</text>
</string>
<string id="st_achievement_14_unlock">
<text>Odemkl si "Lidový hrdina" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_15_name">
<text>Jídlo pro knihomola</text>
</string>
<string id="st_achievement_15_hint">
<text>Pamìtové karty budou pøi spawnu nahrazeny vzácnými PDAèky.</text>
</string>
<string id="st_achievement_15_descr">
<text>Svým vlastním úsilím nebo ètením úsilí ostatních jsi se nauèil hodnì o Zónì a jejich mnoha pøeživších. Možná bys mìl zvážit sdílení nìkterých tìchto znalosti?</text>
</string>
<string id="st_achievement_15_unlock">
<text>Odemkl si "Jídlo pro knihomola" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_16_name">
<text>Dìtská radost</text>
</string>
<string id="st_achievement_16_hint">
<text>Máš vìtší šanci získat o trochu víc vìci že znièení beden.</text>
</string>
<string id="st_achievement_16_descr">
<text>Bedny se nyní chvìjí když té slyší jak kolem kráèíš, protože stovky ne-li tisíce jejich hranatých bratrù byly rozbití tvoji rukou. Od té doby jsi rozbití krabic povýšili na umìleckou formu a rozbili jste je s minimálním poškozením obsahu uvnitø.</text>
</string>
<string id="st_achievement_16_unlock">
<text>Odemkl si "Dìtská radost" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_17_name">
<text>Ostražitý recyklátor</text>
</string>
<string id="st_achievement_17_hint">
<text>Máš malou šanci na získání více materiálu pøi rozebrání.</text>
</string>
<string id="st_achievement_17_descr">
<text>Vìøit že každá soucasta se poèítá, nemùžeš si pomoct a musíš rozebrat bordel ve více užiteèné komponenty. Po tolika zkušenosti, si zaèal být precizní. Bez bordelu, dostaneš se do hotelu .</text>
</string>
<string id="st_achievement_17_unlock">
<text>Odemkl si "Ostražitý recyklátor" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_18_name">
<text>Øemeslnická duchtivost</text>
</string>
<string id="st_achievement_18_hint">
<text> Výroba vyžaduje o jeden nebo dva pøedmìty ménì.</text>
</string>
<string id="st_achievement_18_descr">
<text>Výroba vlastního vybavení byla vždy posilujícím procesem, ale nyní ti tvoje nabyté zkušenosti ve výrobì umožnily používat tvoje komponenty s vìtší efektivitou.</text>
</string>
<string id="st_achievement_18_unlock">
<text>Odemkl si "Øeneslnická duchtivost" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_19_name">
<text>Neoèekávaný host</text>
</string>
<string id="st_achievement_19_hint">
<text>Máš menší šanci pøilákat pozornost nebo být odhalen pøi pøestrojení.</text>
</string>
<string id="st_achievement_19_descr">
<text>Lépe jsi se seznámil s kdejakými zvyky svých nepøátel a ve výsledkù jsou vaše pøevleky pøesvìdèivìjší. Z tohoto dùvodù budou tvé rùzné prùšvihy v jiných oblastech s vìtší pravdìpodobností pøehlédnuté a považovány za nic jiného než výstøednosti tichého hosta, který nemá nic zlého v plánu.</text>
</string>
<string id="st_achievement_19_unlock">
<text>Odemkl si "Neoèekávaný host" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_20_name">
<text>Absolvent</text>
</string>
<string id="st_achievement_20_hint">
<text>Odemkl si "Høích" jako hratelnou frakci.</text>
</string>
<string id="st_achievement_20_descr">
<text>Když temní stalkeøi Høíchu vystoupili, aby pøinesli svìtu svou vizi, postavil jsi se proti ním a dal jsi svìtu šanci, aby se vyrovnal bez manipulace noosférou.</text>
</string>
<string id="st_achievement_20_unlock">
<text>Odemkl si "Absolvent" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_21_name">
<text>Kolaborant</text>
</string>
<string id="st_achievement_21_hint">
<text>Odemkl si "UNISG" jako hratelnou frakcí.</text>
</string>
<string id="st_achievement_21_descr">
<text>V dobrém i ve zlem si vybereš svou stranu a rozhodneš se. Tìžko øíct, jestli jsi se mzylil nebo mìl pravdu, ale dokázal jsi to. A jeden by i øekl, že bys za to mìl být vdìèný.</text>
</string>
<string id="st_achievement_21_unlock">
<text>Odemkl si "Kolaborant" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_22_name">
<text>Železna opona</text>
</string>
<string id="st_achievement_22_hint">
<text>Byl jsi odmìnìn 50,000 RU jako bonus za tvoji snahu ve válce frakcí.</text>
</string>
<string id="st_achievement_22_descr">
<text>Tvoje frakce se stala nespornou silou v zónì, pøièemž menší skupiny ji dokonce považují za místní supervelmoc. Váleèná koøist se již rozdìluje a do cesty ti pøišel férový podíl.</text>
</string>
<string id="st_achievement_22_unlock">
<text>odemkl si "Železna opona" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_23_name">
<text>Záhadný duch</text>
</string>
<string id="st_achievement_23_hint">
<text>Tvá reputace znaènì vzrostla.</text>
</string>
<string id="st_achievement_23_descr">
<text>Ve zdraví si pøežil spoustu vìci, které by vìtšinu stalkeru nìkolikrát zabilo. Nìkteøí stalkeri si zaèínají myslet, jestli je té vùbec možné zabít.</text>
</string>
<string id="st_achievement_23_unlock">
<text>Odemkl si "Záhadný duch" achievement.</text>
</string>
<string id="st_achievement_24_name">
<text>Invictus</text>
</string>
<string id="st_achievement_24_hint">
<text>Nyní mùžeš udìlat screenshot a pochlubit se tímhle úspìchem svým kámošùm stalkerum.</text>
</string>
<string id="st_achievement_24_descr">
<text>Navzdory krutým zmìnám, které se ti dostaly do cesty, jsi dokázal, že jsi ohromné úspìšní. Je jasné, že v Zónì už není žádná výzva pro tebe, a že možná je èas pøejít k ještì vìtším vìcem. </text>
</string>
<string id="st_achievement_24_unlock">
<text>Odemkl si "Invictus" achievement.</text>
</string>
</string_table>