<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	
<!-- Prùvodce Høíchu -->
<string id="red_greh_guide_start_dialog_1">
    <text>Vítej, mùj bratøe. Pøedpokládám, že potøebuješ nìjakou pomoc.</text>
</string>

<string id="meet_red_greh_guide_0">
    <text>Myslím, že se neznáme.</text>
</string>
<string id="meet_red_greh_guide_1">
    <text>Pak mi dovol, abych tì osvìtlil, bratøe. Jsem Hors - prùvodce a zvìd Høíchu. Mohu tì zavést na mnoho míst, pokud si budeš pøát. Jmenovitì na most do Limansku, Dùm kultury v Pripyati a Jubilejní servisní centrum na Pøedmìstí. Nicménì, budu vyžadovat malý poplatek za své služby - aby byla zajištìna dokonèení tvé práce ve vizi Mistra.</text>
</string>

<string id="meet_red_greh_guide_list_0">
    <text>Pøipomeò mi, kam mì mùžeš zavést.</text>
</string>
<string id="meet_red_greh_guide_list_1">
    <text>Mohu tì zavést k mostu do Limansku za pìt set rublù, do Domu kultury v Pripyati za tøi tisíce rublù a do Jubilejního servisního centra na Pøedmìstí za ètyøi tisíce rublù.</text>
</string>

<string id="travel_red_greh_guide_0">
    <text>Musím se vydat na cestu.</text>
</string>
<string id="travel_red_greh_guide_1">
    <text>Kam musíš jít, bratøe?</text>
</string>
<string id="travel_red_greh_guide_2">
    <text>Na most do Limansku. %c[d_orange][500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_red_greh_guide_3">
    <text>Dùm kultury. %c[d_orange][3000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_red_greh_guide_4">
    <text>Jubilejní servisní centrum. %c[d_orange][4000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_red_greh_guide_5">
    <text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>

<string id="red_greh_guide_background_1">
    <text>Není moc co øíct. Zaèal jsem jako obyèejný stalker. A pak jsem si uvìdomil chybu své chamtivosti a marnost tohoto høíšného svìta.</text>
</string>
<string id="red_greh_guide_background_2">
    <text>Ale jak ses pøidal k naší vìci?</text>
</string>
<string id="red_greh_guide_background_3">
    <text>Moje poslední úkol - když jsem byl ještì obyèejný stalker - nešel podle plánu. Skonèil jsem ztracený, zmatený a vystrašený, bìžící temným lesem jako zatoulané zvíøe. Pak mì obklopila smeèka pseudopsù. Myslel jsem, že už nevydržím ani chvilku, ale pak se z hustého køoví objevili èlenové Høíchu. Jejich pøítomnost uklidnila mutanty, kteøí ustoupili ode mì. Jeden z Høíšníkù ke mnì pøistoupil. Øekl, že ví, kdo jsem, a že mì mùže zachránit, a pak mi podal láhev. Øekl mi, abych z ní vypil. Další vìc, kterou si pamatuji, je, že jsem se probudil v jeskyni. Byly mi dány zásoby: nášivka, vesta a puška. Byl jsem pøedstaven Dazhbogovi a Jednomu. Všechno mi vysvìtlili. Stal jsem se osvíceným, a teï sloužím Mistrùm. Mohu sloužit i tobì, bratøe. Staèí jen požádat.</text>
</string>
<string id="red_greh_guide_background_4">
    <text>Budu to mít na pamìti. Dìkuji, bratøe.</text>
</string>


</string_table>