<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

	<!-- ============================================================================================================-->
	<!--                                                 SIDOROVIÈ                                                   -->
	<!-- ============================================================================================================-->
<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
	<text>Èerstvá tváø... Nebo u jsem tì tu nìkde vidìl, stalkere? Já jsem ten, kdo se má podívat, jestli nepotøebuješ nìjaké vybavení. Pokud hledáš peníze, vdycky potøebuju nìkoho, kdo je ochotnı dìlat špinavou práci.\n \nPohlídám tenhle tábor; všichni stalkeøi si tu mohou odpoèinout, pokud se vyhıbají potíím. Varuji tì, nezahrávej si s armádou, pracuji jako kùò, abych se ujistil, e se tu nezastaví. Pokud tì zastøelí, je to jen a jen tvá vinna. Stalkeøi by mìli bıt relativnì v bezpeèí, pokud nechají vojáky na pokoji.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
	<text>Hej, stalkere! Co potøebuješ?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
	<text>Záleitost je vyøízena? Dobrá práce, zde je tvá platba.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
	<text>Máš skuteènı talent, víš to? Tady je tvá platba. Bude to dobøe pro obchod.</text>
</string>

<string id="devushka_3_quest_0">
	<text>Sidorovièi, tady je platba od Hip, jak jsem slíbil. Svìøila mi, e ti artefakty pøivezu - tady.</text>
</string>
<string id="devushka_3_quest_1">
	<text>Hm, vdycky byl trochu naivní. Tady,platba od Hip. Øekni jí, a jde za Barmanem, a to co nejdøív - chtìla se posunout ve svìtì vıš a tohle je její šance. Z baru je tøeba doruèit zásilku nìkam za Bariéru.</text>
</string>
<string id="devushka_3_quest_2">
	<text>Díky. Dám jí vìdìt. Myslíš, e do toho pùjde?</text>
</string>
<string id="devushka_3_quest_3">
	<text>Hip je v Zónì u hodnì dlouho. Byla se Svobodou, ale po jejich pøestìhování do Armádních sklaïišt dlouho nezùstala. Od té doby objídí hranice jako zelenáèka a promarní roky nic nedìláním. Barmanova práce ji tak èi onak srovná do latì.</text>
</string>

<string id="st_esc_m_trader_life_ask">
	<text>Co mi mùeš øíct o kšeftech v okolí?</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_1">
	<text>No, na zimní mìsíce pøichází z Velké zemì mnoho objednávek, které ádají pseudopsí koešiny. Take pokud chceš tuto zimu pohostit dámu a zahøát milé dìvèe, radìji prodej koešiny mnì ne nìjakému vìdci.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_2">
	<text>Nemìl bych to øíkat, ale nìkteøí pitomci tady zaplatí za cokoli. Mìl jsem nìkolik ádostí o "zuby upírù" - ano, ano, já vím - od lidí, kteøí vìøí, e vlastnictví jednoho z nich pøinese štìstí. Jo, jasnì. Skoro mi je líto se s tìmi hlupáky rozlouèit o jejich peníze. Skoro.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_4">
	<text>Podvodníci. I v Zónì mì trápí podvodníci. Napøíklad jeden podivín, se kterım jsem mìl co do èinìní: obcházel ostatní stalkery a tvrdil, e je mùj obchodní zástupce. Vyuíval mé povìsti, aby získal lepší ceny, a pak se snail rozdávat podøadné vìci! Zbranì s rozbitymi hlavnìmi, nekvalitní brnìní, které se rozpadá i pøi prudkém vìtru, proslé konzervy...Jeho rozsudek smrti byl podepsán, jakmile se jeho zlomyslnosti dostaly zpìt ke mnì. Jakmile si na nìj zaèali stìovat zákazníci, kteøí si mysleli, e jsem do toho nìjak zapletenı, nemìl jsem na vıbìr. Dostal na prdel.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_5">
	<text>Armáda tu má celkovì dost nízkou morálku. Pro obchod to znamená, e sem tam dostane malı pøíliv dezertérù, kteøí se odtrhnou a pøidají se k ekonomice stalkerování. Vìtšina z nich jsou jen bruèouni, kteøí nevydrí ani tıden, ale jiní to po vymání se ze spárù vládní nadvlády dotáhnou v ivotì opravdu daleko.\n \nTake jednou za èas se kolem Cordonu ve vesnici nováèkù potlouká bıvalı Spetsnaz. Smírak je smírak, take mi vlastnì nevadí - i kdy vìtšina ostatních by pøirozenì cítila trochu nedùvìry.\n \nProblém je, kdy tihle bıvalí vojáci dostanou velké nápady a myslí si, e mùou vést mùj podnik lépe ne já. Jako jeden chlápek ze speciálních jednotek, kterı se pokusil dát dohromady gang a pøevrátit mou operaci. Naštìstí ho potkala docela pøíhodná smrt ve spánku, a tak se jeho chamtivé sny nikdy neuskuteènily.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_6">
	<text>Zdá se, e tì docela zajímá, jak tady funguje obchod. Chceš se snad sám stát obchodníkem nebo co? \n \nJestlie nemáš kontakty a dùvìryhodnost potøebnou k vyjednávání a prodeji za konkurenceschopné ceny, pokud nemáš vlastní zdroj zásob, budeš muset pøijít za mnou. Museli byste hrát podle mıch pravidel.\n \nAle za souèasného stavu nemám zájem pomáhat pøi zakládání dalších obchodníkù. Loris, severnì od eleznièního mostu, je u tak dost plnı lidí. Potøebuji víc lovcù, víc najatıch vrahù, víc bìcù, víc záchranáøù, víc prùzkumníkù! Ne víc obchodníkù.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_7">
	<text>No, mohu se s tebou podìlit o tuto drobnost - nic není pro obchod horší ne bandité. Jsou neustále na obtí, drsnì pøepadávají mì kurıry, tøesou se na potenciální pracovníky na volné noze, šlapou na paty mım stálım klientùm. Øíkám vám, e bandité jsou u mì vdycky špatná zpráva. Proto s nimi nepromlouvám slovy.\n\nVlastnì nepromlouvám slovy s nikım, kdo se plete mezi mé lidi. Mùj dosah je dalekı a kadı, kdo se pokusí poškodit mé operace nebo si zahrávat s nìkım, na kom mi záleí, se mùe ocitnout na seznamu odmìn pøes pùlku Zóny.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_8">
	<text>Nejlepší zpùsob, jak tady vydìlat peníze, stalkere, je nechat si otevøít co nejvíc dveøí. Podívej se napøíklad na mùj vztah s armádou - podle všeho je má pøítomnost a operace zde nelegální. Pøesto tu sedím, jen kousek od jednoho z jejich hlavních kontrolních stanoviš. Proè? Protoe jsem jim vyøizoval dokumenty, posílal jsem jim vzácné mutaní exempláøe. Vidìl jsem vìci a dozvìdìl se o nich tajemství, která by je zmrzaèila tak, e by se z nich nedalo dostat, kdyby se nìkdy dostala ven. A pøesto mì nemohou umlèet, protoe jsem se stal dùvodem, proè taková tajemství nakonec zùstávají - tajná. A mohu pro nì získat vìci, které nikdo jinı získat nemùe.\n\nVymìníme si laskavosti a je to jeden z dùvodù, proè malé svatynì, jako je tato vesnice nováèkù, zùstávají v relativním klidu. Nepodceòuj hodnotu toho, kdy se z potenciálních nepøátel stanou uiteèná aktiva. Nepodceòuj pouívání lsti pøed sílou.\n\nNo, kdybych se tak mohl domlouvat s bandity... ach jo.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_9">
	<text>No, jestli se chceš stát stalkerem, pøijï nejprve za mnou. Mohu poskytnout pøístøeší, zásoby a práci všem nováèkùm. Nedaleko odtud je Armádní základna, ale dohodli jsme se, hehe.. take tady stalkery vìtšinou neruší. Hlavnì je nestvi, jasné? Vztahy mezi touhle vesnicí a vojenskou základnou jsou køehkım malım ekosystémem... a já nepotøebuju, aby mi ho nìjací hejsci kazili. Kadopádnì pøedpokládám, e jsi tu pracovnì? Potøebuješ práci? Pamatuju si - podrbeš mì na zádech a já podrbu tebe.</text>
</string>
<string id="st_esc_m_trader_life_end">
	<text>Jak ti pøipadám? Velkı, tlustı vypravìè pøíbìhu? U jsem skonèil s vyprávìním! To je pro tuto chvíli vše! Buï si nìco kup, udìlej nìco uiteèného, nebo jdi na chvíli otravovat nìkoho jiného!</text>
</string>



	<!-- ============================================================================================================-->
	<!--                                                 WOLF                                                        -->
	<!-- ============================================================================================================-->
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
		<text>Ahoj, stalkere. Co tì dnes pøivádí do vesnice?</text>
	</string>
<string id="wolf_st_1">
	<text>Jsem místní šéf. Mnoho rádoby dobrodruhù sem pøichází s proutìnımi košíky a dekami na piknik v domnìní, e jsou Redrick Schuhart nebo tak nìco, a Zóna je samozøejmì spolkne celé. Zatracení šprti a hippíci. Mım úkolem je zajistit, aby se z nich hned první den na tomhle neuvìøitelném místì nestala potrava pro mutanty. Není to snadné, viï? I kdy mi Fanatik pomáhá uèit nováèky... Strávil jsem v Zónì pìknou øádku ivota. Pøed èasem jsem pracoval s legendárním Oznaèenım, nebo spíše Støelcem. Cestoval jsem po ní, dokonce jsem se nìkolikrát pokusil odejít, ale vdycky mì nìco zdrelo, tøeba armádní nájezd. Nebo jiná emise, nebo vınosná práce... Take jsem tady a poøád hlídám nováèky.</text>
</string>





	<!-- ============================================================================================================-->
	<!--                                                 FANATIC                                                     -->
	<!-- ============================================================================================================-->
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
	<text>Ahoj, stalkere. Jak se dnes máš?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
	<text>Potøebuješ nìco, stalkere?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
	<text>Na parkovišti jsou bandité, o které je tøeba se postarat. Sidoroviè øíkal, e bys mi mohl chtít pomoci.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
	<text>Ano, pomùu ti. Nechci, aby se nìkomu z nováèkù ještì víc ublíilo.</text>
</string>
	
<string id="fanatic_st_1">
	<text>Fanatik, to je to jméno, tak mi øíkají. Jsem tady v podstatì Wolfùv zástupce. Vìtšinou pomáhám s vıcvikem nováèkù. Víš, je jich docela dost. Uèit je støílet z jejich chatrnıch zbraní, øíkat jim, kam mohou a kam nemohou, vybíjet mutanty, dret na uzdì armádní kluky a bandity, je toho hodnì i tak blízko hranic Zóny. Ale je to pøíjemné, víš, zvláš kdy se k tobì vrátí s prvním artefaktem a s tím leskem v oèích, kterı jim stále ještì nechybí. Já si nestìuju. Sám si ještì pamatuju, jaké to bylo bıt nováèkem.</text>
</string>
<string id="fanat_training_start_0">
	<text>Ahoj... Myslím, e jsem tì tu ještì nevidìl. Vypadáš taky dost novì na delší pobyt v Zonì. Jsem zástupce vùdce téhle vesnice, spolu s Wolfem. Jestli chceš, mùu tì nauèit pár vìcí o pøeití v Zónì, aby ses ujistil, e nezemøeš na prvního mutanta nebo anomálii, na kterou narazíš.</text>
</string>
<string id="fanat_training_start_1">
	<text>Víš, vlastnì by se mi hodila malá pomoc. Jsem pøipraven se uèit.</text>
</string>
<string id="fanat_training_start_2">
	<text>Ne, díky, budu ít a uèit se svım vlastním tempem.</text>
</string>
<string id="fanat_training_start_3">
	<text>Vynikající. Nejdøív tì nauèím, jak lovit mutanty. Na druhé stranì cesty poblí je malé stádo divoèákù. Kanèí mají tlusté lebky a malé mozky, take nejlepší zpùsob, jak se s nimi vypoøádat, je støelit je do boku nebo - v dokonalém svìtì - pøímo do zadku, a to z pìkné, bezpeèné vzdálenosti. Vyøídíme je spoleènì, ale sna se je ode mì dret dál - v tomhle roèním období jsou v øíji.</text>
</string>

<string id="fanat_training_boars_death_0">
	<text>Uf, to bylo šílené. Co teï?</text>
</string>
<string id="fanat_training_boars_death_1">
	<text>Dobrá práce. Zkus, jestli je tvùj nù dost silnı na to, abys z nich pár èástí získal. A budeš hotov, vyrazíme do nejbliší anomální zóny.</text>
</string>

<string id="fanat_training_anomaly_reached_0">
	<text>Je to tady, co mám teï udìlat?</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_1">
	<text>Tahle jáma je plná gravitaèních anomálií. Vidíš tamhle ten artefakt? To je jen anomální bochník chleba, nevšímej si ho. Ale v této jámì je také medúza a medúzy, stejnì jako kadı jinı artefakt, mají jak kladné, tak záporné vlastnosti... Je docela štìstí, e tu jedna je. Nyní si povíme nìco o vybavení, které bys mìl mít pro lov artefaktù.</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_2">
	<text>Uka mi to.</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_3">
	<text>Tady je Echo detektor. Všechny detektory, pokud jsou aktivní, registrují pøítomnost artefaktu a mìøí vzdálenost k nejblišímu z nich. Jsou základním pøedpokladem pro nalezení jakéhokoli artefaktu, kterı není pouhım harampádím. Kdy uslyšíš pípání, pak víš, e artefakt musí bıt poblí. Èím èastìjší pípání, tím je artefakt blíe. Tento starı model bohuel nedokáe odhalit všechny typy artefaktù, ale pro tvùj dnešní pokus by mìl bıt v poøádku. Lepší modely mají lepší detekèní dosah a schopnosti.</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_4">
	<text>Není to špatné.</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_5">
	<text>Nyní druhı nástroj, olovovìnı kontejner. Vzpomínáš si ještì na povídání o artefaktech a jejich kladnıch a zápornıch vlastnostech? Témìø kadı artefakt, kterı stojí za to nosit, je v dnešní dobì radioaktivní. Olovìnı kontejner dokáe artefakt uvnitø zcela uzavøít, èím tì ochrání pøed jeho radiací, ale také ti znemoní pouívat jeho další úèinky, dokud ho nevyndáš. Bez nìj by ti zaèal zhnout zadek a zemøel bys za ménì ne pár hodin nošení byt jediného artefaktu. Je pomìrnì tìkı, ale lepší je bıt v bezpeèí, ne litovat. Pokud na sobì chceš artefakt skuteènì pouít, je nejlepší to udìlat s pokroèilejším kontejnerem - vìdci jim øíkají "moduly pro aplikaci artefaktu" - kterı tì ochrání pøed radiací, ani by blokoval jeho ostatní vlastnosti. Sidoroviè to všechno èas od èasu prodává, ale AAM si obvykle schovává pro zkušenìjší stalkery.</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_6">
	<text>Dobré vìdìt. Tenhle kontejner je urèitì tìkı. Co bude dál?</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_7">
	<text>Další je tahle láhev Nemiroffu. Jak jsem øíkal, skoro všechny artefakty jsou dnes radioaktivní, a i kdy sis pøinesl olovenou nádobu, samotné pole anomálie tì stejnì trochu ozáøí. Tahle lahvièka ti pomùe... ehm... "Vypudit" trochu toho ozáøení z tvého tìla.</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_8">
	<text>Skvìlé, ještì nìco?</text>
</string>
<string id="fanat_training_anomaly_reached_9">
	<text>Oh ano, šrouby. Nikdy na nì nezapomínej, ne skoèíš dovnitø anomálního pole. Nìkolik jich hoï kolem sebe, abys našel cestu okolními anomáliemi.
\nTo je vše. Jdeme na to. Od teï tì budu krıt.</text>
</string>

<string id="fanat_training_artefact_taken_1">
		<text>Hej, mám ten artefakt!</text>
	</string>
<string id="fanat_training_artefact_taken_2">
		<text>No, no... Vidám, e z tebe jednou bude zkušenı stalker. Pojïme zpátky do vesnice - tam budeme pokraèovat v tvém vıcviku.</text>
	</string>

<string id="fanat_training_back_to_village_1">
		<text>To bylo nìco...</text>
	</string>
<string id="fanat_training_back_to_village_2">
		<text>Jsi unavenı? Zdá se, e u umíš uplné základy, ale mám pro tebe další ukol, a budeš pøipravenı.</text>
	</string>

<string id="fanat_training_stash_search_0">
		<text>Jsem pøipraven. Co je to za vızvu?</text>
	</string>

<string id="fanat_training_stash_search_1">
	<text>Øekni mi, kterı sebeúctyhodnı stalker nikdy nezjistil tajemství jiného èlovìka? Zóna je tu spoleèná pro všechny. Kdo to zvládne ít, ten se veèer nají a ví jak pøeít další den. Nìkdy je nalezení skrıše nejen úspìchem, ale i nutností. Nìkde ve vesnici jsem ukryl malé "hnízdeèko" - zkus ho najít.</text>
</string>
<string id="fanat_training_stash_found_0">
	<text>Našel jsem to tvoje "hnízdeèko"... Díky za artefakt.</text>
</string>

<!--string id="fanat_training_stash_found_1">
		<text>Huh... I see that with your level of perception, the Zone won't be taking you so easily. Your final lesson is about to start. Take some time to prepare.</text>
	</string-->
<string id="fanat_training_stash_found_1">
	<text>Huh... Vidím, e s tvou úrovní vnímání tì Zóna tì moná i pøíjme. To byla tvá poslední lekce. Rozhodnì jsi dokázal, e jsi sám sobì stalkerem, a mìl bys na to bıt hrdı. Nic víc tì u nauèit nemohu.</text>
</string>

<string id="fanat_training_bandit_raid_start_0">
	<text>A jakı je náš poslední úkol?</text>
</string>
<string id="fanat_training_bandit_raid_start_1">
	<text>Uvidíš. Jak víš, nejzákeønìjším nepøítelem èlovìka - kupodivu - zùstává èlovìk. U dlouho se nám daøí udrovat stanici vozidel od všech banditù èistou, ale oni se stále vracejí. Byli stálou hrozbou, obvykle jich bylo kolem pìti a sedmi. Pojïme se o nì postarat.</text>
</string>

<string id="fanat_training_bandit_raid_end_0">
	<text>Hah, my dva proti nim... Jsme hrdinové!</text>
</string>
<string id="fanat_training_bandit_raid_end_1">
	<text>To, co jsi tu právì nazval hrdinstvím, je pro zkušenìjší stalkery bìné. Kadopádnì se vrame do vesnice.</text>
</string>

<string id="fanat_training_end_0">
	<text>Díky, e jsi mì vzal pod svá køídla Wolfe.</text>
</string>
<string id="fanat_training_end_1">
	<text>Ehm, to je to, co dìlám. Tady mám nìjaké informace o cestì z Agropromu do Jantaru, pokud jsi o ní ještì neslyšel. Chvíli si odpoèiò a pak... Agh, kdo jsem, abych ti øíkal, co máš dìlat? Rozhodnì jsi dokázal, e jsi sám sobì stalkerem, a mìl bys na to bıt hrdı. Teï se vydej. Vdechuj ten lahodnı radioaktivní vzduch a buï volnı!</text>
</string>







	<!-- ============================================================================================================-->
	<!--                                                 ŠIKULA                                                      -->
	<!-- ============================================================================================================-->
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
	<text>Nìco pro mì? Na tohle jsem èekal. Spore mi pomáhá udrovat mé kontakty navnìk v bezpeèí a anonymitì díky šifrování na vysoké úrovni - heh, hackerskı sráèi. Vìø tomu nebo ne, ale kdysi dávno jsem byl èlenem Jasné oblohy. Stalo se hodnì špatnıch vìcí, ale zdá se, e se jim nìjak podaøilo dát se dohromady. Vìtšina buï zemøela, nebo se vydala vlastní cestou. Nevídal jsem smysl v tom zùstávat, ale kontakt se Sporem jsem si udrel. Aha vlastnì.. promiò, zapomnìl jsem. Tady je tvoje platba:</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
	<text>Mám pro tebe nìco.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
	<text>Nejsem si jistı, e máš správnou osobu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
	<text>Mùeš mi odpovìdìt na pár otázek?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
	<text>Jistì.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
	<text>Jak dlouho potrvá, ne bude moje objednávka hotová?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
	<text>Záleí na tom, jak je sloitá. Obvykle mi to trvá den, nìkdy i ménì.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
	<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
	<text>Nic moc k povídání. Mìl jsem to dobré i špatné, jako vìtšina lidí. Vstoupil jsem do nìkolika anomálií, byl jsem rukojmím bandity... Do Zóny jsem pøišel jako mladı kluk, u je to dávno. Nejprve jsem dìlal sysla - antiradary, protipancéøové náboje a tak. Pak jsem pracoval pro Sidorovièe... splácel jsem mu za to, e mi zachránil zadek. Kdy jsem pro nìj tahal kaštany z ohnì, navázal jsem pár uiteènıch kontaktù a hned, jak to šlo, jsem se rozvìtvil na vlastní pìst a zaèal dodávat exkluzivní zakázky. Zatím se mi daøilo vyhıbat se všemu, co mi ivot pøichystal, ale mám pocit, e se mi štìstí vyhıbá. Zároveò u nemám chu se drtit za drobné.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
	<text>Díky, chápu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
	<text>Rád pomùu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
	<text>Pøišel jsem si vyzvednout objednávku.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
	<text>Tady je tvùj Desert Eagle. Ukázalo se to sloitìjší, ne jsem si myslel. Jakısi pistolník projevil velkı zájem, ale sotva jsem ho vèas vytrhl. Podívej se sám - ruènì vyrobená pistole, všechny komponenty jsou srovnány s bezkonkurenèní pøesností. Pøemıšlel jsi nìkdy, jak by vypadala dokonalá odstøelovaèská pistole? Tak tohle je pøesnì ona. Dluíš mi 2 800 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
	<text>Dobøe, tady to máš.</text>
</string>

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
	<text>Tady to máš. Rád jsem s tebou obchodoval.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
	<text>Tolik toho u sebe nemám.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
	<text>Dobøe, chvíli ti podrím zbraò. Doufám, e ty peníze brzy najdeš.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
	<text>Nechci to koupit.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
	<text>Jestlie odmítneš objednávku vyzvednout, nebudu se na tebe moci pøíštì spolehnout. Budu muset zahrnout odhad rizika do ceny a poádat o vyšší zálohu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
	<text>Stále platí, e tuto objednávku nebudu vybírat.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
	<text>V poøádku, jak je libo.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
	<text>Pøemıšlím o tom.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
	<text>Jistì, to záleí na tobì. Chvíli ti tu zbraò podrím.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
	<text>Tady je tvùj ultrapøesnı stepní orel. Dluíš mi 2 800 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
	<text>Podr Alpine - skuteènı krásavec. Mùeš si bıt jisti, e tato pistole je jediná svého druhu v celé Zónì. Jedineènı model, velmi limitovaná emise objednaná pro jedinou speciální jednotku. Nebylo snadné ji získat, dokonce jsem musel zapojit jednoho ze svıch zámorskıch spolupracovníkù. Rozšíøenı zásobník, extra tvrdá ocelová hlaveò, pouzdro z extra pevnıch polymerù. Pøidej zbıvajících 2800 a tenhle miláèek je tvùj.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
	<text>Tady je tvoje pistole Alpine s rozšíøenım zásobníkem. Pøidej zbıvajících 2800 a tenhle miláèek je tvùj.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
	<text>Podívej se, tohle je bøezen. Pistole patøila oldákovi jménem Wolfhound. Kompaktní velkoráová støílna s krátkım zpìtnım rázem a odlehèenım závìrem. Wolfhound byl stoprocentní šmejd, ale ve zbraních se vyznal, to se mu musí nechat. Øíkalo se, e jeho oblíbenım trikem bylo ustøelit obìti všechny ètyøi konèetiny a pak hlavu - ještì ne dopadla na zem. Kadopádnì to bude 2800.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
	<text>Tady máš rychlopalnou bøeznovou pistoli. Dluíš mi 2 800 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
	<text>Tady máš - Cutter, samopal. Øeknu to rovnou, a ti nevadí vzhled. Je to úplnì novı model, kterı se ještì sériovì nevyrábí. Je to prototyp, èerstvì vytaenı ze zbrojovky. Cílem konstruktéra bylo vyrobit zbraò nové generace pro boj zblízka: kombinaci velké ráe, rychlé støelby a pøesnosti. Take to bude 8 000 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
	<text>Ano, tady je Cutter, samopal s rychlou støelbou. To bude 8000 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
	<text>Tady je pìknı exempláø - karabínik. Pravá armádní brokovnice. Schopná automatické støelby a zároveò poskytující dobrı protiodrazovı úèinek díky vyváenému beznárazovému systému. Pøidej 8 000 a je tvoje.</text>
</string>

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
	<text>Tady je Karabina, automatická brokovnice. Pøidej 8 000 a je tvoje.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
	<text>Myslím, e tohle je pøesnì to, co potøebuješ. Eliminator, nejnovìjší vıvoj. Celá várka mìla bıt odeslána do støední Afriky, ale dostal jsem "vzorek" jako zvláštní laskavost od pøátel. Automatická brokovnice s velkım zásobníkem a vynikající rychlostí støelby. Tvoje za pouhıch 8 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
	<text>Jistì. Automatická brokovnice Eliminator s prodlouenım zásobníkem. Za 8 000,</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
	<text>Jistì, hle, Storm, samopal a granátomet v jednom. Tento prototyp je upravenou verzí konvenèní zbranì urèené pro speciální jednotky operující v Zónì. Technická inovace v nejlepší formì od našich slovanskıch bratrù... Pøidej 16 000 a je tvoje.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
	<text>Jistì, tady je Storm, samopal a granátomet s prodlouenım zásobníkem, za pøíplatek 16 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
	<text>Tady je - GP37, útoèná puška nové generace. Pøesná, spolehlivá a pohodlná s vestavìnım optickım zamìøovaèem. Døíve ji vlastnil pozorovatel OSN. Jejich skupina byla vyslána do Zóny na prùzkum. Situace se však obrátila k horšímu... 16 000 a puška je tvá.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
	<text>Tady je - GP37, útoèná puška nové generace. Cena je 16 000,</text>.
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
	<text>Jednu vteøinu. Tady je modulární puška FT-200M, dílo belgickıch zbrojíøù. Pøesná, univerzální, šikovná pro praváky i leváky, dodává se s optickım zamìøovaèem a granátometem. Dostal jsem ji od nešastnıch pozorovatelù OSN... To bude 16 000 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
	<text>Tady je modulární puška FT-200M. To bude 16 000 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
	<text>Tady je Tide. Vychází z tiché odstøelovací pušky a byla speciálnì navrena pro vojenské jednotky k boji proti zombíkùm. Tide ustupuje od rychlosti støelby ve prospìch zastavovací síly, co umoòuje odstøelovaèi vybírat zombie jednu po druhé, ani by prozradil svou polohu. Poté se však ukázalo, e k zastavení zombií u Barikády budou staèit pouze sklízecí noe, take se puška nikdy nedostala do sériové vıroby. Tohle dìátko je tvé za pøíplatek 16 000,</text>.
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
	<text>Tady je Tide, tichá odstøelovací puška se zvıšenou brzdnou silou. Pøidej si dalších 16 000 a uij si to.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
	<text>Zde. Toto je SVU2-A, krátká odstøelovací puška se zvıšenou rychlostí støelby. Koupil jsem ji od Maca, legendárního stráce svobody. Pøísahal, e v celé Zónì není ádná jiná taková. Je to exkluzivní zboí, alespoò v tìchto konèinách. Bude stát 16 000 navíc.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
	<text>Tak. SVU2-A, krátká odstøelovací puška se zvıšenou rychlostí støelby. Bude to za pøíplatek 16 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
	<text>Jistì, staèí se podívat na Lynxe tady. Ruènì vyrobenı místním odborníkem. U je po smrti, take ádné kopie nebudou. Vypadá stejnì jako kadá jiná puška, ale vem si ji na cviènı terè a pocítíš ten rozdíl. Má dokonalou kombinaci pøesnosti a zastavovací síly. Pøidej zbylıch 16 000 a tenhle milaèek je tvùj.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
	<text>Tak, Lynx - odstøelovací puška se zvıšenou pøesností a silou. Pøidej 16 000 a je tvoje.</text>
</string>

	
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
	<text>Podívej se tady. Podaøilo se mi sehnat všechno z mého seznamu - CS-3a se sklem na helmì. Samotná helma sice není nièím speciálním, ale umoòuje instalaci mobilního taktického komplexu, kterı zahrnuje vysoce kvalitní noèní vidìní a aktivní infraèervenı senzor. CS-3a zbroj je opravdu nádherná. Vynikající ochrana pøed støelami a anomáliemi je vskutku vzácnou vlastností u takto lehkého a pohyblivého obleku. Celá vìc tì vyjde na 32 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
	<text>Ano. Sada zbroje CS-3a s taktickou helmem. Celkem 32 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
	<text>Speciálnì pro tebe máme oblek SEVA. Všechno je pøesnì podle tvého pøání - uzavøenı dıchací modul, tepelnì odolnı materiál, ochrannı elektrickı obvod a vnìjší protikorozní materiály. Navíc nìkolik vestavìnıch kontejnerù na artefakty jako bonus. Pro kadého stalkera nezbytnı oblek. Pøidej 24 000, jak jsme se domluvili, a je tvùj.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
	<text>Tady. Oblek SEVA. Cena je 24 000, jak jsme se dohodli.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
	<text>Tady to je, bojovı exoskelet velkı jako ivot. Nejlepší ochrana, jakou mùeš v Zónì získat proti støelám, drápùm nebo støepinám granátu, s vıjimkou obrnìnıch vozidel. Po obrnìnıch vozidlech si však bere pøíklad i v tom, e tì zbavuje váhové zátìe - samozøejmì v rozumnıch mezích. 48 000 a je váš, s bateriemi a servomotory.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
	<text>Tady to je, bojovı exoskelet velkı jako ivot. 48 000 a je váš.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
	<text>Chci zadat objednávku.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
	<text>ádnı problém. Co potøebuješ?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
	<text>Pistoli.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
	<text>Samozøejmì. Bude to 3 500, z toho budu poadovat zálohu 700.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Dobøe, tady to máš.</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Spojim se s tebou, jakmile bude objednávka hotová.</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>Peníze u sebe nemám.</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
	<text>No tak se prosím vra, a budeš mít peníze.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
	<text>Víte, rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
	<text>Fajn. Pokud se nakonec rozhodneš udìlat objednávku, jsem tu vdycky.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
	<text>Nejsi pøíliš spolehlivı zákazník, take tì pistole bude stát 4 200. A budu poadovat zálohu ve vıši 1 400.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
	<text>Obávám se, e nejlepší pistole jsou ji vyprodané. Pokud chceš obyèejné vìci, zajdi za Sovou.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
	<text>Zbraò na blízko.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
	<text>Jistá vìc. Cena je 10 000 a z toho budu potøebovat 2 000 pøedem.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
	<text>Odmítl sis vyzvednout poslední objednávku... Take tahle tì bude stát 12 000 a z toho budu potøebovat 4 000 pøedem.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
	<text>Hrm... Víš, s tím ti asi nepomùu. Poptávka je pøíliš vysoká.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
	<text>Útoèná puška.</text>
</string>

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
	<text>Nìco velkoráního a s moností rychlé støelby, dobré... Bìná cena je 20 000, pøièem se platí záloha 4 000. Co øíkáš?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
	<text>Jsi tvrdı zákazník. Budu ti muset naúètovat 24 000 a 8 000 potøebuji zaplatit pøedem. Plati?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
	<text>Právì teï je špatná doba... Armáda to v Kordonu pìknì hrotí. Nedávno nìkdo zaútoèil na jejich stanovištì, co jim ještì více ztíilo situaci.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
	<text>Odstøelovací puška.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
	<text>Pro tebe mohu sehnat to nejlepší jen za 20 000, ale musíš mi zaplatit 4 000 pøedem.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
	<text>Spolupráce s tebou s sebou nese urèité riziko... Mohu se pokusit vyøídit tvou objednávku za 24 000, ale budeš muset sloit zálohu 8 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
	<text>Pardon, tento typ zbranì je nyní tìké sehnat. Mùj kontakt na odstøelovaèe je... øeknìme, e je indisponován.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
	<text>Pancéøovı oblek.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
	<text>Jo, napadá mì nìco... vhodného. Bude tì to stát 40 000, ale budeš mi muset zaplatit 8 000 pøedem.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
	<text>Jo, nìco mì napadá... vhodné. Poslední objednávku jsi odmítl pøevzít, take cena bude 48 000 a budeš mi muset zaplatit 16 000 pøedem.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
	<text>Nebudu schopen udìlat nic lepšího ne poslední oblek, kterı jsem pro tebe sehnal. Ten byl jedineènı a zároveò špièkovı.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
	<text>Oblek s uzavøenım dıchacím modulem.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
	<text>To je vysoká objednávka... Nebude snadné ho získat, ani náhodou. Mùu se pokusit sehnat jedno z tìchto dítek za 30 000, ale musím si øíct o zálohu 6 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
	<text>Pøi minulé objednávce jsi mì zklamal, take tentokrát si to musím dvakrát rozmyslet. Mùu se pokusit získat jednoho z tìchto drobeèkù za 36 000, ale musím si øíct o zálohu 12 000.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
	<text>Pøekonal jsem se, abych získal poslední kus. Nemysli si, e to budu schopen zopakovat.</text>
</string>

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Exoskeleton.</text>
	</string>
	
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
	<text>O této volbì jsi musel hodnì pøemıšlet. Mohu sehnat bojovou verzi, ale bude tì to stát 60 000 dolarù. Draze, já vím, ale stojí to za to. Nezapomeò, e 12 000 z toho budu potøebovat zaplatit hned teï.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
	<text>Pøi minulé objednávce ses ke mnì nechoval moc hezky, take tahle tì vyjde na 72 000 dolarù. Nezapomeò, e 24 000 z toho budu potøebovat zaplatit hned teï.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
	<text>V ádném pøípadì. Od té doby, co zavøeli vırobní závod, se volné exoskelety obvykle nacházejí jen na mrtvolách... To prostì není moje metoda.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
	<text>Teï zrovna nic.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
	<text>Omlouvám se, mùj obchod je momentálnì zavøenı. Doèasné potíe s odesíláním objednávek...</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
	<text>Dobrı den. Jsem Šikula. Lidé si ke mnì chodí pro jedineèné zbranì. Vzácné modely, prototypy, unikátní støelnice - takové vìci. Plus elitní vybavení, nejnovìjší modifikace ochrannıch a bojovıch oblekù. Kadé zboí osobnì kontroluji, take kvalita je zaruèena.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
	<text>Dobrı den. Chceš si objednat?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
	<text>Nazdar vole.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
	<text>Tvoje objednávka bude doruèena ji brzy.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
	<text>Objednávka je dokonèena. Pøijï si ji prosím vyzvednout.</text>
</string>

	<!-- ============================================================================================================-->
	<!--                                                 ARMÁDNÍ MECHANIK                                            -->
	<!-- ============================================================================================================-->

<string id="army_south_mechan_mlr_st_0">
	<text>Vidím, e sis prohlíel to staré APC. Co jsi zaè - mechanik, øidiè?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_1">
	<text>Aha, jsem technik pøidìlenı na toto kontrolní stanovištì.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_2">
	<text>Jak ti mám øíkat?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_3">
	<text>No, podle mì není tøeba pøíliš formalit. Vzhledem k mé práci mi vojenská hodnost pøipadá spíše èestná ne praktická. V pøípadì útoku bys mì sotva našel, jak koordinuji vojáky nebo se oháním puškou. Jmenuji se Sergej, ale mùeš mi øíkat Serjoza.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_4">
	<text>Rád tì poznávám, Serjozo.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_5">
	<text>Podobnì. Kdybys potøeboval nìco opravit, dej mi vìdìt.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_6">
	<text>Co si myslíš o souèasné situaci?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_7">
	<text>Není toho moc co øíct. Jen kousek odsud je vesnice plná ilegálù, ale velení odmítá naøídit proti ní jakoukoli akci. Naši mui obèas hlídkují na cestách nebo se potulují po bainách, ale obecnì je to pro naše vojáky nepøátelské místo. Poèet zloèincù - tìch takzvanıch "stalkere" -, kteøí se potulují mezi námi a naší pøedstuòovanou základnou v Agropromu, nato mezi námi a Pripjati, je ohromující.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_8">
	<text>Útoèí tito takzvaní zloèinci na tuto základnu èasto?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_9">
	<text>Ne, kdyby tohle místo nìkdo pøímo pøepadl, bylo by to naprosté peklo. Myslím, e i ten nejhloupìjší stalker ví, e pokud na tohle místo zaútoèí, vojenská pøítomnost se rychle vystupòuje a zakroèí proti nim. Jsme jako spící medvìd - nikdo do nás nechce moc šouchat.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_st_10">
	<text>Budu na to pamatovat.</text>
</string>


	<!-- ============================================================================================================-->
	<!--                                                 ARMÁDNÍ PRODAVAÈ                                          -->
	<!-- ============================================================================================================-->
	
<string id="guid_esc_mlr_military_0">
	<text>Potøebuji vrtulník. Je to moné zorganizovat?</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_1">
	<text>Je, ale nebudeme spotøebovávat palivo jen kvùli tobì. Tato sluba je obvykle vyhrazena našim dùvìryhodnìjším a zkušenìjším operátorùm.</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_list_0">
	<text>Do kterıch míst nabízíš pøepravu?</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_list_1">
	<text>Na naši základnu v Agropromu za pìt tisíc rublù, dále na èerpací stanici v Temné kotlinì za tøi tisíce a do mobilní laboratoøe u jezera Yantar za deset tisíc.</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">
	<text>Potøeboval bych odvést</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">
	<text>Kam to bude?</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">
	<text>Na Armádní základnu v Agropromu. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">
	<text>K èerpací stanici v Temné kotlinì. %c[d_orange][3000 RU]</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">
	<text>Do mobilní laboratoøe v Jantaru. %c[d_orange][10000 RU]</text>
</string>
<string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
	
	<!-- ============================================================================================================-->
	<!--                                                 HIP                                                         -->
	<!-- ============================================================================================================-->
	
<string id="devushka_1_start_0">
	<text>Byly lepší dny, co potøebuješ?</text>
</string>
<string id="devushka_1_start_1">
	<text>Rád bych se tì zeptal na pár otázek.</text>
</string>
<string id="devushka_1_start_2">
	<text>Nemùu ti toho moc øíct, pokud nehledáš práci. Znám jednoho èlovìka. Je bohatı ve všech smyslech toho slova - hloupı a privilegovanı stejnou mírou. Právì teï je nìkde venku a chová se v Zónì jako na safari. Artefakty ho nezajímají. Chce jen sbírat staré zbranì... a støílet s nimi prasata. Dokonce chce najít TOZ-194, kterı "vidìl nìjakou opravdovou akci v Zónì", jako suvenır! A to, co za to chce zaplatit, je naprosto neuvìøitelné!" Problém je v tom, e poslední chlap, kterého jsem potkal a kterı vìdìl, kde najít TOZ-194, je Lovec, a ten u pøed lety zemøel. Ani ádnı z velkıch obchodníkù pod Bariérou nemá zájem ho najít - zdá se, e jim to nestojí za to, aby se tím zabıvali.\n \nAle jestli ho najdeš, pøines mi ho spolu s dvaceti náboji broku a dostaneš nìkolikanásobek toho, co bys za nìj dostal jinde.</text>
</string>
<string id="devushka_1_start_3">
	<text>Mnì to zní jako dobrı obchod. Udìlám to.</text>
</string>
<string id="devushka_1_start_4">
	<text>Teï nemám zájem, promiò.</text>
</string>
<string id="devushka_1_start_6">
	<text>Dej mi údaje o tom turistovi, jinak jsi mrtvá.</text>
</string>
<string id="devushka_1_start_5">
	<text>Zní mi to jako dobrı obchod. Udìlám to.</text>
</string>
	
<string id="devushka_2_start_0">
	<text>Tady. Dodáno, jak bylo slíbeno.</text>
</string>
<string id="devushka_2_start_1">
	<text>Obávám se, e mám špatné zprávy. Náš klient zemøel. Strašlivì. Netvaø se ale tak kyselé! Jeho nedostatek schopnosti pøeít pøedèil jen nedostatek rozvahy. Tady je pár vìcí z jeho skrıše.</text>
</string>
<string id="devushka_2_start_2">
	<text>Propan... tak on umøel? Jen tak?</text>
</string>
<string id="devushka_2_start_3">
	<text>Pseudogigant, podle toho, co vím. Kdy u jsme u toho, mohl bys mi vzít plechovku tuòáka? Má pøesnì tu správnou velikost a jsem si jistá, e jeho pøíbuzní budou chtít zbytky v nìjakém kontejneru zpátky.</text>
</string>
<string id="devushka_2_start_4">
	<text>Co to sakra...? Kdybych náhodou našel plechovku s tuòákem... moná ti dám vìdìt. Na zdraví.</text>
</string>
<string id="devushka_2_start_5">
	<text>Obsah jeho skrıše to nezachrání, Hip. Buï vykašli prachy, nebo vykašli krev ty blbko.</text>
</string>
	
<string id="devushka_0_dialog_0">
	<text>Tady, Hip. Našel jsem pro tebe plechovku.</text>
</string>
<string id="devushka_0_dialog_1">
	<text>Mmm, ten tuòák je vıbornı! Doufám, e se mi to podaøí udret pøi zemi, a budu sbírat zbytky po našem zesnulém klientovi.</text>
</string>
<string id="devushka_1_dialog_0">
	<text>Rád bych se tì zeptal na pár otázek.</text>
</string>
<string id="devushka_1_dialog_1">
	<text>A moná mám i nìjaké odpovìdi.</text>
</string>
<string id="devushka_1_dialog_2">
	<text>Máš nìjaké obecné znalosti? O tom, jak pøeít? O anomáliích? Nìco takového?</text>
</string>
<string id="devushka_1_dialog_3">
	<text>Pøednì, nikdy nekopni pøímo dolù. Za druhé, zamìø se na spodní èást krku. Za tøetí, nejezte lutı sníh. Za ètvrté, pravidla zde vlastnì nejsou jistá – povauj to za anomálii v celé Zónì. A v neposlední øadì, nepanikaø.</text>
</string>
<string id="devushka_1_dialog_4">
	<text>To bylo... pouèné?</text>
</string>


<string id="devushka_2_dialog_0">
	<text>Obvykle dìláš sbìratelské práce?</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_1">
	<text>Ano. Slyšel jsi nìkdy o Šikuloj? Pùvodnì pochází z lodi na severu. Ne zbohatnul na vlastním podnikání, vydìlával si na ivobytí."</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_2">
	<text>To je... rozhodnì ambiciózní. Proè ho nevyhledáš, tøeba se od nìj budeš pøímo uèit?</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_3">
	<text>Protoe ije za Bariérou a já ještì nejsem dost bláznivá, abych se za ni vydala, proto. Peníze jsou dobré jen tehdy, kdy iješ, abys je mohl utratit, víš?</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_4">
	<text>Dobøe, ale vypadáš, jako bys tu u nìjakou dobu byla. Proè se poøád poflakuješ po vesnici Nováèku? Stále se snaíš navázat kontakty?</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_5">
	<text>Ano. Sidoroviè zná doslova kadého, koho stojí za to v téhle smrtelné pasti znát. Chceš si zaloit vlastní firmu, ale nejsi èlenem ádné mocné frakce? Pak potøebuješ jeho kontakty, potøebuješ jeho podporu. Jinak tì nìkteøí chamtivìjší lidé tady roztrhají na kusy... jako supi, kteøí se vrhají na umírajícího. Trvalo mi dlouho, ne jsem si získal Sidorovièùv respekt.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_6">
	<text>A pøedtím?</text>
</string>

<string id="devushka_2_dialog_7">
	<text>No, i pøedtím na mì poøád dával pozor, i kdy s nelibostí. Po mém odchodu ze Svobody to byl on, kdo se postaral o to, aby mì Povinnost neobtìovala za mé minulé èiny, i kdy si myslím, e by byl radši, kdybych prostì odešla. Choval se ke mnì jako k dítìti, ale po Povinnosti mì rozhodnì nechránil jako dítì; poøád jsem se musela bát banditù a nìkterıch stalkerù, kteøí chtìli, abych pro nì byla víc, ne jsem mohla.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_8">
	<text>Nìkteøí lidé prostì neberou "ne" jako odpovìï.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_9">
	<text>Nìkteøí lidé by si tu vytrvalost mìli šetøit na hodnotnìjší vìci. Naštìstí se najdou i slušní lidé. Wolf se ke mnì choval jako ke kadému jinému nováèkovi, co bylo skvìlé. Èasem jsem se nauèila, jak správnì vycházet s ostatními stalkery. Alespoò s tìmi, kteøí nejsou sjetí nìjakım pikem nebo napitı lacinım mokem. Bohuel kromì nìj a Fanatika tu vìtšinì ivot dlouho nevydrí. Pár novıch pøátel by se mi hodilo.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_10">
	<text>Øíkáš to kadému, kdo ti pøinese plechovku tunáka?</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_11">
	<text>Oh, prosím. Víš, jak je tìké dávat si pozor na Upíry, kdy jsi na to sám a ještì ena? Je to mnohem tìší, ne to vypadá, to ti slibuju.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_16">
	<text>Máš tedy v plánu nìkam jít?</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_17">
	<text>Jo, mám pøed sebou pár rutinních jízd za artefakty. Také musím nìkdy splnit speciální objednávku - jestli chceš, mùeš jít s námi. Pøece jen potøebuju nìkoho, kdo bude dávat pozor na Upíry. Dostal bys pìknı podíl. Padesát procent by mìlo bıt víc ne fér.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_12">
	<text>Dobøe, poèítej se mnou.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_13">
	<text>Ne, ne, nechám tì v tom. Moná se k tobì pøidám na další vıpravì.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_14">
	<text>Skvìle! Sidoroviè má speciální objednávku na Mìsíèní svit, Ohnivou kouli a Vyprošovaè. Ty nejsou snadné sehnat, take to není nijak èasovì omezené - ale èím døíve, tím lépe. Pøece jen si chci vybudovat dobrou povìst spolehlivého èlovìka.</text>
</string>
<string id="devushka_2_dialog_15">
	<text>Dobøe, tak zaèneme!</text>
</string>


<string id="devushka_3_quest_money_0">
	<text>Tady jsou tìch padesát procent, jak jsme se dohodli. Jsem si jistá, e nìkdo jinı by zaplatil mnohem víc.</text>
</string>
<string id="devushka_3_quest_money_1">
	<text>Pravdìpodobnì. Ale co jsme rozhodnì udìlali, je, e jsme dodreli slovo. Vydìlali jsme na tom pìknou sumu, jsem spokojená.</text>
</string>
<string id="devushka_heal_0">
	<text>Mohl bys mi pøinést tuhle lékárnièku?</text>
</string>
<string id="devushka_heal_1">
	<text>Coe? Proè bych ti mìla nosit lékárnièku? Pokud si ji nedokáeš aplikovat sám, jsi nejspíš pøíliš mrtvı na to, abych tì zachránila.</text>
</string>
<string id="devushka_heal_2">
	<text>Pro jistotu. Vìø mi.</text>
</string>
<string id="devushka_heal_3">
	<text>Víš... to je dobrá poznámka.</text>
</string>
<string id="devushka_heal_4">
	<text>Ehm, dobøe. Budu ti vìøit.</text>
</string>

	
<string id="devushka_3_dialog_0">
	<text>To je neobvyklı etos pro nìkoho ve zbroji Svobody, i kdy je to jen bıvalı Svobodnı.</text>
</string>
<string id="devushka_3_dialog_1">
	<text>Vìtšina prvních èlenù Svobody byli moji pøátelé a já jsem se k nim tak trochu pøidal právì proto. Moc se mi ale nelíbilo, jakım smìrem se jejich ideologie ubírala a co se z jejich frakce stalo. Chtìl jsem zaít dobrodruství s pøáteli. Nechtìl jsem bıt souèástí nìèího zámìru k védení války.</text>
</string>
<string id="devushka_3_dialog_2">
	<text>Pojï se mnou k táborovému ohni. Mám pro tebe dobré zprávy.</text>
</string>
<string id="devushka_4_dialog_0">
	<text>Sidoroviè chtìl, abych ti nìco øekl. Zajistil ti rozvoz zboí u Barmana... problém je, e to vyaduje pøekroèení Bariéry.</text>
</string>
<string id="devushka_4_dialog_1">
	<text>Dìkuji, e jsi mi dal vìdìt. Jeden starı pøítel mi právì hodil na PDA zprávu, ve které øíká nìco podobného. Hele, vra se sem veèer, jo? Potøebuji nìjakı èas, abych se psychicky pøipravila na cestu. Taky budu poøád potøebovat, abys kvùli téhle práci dával pozor na Krvavce, tak a ti návrat netrvá moc dlouho.</text>
</string>

<string id="devushka_4_quest_0">
	<text>Hip, je èas. Jsi pøipravená jít se podívat na Barkmanovu práci?</text>
</string>
<string id="devushka_4_quest_1">
	<text>Nejsem si tak jistı. Ta zpráva, kterou jsem pøedtím dostal... byla od Lukáše. Naléhavì potøebuje pomocnou ruku na pøevoz lékù na jejich základnu v Janovì. Vím, co jsem pøedtím øíkal o Svobodì, ale oba víme, e z toho nebudou mít prospìch jen oni.</text>
</string>
<string id="devushka_4_quest_2">
	<text>Lukáš si nejspíš najde nìkoho jiného, kdo bude dìlat bìh. Barman zabírá jeden z nejcentrálnìjších bodù v Zónì - uhrát jeho práci, dokud je ještì k dispozici, by pro tebe bylo z dlouhodobého hlediska lepší.</text>
</string>
<string id="devushka_4_quest_3">
	<text>V tom pøípadì bychom se mìli co nejdøíve dostat k Lukášovi pro léky - kadá vteøina mùe zachránit ivot.</text>
</string>
<string id="devushka_4_quest_4">
	<text>Hm, jo, máš pravdu. Svoboda si mùe najít nìkoho jiného, kdo jim bude dìlat mìzka. Barman je to. Pojïme, dokud je to dobré.</text>
</string>
<string id="devushka_4_quest_5">
	<text>Jsem rád, e souhlasíš. Podle toho, co jsem slyšel, vùdce Svobodnıch v Janovì vede pevnou ruku. Udìlat tuhle laskavost pro Lukáše by zachránilo více ivotù ne cokoliv, co mìl Barkeep na mysli. A budeš pøipravená, mùeme vyrazit do Skladu.</text>
</string>
<string id="devushka_about_artefact_0">
	<text>Nevíš, kde bychom mohli najít artefakty, které chce Sidoroviè?</text>
</string>
<string id="devushka_about_artefact_1">
	<text>Jistì. Mìsíèní svìtla najdeme v elektroanomáliích, Wrenchedy ve virovıch anomáliích a ohnivé koule v anomáliích Burner.</text>
</string>
<string id="devushka_about_artefact_2">
	<text>Pravda. A pøedpokládám, e budu hlídat, zatímco ty se do nich budeš noøit?</text>
</string>
<string id="devushka_about_artefact_3">
	<text>Vlastnì budu stát na strái. Ty se do nich mùeš ponoøit.</text>
</string>
<string id="devushka_about_artefact_4">
	<text>Nemáš bıt náhodou lovec artefaktù?</text>
</string>
<string id="devushka_about_artefact_5">
	<text>Øekl jsem ti, kde je najdeš, ne? Kromì toho, takhle to pro tebe bude vìtší zábava.</text>
</string>
	

<string id="devushka_about_semeckiy_0">
	<text>Hej, Hip? Znáš nìjaké pøíbìhy?</text>
</string>
<string id="devushka_about_semeckiy_1">
	<text>Jo, vlastnì jo. Slyšel jsi nìkdy o Juriji Semeckém? Byl známı tím, e aspoò jednou dennì umíral na síti Stalker. Nejspíš to byla jenom chyba, ale nìkteøí tvrdí, e Jurij byl jedním z prvních Stalkerù, kteøí kdy dosáhli na splnìní pøání. Vdycky. Øíkalo se, e si pøál nesmrtelnost. Vısledkem bylo, e umíral, aby se náhodnì vzkøíšil nìkde jinde a 24 hodin nebo ménì pøed další nevyhnutelnou smrtí. Nìkteré jeho nekrology byly opravdu hrozné. Jakkoli mùe bıt Zóna krásná, skrıvá i nìkteré temné vìci, které je lepší nechat neprozkoumané.</text>
</string>
<string id="devushka_about_semeckiy_2">
	<text>A víš, proè u se o Jurijovıch umrtích na síti nepíše?</text>
</string>
<string id="devushka_about_semeckiy_3">
	<text>Pøesnì ne, ale spekuloval jsem. Pøijde mi zajímavé, e se jeho umrtí pøestala hlásit krátce poté, co Stalker jménem "Oznaèenı" vypnul Spalovaè mozku a dostal se do JE. Netuším, co se tam dìlo, ale vìci se rozhodnì zmìnily. A u se stalo cokoli, zdá se, e Jurij teï mùe v klidu zùstat mrtvı.</text>
</string>
<string id="devushka_about_semeckiy_4">
	<text>Nemyslíš si, e by mohl bıt ještì naivu?</text>
</string>
<string id="devushka_about_semeckiy_5">
	<text>Moná, ale nejsem si jistá, jakı ivot by to teï byl. Moná pokraèuje jako nìjakı druh ducha? To nedokáu øíct. Staly se u podivnìjší vìci.</text>
</string>
<string id="give_devushka_medved_0">
	<text>Hej, Hipe! Vezmi mi tenhle detektor, ano?</text>
</string>
<string id="give_devushka_medved_1">
	<text>Pøesnì to jsem potøebovala - další drahı pøístroj, kterı "pípá".</text>
</string>


<string id="devushka_give_present_0">
	<text>Co se bude dít dál v budoucnosti, Hip?</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_1">
	<text>Víš, na svıch cestách s tebou jsem pøemıšlela o rùznıch vìcech. Moná ještì nenastal ten správnı èas, abych se usadila a zaèala víc podnikat. Myslel jsem si, e je to to, co chci, ale ve skuteènosti jsem se jen bál. To, co opravdu chci, je dobrodruství. Teï si uvìdomuju, e je toho ještì tolik, co mùu objevovat.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_2">
	<text>Co takhle jít v Nimbleovıch stopách?</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_3">
	<text>Take nemùu dìlat nic jiného ne celı den sedìt na lodi? Moná jsem se tak cítil i pøedtím, ale podívej se na tohle místo. Jak mùeš vydret sedìt poøád uvnitø, kdy víš, co je tady venku? Nejsem pøipraven na klidnı ivot.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_4">
	<text>Tady venku je vìtšinou smrt.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_5">
	<text>A pøesto jsi tady, venku, skoro kadı den.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_6">
	<text>Co tím myslíš?</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_7">
	<text>Tìko se to popisuje, ale myslím, e tu mùu bıt šastná. Zóna je opravdu zázrak a ráda bych ji vidìla víc.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_8">
	<text>Take jsi si jistı, e dáš pøednost ivotu po¾ního šliïáka pøed ivotem obchodníka? Dokonce i kdy budeš mít peníze a konekce, aby ses mohl usadit?</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_9">
	<text>Ano, jsem si jistı. Moná a jednou budu stará a tlustá jako Sidoroviè, tak si to rozmyslím.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_10">
	<text>Je to od tebe zbrkle. Ještì si to rozmysli.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_12">
	<text>Já u jsem to udìlal. U jsem se rozhodl. Doufal jsem, e mì v tom budeš víc podporovat.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_11">
	<text>Dobøe, tak moná zùstaò poblí. Bude dobøe mít nìkoho, kdo bude dávat pozor na krveíznivce.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_13">
	<text>Hah! To jsem si taky myslel! Tady, tohle si vezmi jako podìkování. Postaral ses o mì víckrát, ne by kdo chtìl spoèítat.</text>
</string>
<string id="devushka_give_present_14">
	<text>Hádam, e to je to, co tımy dìlají, e? Jdeme na to.</text>
</string>

<string id="devushka_go_village_0">
	<text>Hip, myslím, e bude nejlepší, kdy se prozatím rozejdeme.</text>
</string>
<string id="devushka_go_village_1">
	<text>Jsi si jistı?</text>
</string>
<string id="devushka_go_village_2">
	<text>Ano. Jdeš dìlat ty. Je tu nìco, co musím vyøídit sám.</text>
</string>
<string id="devushka_go_village_3">
	<text>Ne. Jen tì táhám za nos.</text>
</string>
<string id="devushka_go_village_4">
	<text>Jistì. Obèas se zastavím ve vesnici Nováèku, tak se tam moná potkáme? Jen a u udìláš cokoliv, vra se prosím ivı.</text>
</string>
<string id="adventure_time_with_hip_0">
	<text>Rád tì zase vidím, Hip. Pøidáš se ke mnì na další vılet do Zóny?</text>
</string>
<string id="adventure_time_with_hip_1">
	<text>Staèilo se jen zeptat.</text>
</string>
<string id="st_hip_news_1">
	<text>Hip: Dobøe, tak pojïme k táboráku ve vesnici. U se nemùu doèkat, a to uslyším!</text>
</string>
<string id="st_hip_news_2">
	<text>Pøeji ti hodnì štìstí na tvojí misi, stalkere. Mìj se na pozoru.</text>
</string>
<string id="st_hip_news_3">
	<text>Hip: S tou druhou prací bych si moc hlavu nelámala, urèitì u ji øeší nìkdo jinı.</text>
</string>
<string id="st_hip_news_4">
	<text>Fousek se zdá bıt se svou slubou spokojenı, a to nebyla zrovna nejbezpeènìjší kurırní zakázka. Zùstaò naivu a mohl by to bıt zaèátek dobrıch obchodních vztahù.</text>
</string>
<string id="st_hip_news_5">
	<text>Hip: Hej, hádam, e jsi mìl pravdu, kdy jsi se nejdøív dobøe domluvil s Barkeepem!</text>
</string>
<string id="st_hip_news_6">
	<text>Hip: Vím, e není vdycky snadné udìlat nìco jen z dobroty srdce.</text>
</string>
<string id="st_hip_news_7">
	<text>Hip: Take opravdu, dìkuji. Pravdìpodobnì jsi Janovovi pomohl zmìnit svìt k lepšímu.</text>
</string>

</string_table>
