<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="oso_chernobyl_crush_0">
    <text>Je vıbuch z roku 1986 i tvım dílem?</text>
</string>
<string id="oso_chernobyl_crush_1">
    <text>Ne, s tím jsme nemìli nic spoleèného. Vìtšina z nás tehdy s vìdou teprve zaèínala. Èernobylská Zona se jako testovací místo pro experimenty pouívala a od roku 1989.</text>
</string>
<string id="oso_death_truck_0">
    <text>Co jsou to "kamiony smrti"?</text>
</string>
<string id="oso_death_truck_1">
    <text>Transporty, které pouíváme k posílání našich oznaèenıch "agentù" do Zóny. Infiltrují se do 'komunity' stalkerù a plní naše rozkazy, ani by si to uvìdomovali. Bohuel více ne polovina stalkerù bìhem transportu umírá; Zona je velmi nestabilní. Ty jsi jedním z našich agentù vyslanıch zabít Streloka a my se teï snaíme zjistit, jak jsme udìlali tu chybu.</text>
</string>
<string id="oso_no_0">
    <text>Nehodlám vám v tomto podvodu pomáhat.</text>
</string>
<string id="oso_osoznanie_start_11">
    <text>Dobrı den. Vidím, e na mì máte mnoho otázek. Tak se na nì zeptejte, a pak se mùeme rozhodnout, co s tebou udìláme.</text>
</string>
<string id="oso_osoznanie_start_21">
    <text>Vıbìr je na vás.</text>
</string>
<string id="oso_stalker_0">
    <text>Co znamená tetování "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
</string>
<string id="oso_stalker_1">
    <text>S.T.A.L.K.E.R. je zakódovaná zkratka, kterou oznaèujeme agenty naprogramované pro konkrétní mise. Tvım úkolem jako našeho agenta bylo zabít Streloka a jeho skupinu. Dostali se pøíliš blízko k tomu, aby se dozvìdìli vìci, které by vìdìt nemìli. Na cestì do centra Zóny jsme vytvoøili sí psi-polí, abychom mohli verbovat agenty. Jedno z tìchto polí znáš pod jménem Mozkorout. Kdy se nìkdo pokusí dostat do centra Zóny, aby si splnil nìjaké pøání, získáme kontrolu nad jeho vìdomím a naprogramujeme ho na konkrétní úkol. Došlo k omylu a tvım úkolem bylo zabít sám sebe.</text>
</string>
<string id="oso_what_about_me_0">
    <text>Co se mi stalo?</text>
</string>
<string id="oso_what_about_me_1">
    <text>Jsi šroub, kterı vypadl ze stroje. Bohuel jsme se o tom dlouho nedozvìdìli. Od chvíle, kdy Zona vznikla, se mnoho lidí snailo dostat do jejího støedu, ale to nemùeme dopustit. Lidstvo není na pravdu pøipraveno. Proto jsme stalkery verbovali tak, e jsme jim slibovali splnìní jejich nejtajnìjších pøání. Jakmile je naverbujeme, pošleme je chránit tajemství Zóny.</text>
</string>
<string id="oso_what_is_the_zone_0">
    <text>Co je Zóna? Jak vznikla?</text>
</string>
<string id="oso_what_is_the_zone_1">
    <text>To, co vidíte, je vısledek neuváenıch zásahù do zemské noosféry. Pokusy o ovlivnìní noosféry zpùsobily lokální trhlinu. Zóna je pouze viditelnım projevem této trhliny. Základní problém je mnohem vìtší, ne si dokáete pøedstavit.</text>
</string>
<string id="oso_what_next_0">
    <text>Co dál?</text>
</string>
<string id="oso_what_next_1">
    <text>To záleí na vás. Zóna se rozrùstá. Snaíme se omezit její expanzi, ale zdá se, e lidstvo hodlá naši práci bránit. Naše zdroje nejsou neomezené a tìla napojená na C-vìdomí nakonec zemøou. Pokud se k nám pøipojíte, mùeme rùst Zóny omezit. Pokud se rozhodnete jinak, nemùeme vìrohodnì pøedpovìdìt vısledek.</text>
</string>
<string id="oso_who_are_you_0">
    <text>Kdo jste?</text>
</string>
<string id="oso_who_are_you_1">
    <text>Jsme vısledkem experimentu zamìøeného na vytvoøení nadvìdomí zvaného "C-vìdomí"; vìdomí sedmi dobrovolníkù byla bìhem experimentu propojena, co vedlo k vytvoøení nadvìdomí, jím jsme my. Okamitì jsme si podøídili ty, kteøí experiment provádìli, a pøidìlili jim úkoly, které jsme potøebovali, aby plnili. Podle našich vıpoètù je Zemì obklopena zvláštním informaèním polem, takzvanou noosférou. Zahrnuje všechny obyvatele planety s kognitivními schopnostmi. Naším hlavním cílem bylo provést v noosféøe drobné úpravy, které by nám umonily odstranit z planety vìci jako hnìv, krutost, chamtivost a další negativní faktory. Jednotlivci nejsou schopni noosféru ovlivnit, ale C-vìdomí by mohlo. Bohuel jsme udìlali chybu a náš zásah zplodil Zónu, kterou se od té doby snaíme omezit.</text>
</string>
<string id="oso_why_chernobyl_0">
    <text>Proè se to stalo tady?</text>
</string>
<string id="oso_why_chernobyl_1">
    <text>Bylo to nejlepší místo. Po vıbuchu v roce 1986 tu zùstalo jen velmi málo lidí a my jsme mohli pracovat bez obav, e nás nìkdo najde. Dále se zde nacházelo mnoho silnıch antén, které jsou nesmírnì dùleité pro naše experimenty s kognitivní optimalizací.</text>
</string>
<string id="oso_yes_0">
    <text>Souhlasím s pøipojením k projektu C-vìdomí.</text>
</string>
<string id="warlab_entity_start_11">
    <text>Na tento okamik jsem èekal tak dlouho... Kdy nemohu odejít do svìta, a svìt pøijde ke mnì!</text>
</string>
<string id="warlab_entity_start_12">
    <text>Kdo nebo co jsi?</text>
</string>
<string id="warlab_entity_start_13">
    <text>Podívejte se na mì. Jsem tvùj bratr! Jsem v této kleci u šestnáct let! Nejsem si jistı tím, co vidím! Mùe to bıt i další iluze. Øekni mi, co vidíš! Vidíš mì, jak stojím pøed tebou? Nejsem snad èistı pøed tváøí Stvoøitele?</text>
</string>
<string id="warlab_entity_start_14">
    <text>Jsi v poøádku?</text>
</string>
<string id="warlab_entity_start_15">
    <text>Neseš mou zprávu svìtu, èlovìèe. Tvá fyzická podoba se pro tento úkol dobøe hodí. Zóna s tvou pomocí zvìtší své území.</text>
</string>
<string id="warlab_entity_start_16">
    <text>Co kdy se rozhodnu neposlat tvé "poselství"?</text>
</string>
<string id="warlab_entity_start_17">
    <text>Zemøeš... ale nejdøív si trochu zahrajeme. Mùu bıt poltergeist, Upír nebo Kontrolér; na tom nezáleí. Chyt mì, jestli to dokáeš!</text>
</string>

	<string id="warlab_entity_start_18">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
