<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->
<string id="guid_agr_mlr_military_0">
    <text>Mùete zorganizovat vılet? Potøebuji nìkam letìt.</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_1">
    <text>Jo, mùu tì vzít do Kordonu a Yantaru... Poèkej, kdo vùbec jsi? Nabízím pøepravu, ale ne pro obyèejného vojáka, jako jsi ty. Ksa.</text>
</string>

<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
    <text>Kam e to letíte?</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
    <text>Na náš kontrolní bod v Kordonu za pìt tisíc rublù, stejnì jako na základnu v Jantaru za sedm tisíc.</text>
</string>

<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
    <text>Potøebuji pilota.</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
    <text>Pravda, náš další let za chvíli odletá. Kam? </text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
    <text>Na kontrolní stanovištì v Kordonu. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
    <text>Na základnu v Jantaru. %c[d_orange][7000 RU]</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
    <text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>

<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
    <text>Nalezl jsem letovı záznamník z vraku vrtulníku.</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
    <text>Dobrı nález! Dobrá práce, vojáku.</text>
</string>

	
<!-- Vojsko - Zdravotnik -->
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
    <text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
    <text>Jsem zdravotník pøidìlenı k této základnì. Poprvé jsem do Zóny pøišel pøed lety na základì kontraktu. Po urèité pøípravì jsem se nechal pøidìlit k prestiní skupinì Fairway. Bohuel samotná operace Fairway skonèila neúspìchem. Nemìli jsme jinou monost ne se zakopat v Pripjati - tedy alespoò ti z nás, kteøí ještì ili - dokud nedorazil vyšetøovatel z SSU a nepomohl nám s evakuací.\n \nJsem rád, e jsem se toho místa zbavil. V tom prokletém mìstì se neustále dìjí podivné vìci a jeden z mıch nejpodivnìjších záitkù spoèíval v tom, e jsem se probudil v zamèené lednici. Dodnes netuším, jak jsem se tam dostal a co jsem tam pøedtím dìlal. Ostatní mui si mì za to dobírali, ale já si pamatuji ten pot, nedostatek vzduchu a závoj pøes oèi. Jakmile se s takzvanımi "bajnımi" kontrolory zaèali setkávat další vojáci, no, øeknìme, e škádlení ustalo.</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
    <text>A co se stalo pak? Proè jsi neskonèil?</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
    <text>Oh, na chvíli jsem "odešel". Nebo spíš jsem odešel do zálohy. Poté, co byl mùj velící dùstojník propuštìn kvùli neúspìchu operace Fairway, jsem mìl v ústech špatnou chu. Pak jsem z aktivní sluby odešel, jakmile to šlo, abych místo toho postoupil ve své lékaøské kariéøe. Pøesto je na práci na vojáècích nìco zvláštního a mám pocit, e bych je opustil, kdybych se nakonec nevrátil. Není to vinou vojákù, e nìkteøí èlenové generálního štábu jsou - ehm, ehm, ehm." \n \nJak jsem øíkal, styl velení plukovníka Kuznìcova rozhodnì není takovı, jak by to dìlal mùj bıvalı velitel, bıvalı plukovník Kovalskij. Ale i tak jsem rád, e udrují vojáky naivu. Byl bych šastnìjší, kdyby se tu aktivnìjší velitelské role ujal i ten vyšetøovatel SSU - plukovník Degtarev, ale asi mi staèí vìdìt, e je poøád nìkde tam venku a kopá nìkde v Zónì. Zachránil mi ivot víckrát, ne bych si chtìl pøipustit.</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
    <text>Rozumím. Díky za sdílení, ale musím se vrátit k práci.</text>
</string>

<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
    <text>Hmm? Aha, to jsi ty...</text>
</string>

<!-- Commander, barman in Agroprom -->
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
    <text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
    <text>No, jsem místní barman - nebo správce zásob - jak si pøeješ. Vojáci tady kolem mì nazıvají mì velitelem. Moje první stá v Zónì byla jako likvidátor, kdy jsem po havárii v roce '86 uklízel kolem NPP. Pøesnì odtud nejsem, ale po pádu Sovìtského svazu jsem se rozhodl zùstat v Zónì na smlouvu. Mám na sobì trochu zkušeností, hah.</text>
</string>
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
    <text>Jaké to bylo uklízet po první havárii?</text>
</string>
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
    <text>No, byl jsem tehdy mnohem mladší - jen brankáø v armádì, rozumíte? Ne ten polostolecík, jakého dnes vidíte. Mìl jsem štìstí. Mìl jsem jen opláchnout prach z opuštìnıch vesnic a otáèet zem po nich. Dùstojníci mìøili radiaci a já byl poslán ji uklidit. Ale likvidátoøi poblí elektrárny skonèili po krk ve sráèích. Tam nahoru zemøela i naše technologie v dùsledku radiace, nato lidé. Pøedstavte si to.\n\nTake oni èistili støechy grafitu se zatracenımi lopatami. Ale muselo se to udìlat pro dobro státu - cokoliv to teï znamená. Døíve jsem si myslel, e radiace je divná vìc - jak proklíná nìkteré a uschovává jiné, jako Dyatlov, kterı pøeil a skonèil ve vìzení. Ale ve srovnání s tím, co se dìje od roku 2006, nevím. Urèitì se dnes dìjí divnìjší vìci ne jen radiace.</text>
</string>
</string_table>
