<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: HOLLOW BOUNDARIES TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Hollow Boundaries
<
<	Made by: Tronex
<	Last revised: 10 September 2019
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- Messages -->
<string id="st_msg_hb_isg_dushman_intel">
	<text>Právì mi Dushman poslal pípnutí. Pøedpokládám, e to znamená, e ti pøedal informace. Usadil jsem se v oblasti, které místní øíkají Jupiter. Dostaò se tam ivı, brzy ti pošlu naše pøesné souøadnice.</text>
</string>
<string id="st_msg_hb_isg_tech_goodluck">
	<text>Pøeji vám tam dole hodnì štìstí, chlapi.</text>
</string>
<string id="st_msg_hb_isg_breakthrough">
	<text>Vojáci, podzemí Jupiteru je nyní zabezpeèeno a pod kontrolou. Pošlete souøadnice èlenùm svıch jednotek a poèkejte na nové rozkazy.</text>
</string>
<string id="st_msg_hb_isg_petray">
	<text>Vìdìl jsem, e ti nemám vìøit.</text>
</string>


<string id="st_dyn_news_isg_stash_1">
    <text>$name mluví. Schoval jsem nìjaké zásoby pro nouzové situace v $location. Tady jsou souøadnice, ujistìte se, e se zpráva dostane k vojákùm, kteøí je potøebují.</text>
</string>

<string id="st_dyn_news_isg_stash_2">
    <text>Doufám, e se vám daøí na vašich misích. Chci informovat naše vojáky o schovance, kterou jsem schoval v $location. Najdete zde nìjaké zásoby a rùzné vìci. Doufám, e je nìkdo z vás dobøe vyuije. $name konèí.</text>
</string>
<string id="st_dyn_news_isg_stash_3">
    <text>Uh... tady mluví $name. Dostal jsem se do $location. K píèi, všude mutanty... Kadopádnì jsem tady nechal schovanku pro budoucí návštìvy, na jistı pád. Tady jsou souøadnice, pokud se nìkdy ocitneš ve špatné situaci.</text>
</string>


<string id="hb_hernandez_ds_start_dialog_0">
	<text>Vojáku?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_0">
	<text>Take jsme to nakonec zvládli. Co dál, veliteli?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_1">
	<text>Mìli jsme štìstí, e se nám podaøilo nepozorovanì proniknout za perimetr Ukrajinské armády. Všechny ostatní speciální jednotky UNISG také úspìšnì pronikly do zóny a podle plánu se usadily na dohodnutıch kontrolních stanovištích. Zatímco se s nimi zbytek oddílu chystá setkat, budu tì potøebovat pro zvláštní úkol. Jdete za muem známım jako "Dushman". Je to hlavní spojka mezi oldáky a jejich externími klienty. Nìjaké dotazy?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_0">
	<text>Z jakého dùvodu se mi zobrazuje tento "Dushman"?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_1">
	<text>Intel. oldáci jsou tu u dlouho a vypracovali mapy a poznámky, které nám budou velmi uiteèné. Je ivotnì dùleité, abychom tyto znalosti získali, protoe nám pomohou sníit riziko dlouhodobıch vıprav do hlubin Zóny a také nám øeknou, kde máme nejvìtší šanci najít to, pro co jsme pøišli.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_2">
	<text>A on nám všechny ty informace jen tak pøedá?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_3">
	<text>Pøedpokládáme ano. OSN u za ty informace poslala královské vıkupné. Zajdi za ním a on ti rád pøedá kopii toho, co ví o Zónì.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_4">
	<text>Nemohl nám ty informace poslat digitálnì?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_5">
	<text>oldáci rádi prodávají své informace za co nejvyšší cenu. Jakákoli informace odeslaná pøes sí se snaí ukradnout nebo zkopírovat. Informace, které se snadnìji kradou nebo kopírují, se prodávají za niší cenu. Jak jsi moná pochopil, moc jim nezáleí na tom, aby nám to usnadnili, a my nemáme moc na vıbìr.</text>
</string>

	
<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_0">
	<text>Budu tì tu moci najít, kdybych tì k nìèemu potøeboval?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_1">
	<text>Ne, zbytek oddílu musí pokraèovat v cestì. Jakmile získáš informace od Dushmana, pøedám ti naši novou polohu spolu s dalšími rozkazy.</text>
</string>

<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_0">
	<text>Proè pracujeme v tak malıch skupinách?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_1">
	<text>Prozatím je nutné, abychom nepøitahovali pøíliš mnoho pozornosti. Je snazší projít bez podezøení, kdy cestujeme v menších oddílech. Nemìl bych øíkat, e by to byl operaèní a politickı prùšvih, kdyby se Ukrajinská vláda dozvìdìla o našich speciálních jednotkách. Nicménì i kdyby nás odhalili, díky našemu rozptılenému, maskovacímu stylu nás bude tìké uplnì dopadnout, co nám poskytne dostatek èasu na záchranu mise, kdyby se vìci zvrtly.</text>
</string>

<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_0">
	<text>Jakı je náš postoj k místním obyvatelùm?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_1">
	<text>Vìdí o našich oficiálnì schválenıch jednotkách zkoumajících Zónu, aèkoliv nesmí vìdìt o naší tajné misi. Mnozí z nich by se nás stejnì pokusili okrást, napadnout nebo alespoò udát kvùli "ideologickım rozdílùm", a my musíme zajistit, aby náš zvláštní úkol zùstal utajen. Pokud tì spáchá nìkdo jinı ne oldák, musí bıt zlikvidován. ádní svìdci.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_2">
	<text>Myslíš, e by nás místní nahlasili SSU?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_3">
	<text>Pøesnì tak, i kdy jen nepøímo. Mezi obyèejnımi stalkery, kteøí pracují pro informaèní makléøe, ekology, kteøí posílají zprávy svım vládním dozorcùm, a frakcemi, jako je Povinnost, které zvou Specnaz, jsou oèi a uši všude. Pokud by jen jeden z nich odhalil, e UNISG prohledává oblasti, které jsou oficiálnì zakázané, celá naše operace je ohroena.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_4">
	<text>A jak budu cestovat pøes více obydlené oblasti? Hromadná vrada jistì také pøitáhne neádoucí pozornost?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_5">
	<text>Mrtvost v Zónì je extrémnì vysoká a mnoho stalkerù dennì beze stopy zmizí. Nicménì máš pravdu. Pravdìpodobnì bude dobré poøídit si nìjakı pøevlek, abys mohl pøi prùchodu hlavními tábory stalkerù pøedstírat, e jsi místní. I kdy je to samo o sobì riskantní, je to rozhodnì mnohem praktiètìjší.</text>
</string>

<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_0">
	<text>Jak víme, e jsou Dushman a jeho oldáci dùvìryhodní?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_1">
	<text>Vztah OSN k oldákùm nebyl nikdy jednoznaènı. Nejene jsme jim však za informace zaplatili královské vıkupné, ale byla jim slíbena ještì vyšší èástka, pokud naše operace dopadne dobøe. Úèinnì jsme si koupili jejich mlèení a v souèasné dobì je v jejich zájmu, abychom uspìli. Nicménì bych se nedivil, kdyby se proti nám obrátili, jakmile to posereme, take si tam dejte pozor.</text>
</string>

<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_0">
	<text>Jakı je náš celkovı operaèní cíl?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_1">
	<text>Úkol UNISG je dvojí: za prvé, existují vìdecké tımy, které v dobré víøe provádìjí obecnı vızkum v Zónì. Za druhé jsou zde tımy speciálních sil, jejich cílem je provést razii ve starıch laboratoøích a získat dokumentaci, která by mohla vnést více svìtla do skuteèné podstaty Zóny. Máme podezøení, e by ji mohl vytvoøit èlovìk, a pokud se nám to podaøí potvrdit, budeme moci ospravedlnit hlubší a otevøenìjší vyšetøování. My dva patøíme do druhé skupiny.</text>
</string>

	
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_0">
	<text>Co dalšího mi mùete øíct o pùsobení UNISG v Zónì?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_1">
	<text>Podle toho, co jsem slyšel, to není první mezinárodní operace v Zónì. Naše pøedchozí skupina, známá prostì jako "ISG", byla pomìrnì aktivní. Byli to vızkumníci ivotního prostøedí sponzorovaní OSN, na rozdíl od ekologù, kteøí pùsobí na pøíkaz ukrajinské vlády. Krátce po druhé emisi v záøí 2011 se však museli kvùli obrovskım ztrátám rozpustit.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_2">
	<text>A co se stalo po rozpuštìní ISG?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_3">
	<text>Nebylo pøíliš mnoho pøeivších, ale vìtšina se rozhodla opustit Zónu. Nìkteøí se však rozhodli pøihlásit se k oldákùm nebo Ekologùm, nebo prostì vyrazit na vlastní pìst jako Svobodní nebo svobodní stopy. Nìkteøí èlenové stateènì pokraèovali ve svém pùvodním poslání, ale jejich poèet se stále zmenšoval. Zkrátka se zdálo, e oèi a uši OSN v Zónì byly nadobro zavøeny.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_4">
	<text>Pøesto jsme tady.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_5">
	<text>Jistì. Nìkolik zastáncù ISG se v prùbìhu let stále tiše obracelo na OSN s prosbami o podporu, aèkoli byly vìtšinou ignorovány. To se nedávno zmìnilo poté, co bylo vidìt masivní vysílání a z Londına. Všichni pøeivší bıvalí ISG, které jsme dokázali identifikovat, se buï nechali zamìstnat jako špioni v rámci svıch novıch frakcí, nebo je OSN odvolala ze Zóny, aby vytvoøili vìdecké jádro UNISG. Moji chlapci a já jsme ale jen vojáci, stejnì jako vìtšina dnešních agentù UNISG, kdy o tom tak pøemıšlím.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_6">
	<text>Zní to, e stará ISG se od té nové dost liší.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_7">
	<text>Stará se skládala pøevánì z vìdcù a fungovala s plnım poehnáním a souhlasem Ukrajiny. S tímto povolením však pøišel i dohled, zásahy a cenzura. Máme dùvodné podezøení, e plná pravda o Zónì byla našim starım vızkumníkùm zatajována, a to k potenciální škodì celého svìta! Tentokrát pøicházíme s vlastními zdroji, s vlastními stráci. OSN nám poskytla veškeré prostøedky, abychom tentokrát mohli odhalit celou pravdu sami.</text>
</string>
	
<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_0">
	<text>ádné další otázky, veliteli. Jsem pøipraven vyrazit.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_1">
	<text>Dobrı chlapec. A se setkáš s Dushmanem, nezapomeò mu øíct kódovou frázi pro informace: "V tomto umírajícím svìtì si stále pamatuj modrı oceán."\nNa tvém PDA oznaèím jeho polohu a zpùsob, jak se k nìmu dostat.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_2">
	<text>Je to text od Firelakea?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_3">
	<text>...ano. Teï jdi.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_4">
	<text>Ciao.</text>
</string>

<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_0">
	<text>Major Hernandez mì poslal, abych od vás získal nìjaké informace.</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_1">
	<text>Pravda. Jaká je heslová fráze?</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_2">
	<text>"Stále si pamatuju modrı oceán v tomto umírajícím svìtì".</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_3">
	<text>Doufejme, e to nikdy nebude muset bıt jen vzpomínka. Zde jsou všechny informace, které si OSN vyádala.</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_4">
	<text>Dìkuji vám.</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_5">
	<text>Ne odejdeš, vím, e plat za práci ve státní správì mùe bıt dost mizernı. Kdybys si chtìl nìkdy vydìlat poøádnı prachy a byl schopnı bıt diskrétní, klidnì se sem stav - my oldáci máme vdycky spoustu práce, kterou je potøeba udìlat. Velmi lukrativní, korporátnì placená práce.</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_6">
	<text>Na to budu pamatovat.</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_7">
	<text>Dobøe. Nechtìl bych, abyste se cítil jako v pasti svého souèasného zamìstnání. Ne kadému je pøíjemné umírat kvùli kecùm nìjakého politika. Proè pracovat pro nì, kdy mùeš pracovat sám pro sebe?</text>
</string>
<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_8">
	<text>Tato operace je vìtší ne my všichni, Dushmane. Pokud se naše cesty znovu zkøíí, doufejme, e to bude ze správnıch dùvodù.</text>
</string>
	
<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
	<text>Take, nabídl jsi mi práci. Mám zájem.</text>
</string>
<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
	<text>Rád to slyším. Zamìstnavatel chce nìjakou poøádnou práci. Ani já ti nedokáu pøesnì øíct, kdo, co nebo kde to je. Jen to, e mají peníze, a to hodnì. Bez ohledu na to nás tento zamìstnavatel poádal, abychom vykonali slubu pro seznam "zajemcù". Tvé PDA bude podle potøeby aktualizován o jejich údaje. Zùstaò v klidu a hlídej si tam záda. Zóna je moná nesmírnì lukrativní, ale je to také peklo a nic z toho, co jsem zatím vidìl, mì nepøesvìdèilo o opaku.</text>
</string>

<string id="hb_hernandez_jup_start_dialog_0">
	<text>Aha, ty nejsi mrtvı. Dobøe.</text>
</string>

<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_0">
	<text>Ah, nejsi mrtvı. Dobøe.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_1">
	<text>Taky mám intel.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_2">
	<text>Ještì lepší. Jak vidíš, našli jsme tu dobrı úkryt, ale stále je pøíliš exponovanı. Rádi bychom prozkoumali katakomby dole a zjistili, jestli jsou obyvatelné, ale poslední oddíl, kterı jsme vyslali, ztratil kontakt a od té doby se nevrátil. Je to moje chyba, e jsem se unáhlil. Ne pošleme nìkoho dalšího, budeme muset prohledat továrnu nahoru na kopci a najít nìco, co by nám mohlo napovìdìt o uspoøádání katakomb dole.</text>
</string>

<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_0">
	<text>Proè si myslíš, e v té továrnì nad námi najdeme nìco uiteèného?"</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_1">
	<text>Jak vidíš, máme teï s sebou další jednotku. Kdy jsme je našli, hlásili, e zkoumali Jupiterovu továrnu a našli zapeèetìnı kufr plnı dokumentù, pùdorysù, plánù budov a podobnì.\Museli se však rychle stáhnout, aby je nezpozorovala neèekaná vojenská èeta. Kufr tam zùstal a je tøeba ho získat zpìt.</text>
</string>



<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_0">
	<text>Jak se pøiblííme k továrnì?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_1">
	<text>Pozornì. Podle zpráv se tam nahoru mùe plíit èeta Ukrajinskıch vojákù. Je tøeba je co nejrychleji a nejtichší zlikvidovat.</text>
</string>



<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_0">
	<text>Jsem pøipraven pomoci prohledat továrnu.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_1">
	<text>Dobrı chlapec. Vezmi si pod své velení oddíl. Získejte dokumenty a zlikvidujte všechny svìdky, kteøí se náhodou budou nacházet v budovì, kdy dorazíš. Mezitím projdu informace, které jsi pøinesl od Dushmana. Rozchod.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_2">
	<text>Ano, pane.</text>
</string>




<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_0">
	<text>Tady je kufr. Všichni pøítomní svìdci byli vyraeni.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_1">
	<text>Dobøe, podívejme se na to... hmm - ah! Tady to je. "Pripyatskı podchod", místním známı také jako "Jupiterské podzemí". Uspoøádání se zdá bıt docela jednoduché. Však také podle Dushmanovıch dokumentù vypadá pøesnì jako prostøedí, které by se mutantùm líbilo. Temné, vlhké, místy trochu stísnìné. Hm. Teï u víme, proè se odtamtud naše poslední jednotka nevrátila. Pøesto rozvrení také naznaèuje, e se tam dole také nacházejí nìjaké velké jeskynní prostory... A podle seznamu rekvizic mezi továrnou a podchodem jsou tam dole nìjaké dokumenty, které mìly bıt evakuovány v roce 1986 a znovu v roce 2006... ale v obou pøípadech se ven nedostaly. Zajímavé, e ano?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_2">
	<text>Jakı je plán, pane? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_3">
	<text>Spoleènì prohledáme místo, najdeme dokumenty, které tu zùstaly, a pak se usadíme v jedné z prostornìjších èástí. Nedokáu si pøedstavit, e by nás tam dole navštívilo mnoho lidí, take to pro nás bude ideální. Jste pøipraveni jít dolù? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_4">
	<text>Dobøe, jdeme na to.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_41">
	<text>Dobrı chlapec. Pùjdeme všichni spoleènì. Hlídejte si navzájem záda a ujistìte se, e vdycky víte, kde je váš kamarád. Nìkteøí z vás u se moná s mutanty setkali, ale slyšel jsem, e ti podzemní jsou úplnì jinı druh odpornosti. Take se pøipoutejte, protøepejte hlavy a zùstaòte ve støehu. Mùete si vzít rozchod.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_42">
	<text>Ano, pane.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_5">
	<text>Poèkejte, potøebuji chvilku, abych popadl dech.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_51">
	<text>Dobøe, ale èím déle zùstaneme nahoru, tím je pravdìpodobnìjší, e nás objeví.</text>
</string>




<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_0">
	<text>Jsem pøipraven zajistit podzemí.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_1">
	<text>Dobrı chlapec. Pùjdeme všichni spoleènì. Hlídejte si navzájem záda a ujistìte se, e vdycky víte, kde je váš kámoš. Nìkteøí z vás u se moná s mutanty setkali, ale slyšel jsem, e ti podzemní jsou úplnì jinı druh odpornosti. Take se pøipoutejte, protøepejte hlavy a zùstaòte ve støehu. Mùete si vzít rozchod.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_2">
		<text>Ano, pane.</text>
	</string>
	
	
	
<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_0">
	<text>Pane. Toto musí bıt dokumenty uvedené v manifestu.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_1">
	<text>To... to je neuvìøitelné. U jen to by mohlo OSN pomoci v jejím úsilí o eskalaci otevøeného a veøejného vyšetøování Zóny vylouèení. Ale musíme toho najít víc. Dùkazy musí bıt nepøekonatelné. Spoèím se se zbylımi putujícími jednotkami UNISG a dám jim vìdìt, e jsme pro nì vytvoøili silnou centrální základnu. Není nic lepšího ne bıt pøímo pod Pripyatí, e? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_2">
	<text>Hádám, e u jsme skoro pøipraveni vystoupit ze stínu? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_3">
	<text>Ještì ne, ale brzy. Ještì je tøeba udìlat další pøípravy. Mohl jsem se zmínit, e souèástí dùvodu, proè jsme tady, je nalezení a prohledání starıch laboratoøí roztroušenıch po celé Zónì. Díky informacím, které jsi pøinesl od Dushmana, je to nyní moné. V jeho poznámkách je zmínka o tom, e mnohé z tìchto laboratoøí u byly prohledány. Nicménì dokumenty, které ji byly nalezeny, mezitím záhadnì zmizely; pravdìpodobnì SSU ucpává jejich úniky. V poznámkách je také zmínka o tom, e jen málokdo, kdo do laboratoøí vstoupí, z nich nekdy vyjde, a e - jako taková - je vysoké pravdìpodobné, e stále obsahují spoustu dùkazù, které hledáme. Vzhledem k tomu, co jsme našli jen v tomto podchodu, to zní jako sázka, kterou bychom rozhodnì mìli pøijmout.</text>
</string>
	
	
	
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_0">
	<text>Jakı druh dùkazu hledáme?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_1">
	<text>Doslova jakıkoli dokument, kterı v tìchto laboratoøích najdete, seberte. Nenechte kámen na kamenu. Je moné, e mnoho jevù v Zónì vzniklo díky vızkumu, kterı v tìchto laboratoøích probíhal. Jinımi slovy, je moné, e tato podivná nehoda ekologické katastrofy je ve skuteènosti vısledkem zámìrnì zkonstruovanıch, enevskou konvenci porušujících zbraní hromadného nièení. Potøebujeme cokoli, co nám to pomùe dokázat.
	      \V kadém pøípadì chceme z této pekelné díry odejít s ohromnım mnostvím dùkazu, e obsah Zóny mùe pøedstavovat velmi reálné mezinárodní bezpeènostní riziko. Riziko pøíliš velké, na to aby ho zvládl nìjakı vıchodoevropskı zapadák.
	      \nTím pøitlaèíme na Ukrajinu, aby nechala OSN volnou ruku nad Èernobylem a jeho tajemstvími... moná dokonce pøesune národní monopol na obchod s artefakty do novıch rukou...</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_2">
	<text>To zní dost špinavì.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_21">
	<text>A u je to špinavé nebo ne, je to naše práce a my ji dotáhneme do konce.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_3">
	<text>Souhlasím. Zóna by mohla ohrozit celı svìt. Její omezení by nemìlo bıt plnì pod kontrolou pouze jednoho státu.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_31">
	<text>Jsem rád, e souhlasíte.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_4">
	<text>O co si myslíte, e OSN ve skuteènosti jde: o ochranu veøejnosti, nebo o usurpování obchodu s artefakty?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_41">
	<text>Nepøísluší mi to komentovat. Ani vám to nepøísluší.</text>
</string>
	
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_0">
	<text>Koho máme poslat, aby prozkoumal tyto laboratoøe?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_1">
	<text>Myslím, e ty budeš náš nejlepší kandidát. Prokázal jsi, e jsi schopnı nejen v boji, ale také v jednání s místními obyvateli a pøeití pøi plnìní samostatnıch úkolù. To vše bez toho, abys zalarmoval SSU. Ne však odejdeš, vezmi si tohle.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_2">
	<text>Co je tohle?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_3">
	<text>Jednomu z našich špehù z øad Ekologù se podaøilo poslat nám schéma... ehm... "zaøízení na psychickou ochranu".</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_4">
	<text>Coe, jako z ovládání mysli?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_5">
	<text>Pøesnì. Pøísahám, e èím víc se o tomhle místì dozvíš, tím víc to tu vypadá na hovno. Kadopádnì tahle helma, kterou jsme postavili, by tì mìla ochránit pøed jakımkoli zaøízením na "ovládání mysli", které je v laboratoøích náhodou stále aktivní.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_6">
	<text>Svátı hovno. Tohle se mìní v hororovou záleitost.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_7">
	<text>Budeš v poøádku. Nìkteøí naši mui jsem vybavil podobnımi zaøízeními, take si je mùeš vzít s sebou, jestli chceš. Kadopádnì si pamatuj: tvım úkolem je získat z laboratoøí všechny pøísnì tajné dokumenty a nenechat po sobì ádné svìdky. Dovolte mi, abych ti na tvém PDA oznaèil místa. Tady.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_8">
	<text>Nezklamu vás, pane.</text>
</string>
	
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_0">
	<text>Ano, váš vrchní informaèní kurır se opìt vrátil. Podívejte se na nì.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_1">
	<text>Pùsobivé... Dobrá práce! Zaslouíš si ode mì pochvalu. OSN bude mít radost, a zjistí, co jsme se nyní dozvìdìli.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_2">
	<text>Stalo se nìco zajímavého, zatímco jsem byl pryè?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_3">
	<text>Z vlastních zpráv na JE a mimo ni se vrátilo i nìkolik dalších oddílù ISG. Myslím, e mezi jejich a vaším úsilím máme docela dobrou pøedstavu o tom, co se v posledních desetiletích dìlo v zákulisí Zóny. Stále však zùstává nìkolik nevysvìtlenıch záhad. Pokud tvùrci Zóny mezitím zmizeli nebo zahynuli, jak je moné, e jen posílila? Stejnì tak, jak je moné, e se fanatickému kultu známému jako "Monolit" podaøilo zùstat tak silnı a dobøe zásobenı po všechny ty roky?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_4">
	<text>Víte, kde bychom mohli najít odpovìdi na tyto záhady?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_5">
	<text>Ano. Pamatuješ si na tu vojenskou skupinu, se kterou jsme se setkali v továrnì Jupiter? Ukázalo se, e tam nebyli náhodou. Snaili se dosáhnout toté, co my, jene radìji dokumenty spálili, ne aby se o nich dozvìdìl svìt.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_6">
	<text>A objevili jste umístìní dalšího oddílu?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_7">
	<text>Ano. A nejen to, moji špioni také vydedukovali jejich cíl: tento vojenskı oddíl pronásleduje jejich bıvalého hlavního vìdeckého konzultanta.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_8">
	<text>To zní trochu divnì. Proè by to dìlali?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_9">
	<text>Jejich hlavní konzultant si svou pozici nevyslouil doktorátem, ale spíše obrovskımi pøímımi zkušenostmi s fenomény Zóny. Podle všeho odhalil mnoho jejích tajemství, vèetnì podrobností o jejím pùvodu, které v našich zápiscích dosud chybí. Pokud je polovina historek o jeho èinech pravdivá, tìko mì to pøekvapí. Kadopádnì se svou oficiální funkcí zjevnì nebyl spokojen, vzhledem k tomu, e sem utekl. Nedokáu si pøedstavit, jaká práce pøimìje èlovìka, aby si v takové øíøe vzal dovolenou.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_10">
	<text>A kdo je tento mu?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_11">
	<text>Øíkají mu... Støelec.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_12">
	<text>Chcete, abych vám ho vyzvedl?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_13">
	<text>Ano, je to poslední dílek skládaèky. Zachraò ho pøed vojenskımi jednotkami, které ho pronásledují na pøedmìstí Pripjati. Pøesvìdè ho, aby nám pomohl. Pokud bude svìdèit ve prospìch OSN proti postupu ukrajinské vlády v Zónì, bude to pro nìj øízení mnohem snazší.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_14">
	<text>A kdy odmítne pomoci?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_15">
	<text>Tak z nìj vytahej jeho znalosti, jakımkoli zpùsobem, a vra se s nimi. Mohu ti pøidìlit oddíl, kterı ti poskytne pomoc, pokud si myslíš, e to tak pùjde. Podle toho, co vím, mùe bıt ve skuteènosti nebezpeènìjší ne vojáci, kteøí ho pronásledují.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_16">
	<text>Nehodlám nic riskovat. Pane, dejte prosím vìdìt jednotce, e se mnou brzy odejde. Najdeme Støelce, postaráme se o jeho stalkery a zkrotime ho døív, ne si uvìdomí, co se dìje.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_17">
	<text>Pùjdu sám. Jsem si jistı, e nám Støelec pomùe, jakmile mu pomohu já, a nechci riskovat, e ho zasáhne pøátelská palba.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_18">
	<text>Velmi dobøe. Hodnì štìstí.</text>
</string>
	
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_0">
	<text>O Støelci, pane...</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1">
	<text>Vidím ten tvùj pohled. Zabil jsi ho. Co se stalo? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1_1">
	<text>Odmítl se vzdát. Nemìl moc na vıbìr. Našel jsem však u nìj tento flashdisk. Moná obsahuje nìco cenného.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2">
	<text>Právì jsi pøivedl jednoho z nejznalejších, nejprohnanìjších a nejnebezpeènìjších muù v CELÉ ZÓNÌ do našeho polního velitelství, aniz bys ho odzbrojil. Vysvìtli to.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2_1">
	<text>Byl to nejlepší zpùsob, jak ho dostat na lopatky, nemluvì o tom, jak skrıt dùkazy o jeho prùchodu. Moná by ses mìl podívat, co mìl u sebe.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3">
	<text>Zaèínal jsem si myslet, e tì zajal nepøítel. Co ti trvalo tak dlouho? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3_1">
	<text>Souhlasil jsem, e Støelcovi pomùu. Na oplátku mi dal tento flashdisk. Obsahuje spoustu informací o historii Zóny... a jejích záhadách.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_4">
	<text>Hm... Podívejme se...\nNevyhnutelné... To je víc, ne jsme mohli doufat...</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_5">
	<text>Co tam vidíte, pane? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_6">
	<text>Pøísnì tajné dokumenty, informace o laboratoøích, sloitıch zaøízeních, osobní zkušenosti a postøehy o CNPP, splnitelná pøání... Støelek to všechno nejen prošel, ale své záitky také dobøe zdokumentoval. Tomu øíkám splnìná mise. Skvìlá práce, vojáku!</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_7">
	<text>Uspìli tedy? Co se stane teï?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_8">
	<text>Je èas opustit toto peklo a vrátit se domù. OSN bude s našimi vısledky spokojena. Dám všem velitelùm oddílu UNISG vìdìt, e je èas, aby se prozatím stáhli ze Zóny. Stejnì jako pøedtím, malé skupiny.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_9">
	<text>Pochopeno.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_10">
	<text>Nìkteré naše vìdecké tımy zùstanou, aby prozkoumaly artefakty a anomální pole. Nìkteøí naši vojáci se také rozhodli pøihlásit k oldákùm, take mohou zùstat déle.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_11">
	<text>Je to dovoleno? </text>
</string>
<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_12">
	<text>Dal jsem jim povolení, ano. Projevili touhu... zaèlenit se... do jedineèné znaèky ivota Zóny. Mohu jim dùvìøovat, e si zachovají svá tajemství, a kontakty, které naváou, se jim budou pozdìji hodit.\nNo, máme, pro co jsme pøišli. Vaše úloha v této operaci je splnìna. Pokud byste se rozhodli zùstat v Zónì, máte mé poehnání, i kdy by to moná znamenalo, e pøijdete o nìkteré šavnaté pøíleitosti k povıšení. Rozmyslete si to.\nRozchod.</text>
</string>
	
<string id="hb_hernandez_guide_dialog_0">
	<text>Uh... ztratil jsem se. Musím odsud odejít.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_guide_dialog_1">
	<text>Hm. Poádám nìkoho z mého oddílu, aby tì vyzvedl. Kterım smìrem chceš jít?</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_guide_dialog_2">
	<text>Zpìt do našeho pøedchozího úkrytu pod Jupiterovou továrnou.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_guide_dialog_3">
	<text>Na pøedmìstí Pripjati.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_guide_dialog_4">
	<text>Nevadí, pùjdu sám.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_guide_dialog_5">
	<text>Velmi dobøe.</text>
</string>
<string id="hb_hernandez_guide_dialog_6">
	<text>Velmi dobøe.</text>
</string>
	
<string id="hb_maus_start_0">
	<text>...</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_1">
	<text>Hej, neznám tì?</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_2">
	<text>Jo, pøipadáš mi trochu povìdomı... poèkej. Jo, já tì taky znám! To snad ne! Kámo, jak to, e u jsi kapitánem?</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_3">
	<text>Na tuhle operaci nemám oficiální hodnost, jen odpovídám pøímo majorovi.</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_4">
	<text>Doufám, e s tebou má tedy opravdu zvláštní plány. Kdybys byl ještì vìtší snìhová vloèka, roztál bys.</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_5">
	<text>A co ty? Teï jsi poruèík.</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_6">
	<text>Tak to teda jo! A já jsem na to taky hrdı. Nemùu øíct, e jsem si to takhle pøedstavoval, kdy jsem se chtìl stát inenırem, ale øekl bych, e to dopadlo zatracenì dobøe!</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_7">
	<text>Na èlovìka, kterı uvízl v osvìtlené pekelné díøe, jsi nesmírnì šastnı.</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_8">
	<text>Jedna pekelná díra je stejnì dobrá jako kadá jiná, e? Alespoò e zdejší opice s pistolí jsou v polovinì pøípadù tak opilé, e nedokáou støílet rovnì. Hehe...</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_9">
	<text>Kdy u jsme u té pøímé støelby...</text>
</string>
<string id="hb_maus_start_10">
	<text>Aha, správnì. Mìlo mì napadnout, e tu nejsi kvùli mému šviháckému šarmu a hezkému vzhledu. Jestli se ti trochu zaprášilo, nebo dokonce jestli to JE jenom prach, dej mi ho a já ho rozjedu hladèeji ne olejovou skvrnu na ledì.</text>
</string>

<string id="hb_maus_leave_0">
	<text>Co plánuješ dìlat teï, kdy mise skonèila?</text>
</string>
<string id="hb_maus_leave_1">
	<text>Odejít s ostatními? Coe, snad neuváuješ o tom, e bys odešel domù?</text>
</string>
<string id="hb_maus_leave_2">
	<text>Ne. Mnohem radìji bych se vrátil domù a znovu vidìl svoji rodinu. Bylo by to pøíjemné.</text>
</string>
<string id="hb_maus_leave_3">
	<text>Jistìe ne. Odjídím se zbytkem UNISG. Moná se nìkdy uvidíme.</text>
</string>
<string id="hb_maus_leave_4">
	<text>Ne tak docela, ale cítím, e musím zùstat v Zónì. Bez ohledu na to, co si myslí major, si myslím, e moje práce tady ještì neskonèila.</text>
</string>
<string id="hb_maus_leave_5">
	<text>Ted, kdy operace skonèila, se pravdìpodobnì vydam na vlastní pìst. Moná si mezi oldáky udìlám jméno. Musím øíct, e se na to tìším.</text>
</string>
<string id="hb_maus_leave_6">
	<text>Aha, tak dobøe. Cokoli tì napadne.</text>
</string>
<string id="hb_maus_leave_7">
	<text>Doufám, e to zní jako plán. Podívej, kdyby ses dostal do problému, nikdy jsem o tom nevìdìl, jasnı?</text>
</string>
	
<string id="hb_maus_guide_0">
	<text>Hej, Mausi. Potøebuju nìkoho, kdo mì dovede do nového úkrytu...</text>
</string>
<string id="hb_maus_guide_1">
	<text>Ti Tarbíci ti tam dole pøivodili noèní mùry, co? Neboj se, kámo. Spojuju se s jedním z chlapù, aby tì vyzvedl.</text>
</string>
<string id="hb_maus_guide_2">
	<text>...</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_0">
	<text>To bylo o fous. Kdo jsi ty?</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_1">
	<text>Zastupuji Spojené národy. Streloku, potøebujeme, aby ses dostavil do naší vazby a svìdèil pro nás proti Ukrajinské vládì.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_2">
	<text>Zóna má opravdu zvrácenı smysl pro humor. Zachránìn pøed tımem vládních hrdloøezù jinım vládním hrdloøezem. To mì sotva nadchne.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_3">
	<text>Dokázal jsem, e jsem pro nì víc ne rovnocennı soupeø. Vzdej se, nebo jinak.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_31">
	<text>Odmítám.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_4">
	<text>Není tøeba dalších úmrtí. Pøišel jsem sám, abych zajistil tvou bezpeènost a dozvìdìl se, co víš. Mohlo by to svìtu pomoci zahájit seriózní vyšetøování Zóny. A bylo by to pod mezinárodní správou: u ádné vládní li a tajemství o tomto místì.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_5">
	<text>Proè bych mìl vìøit jedinému tvému slovu?</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_6">
	<text>Protoe by to znamenalo, e tì Ukrajinská armáda pøestane do konce ivota jakkoli pronásledovat nebo obtìovat.</text>
</string>

<string id="hb_strelok_start_dialog_7">
	<text>To zní dobøe. Ale nemùu si taky nechat porad dıchat na krk od OSN, zatímco budu sedìt v nìjaké pozlacené kleci. Kdy mì odtud dostaneš, mùu se s tebou podìlit o nìkterá tajemství Zóny.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_8">
	<text>Jo to je fér. Kam chceš jít?</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_9">
	<text>Rudı les. To místo je zóna smrti, ale já se tam vyznám. To mì odradí od dalšího armádního pronásledování.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_start_dialog_10">
	<text>Dobøe, tvé znalosti o zónì vımìnou za tvé bezpeèí. Pojïme.</text>
</string>
	
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_0">
	<text>Tady to je, Støelèe. Teï jsi v bezpeèí.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_1">
	<text>Jsi mu svého slova. Dìkuji ti.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_2">
	<text>A teï k tvému slovu, Støelèe.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_3">
	<text>Jistì. Tady je mùj osobní flashdisk. Obsahuje dokumentaci všech mıch záitkù a myšlenek tıkajících se Zóny spolu s kopiemi mnoha zajímavıch dokumentù a dalších informací, které jsem bìhem svıch cest našel. OSN v nìm najde všechny potøebné odpovìdi, ale vìzte, e Zónu není a nikdy nebude snadné pochopit. Jsme jako jeskynní lidé, kteøí seškrábli dva kameny o sebe a náhodou zapálili oheò. Nejsme si jisti, co se stalo a na co se díváme. Mezitím se oheò šíøí a stravuje všechno kolem...</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_4">
	<text>Dìkuji ti. Tohle je moná víc, ne jsem mohl doufat. Vrátím se ke svému veliteli. A co ty?</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_5">
	<text>Mám tu pár starıch pøátel, které musím pohøbít, a jednoho, kterého musím navštívit. Po nìjaké dobì si èlovìk opravdu zaène uvìdomovat, jak vzácnou komoditou je èas a jak dùleité je pamatovat si ji strávené chvíle...</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_6">
	<text>Sbohem, Støelèe.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_21">
	<text>Do prdele! Po tomhle všem si nejsem jistı, jestli mohu tuhle informaci pøinést zpátky svému veliteli.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_31">
	<text>Zajímavé. Co si myslíš?</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_41">
	<text>Moná. Vím, co jsem øíkal pøedtím, ale èím víc o tom pøemıšlím, tím ménì vìøím, e OSN tyto informace vyuije k dobrému. To, co jsi mi sdìlil, by mohlo zmìnit celı svìt. Nemìlo by to bıt pøenecháno v rukou lidí, kteøí u mají veškerou moc. Musím se tu zdret a dozvìdìt se o Zónì víc sám. Musím se dozvìdìt víc, ne si budu jistı, jaká je správná volba. A to nemohu udìlat, pokud se nestanu svım vlastním stalkerem.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_51">
	<text>Tomu pocitu rozumím víc, ne si vùbec dokáeš pøedstavit.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_61">
	<text>Mohli by mì nakonec chytit a postavit pøed váleènı soud za dezerci. Ironii osudu by to bylo kvùli dalším dokumentùm, které jsem našel døíve. Ty by mohly UNISG nìkdy umonit, aby do Zóny vtrhla v plné síle.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_71">
	<text>Jsem také velmi skeptickı ke schopnosti jakékoliv vlády zvládnout tuto situaci. Ale to nebude problém, pokud dokumenty, které jste ji shromádili, neopustí Zónu. Vlastnì bych mohl vyuít svıch kontaktù mezi slídily a dát tip armádì, aby mohla zpøísnit ostrahu a zabránit tvım druhùm v úniku z perimetru. Dá se to zvládnout.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_81">
	<text>Díky, ale nechci, aby se mım... bıvalım spolubojovníkùm nìco stalo.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_91">
	<text>Moná existuje i jinı zpùsob. Uvidíme. Mezitím, pokud to opravdu hodláš dotáhnout do konce, doporuèuji navštívit Rostok nebo Zaton. Tam se vdycky najde nìjaká práce pro volného slídila a místo, kde se dá vmísit nebo schovat. Kdo ví, tøeba si tam dokonce najdeš nìjaké pøátele.Kadopádnì nám dochází èas. Pojïme.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_101">
	<text>Uvidím tì ještì nìkdy?"</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_111">
	<text>Pøedpokládám, e ne. Musím pohøbít pár starıch pøátel, pozdravit ty, kteøí ještì ijí, a pak si nejspíš najít nìjaké místo,kam zmizet. Myslím, e jsem našel své odpovìdi. Doufám, e ty najdeš ty své. Mùj flashdisk si mùeš nechat. U ho nebudu potøebovat.</text>
</string>
<string id="hb_strelok_escorted_dialog_121">
	<text>Sbohem, Støelèe. Moná se s tebou jednou setkám na pikniku u cesty.</text>
</string>

</string_table>