<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="mortal_sin_start_text_0">
	<text>Lidé mluví o nìjakém "Temném stalkerovy" z neznámé frakce. Podle všeho kazí o Zónì dál a dál. Slyšel jsi o nìm?</text>
</string>

<string id="voronin_mortal_sin_0">
	<text>Nìjaké nové rozkazy, generále?</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_1">
	<text>Iniciativní, to se mi líbí. Bar 100 rads je známı svımi... pestrımi davy. Zdá se však, e máme nového patrona, kterı pùsobí potíe. Zatím ádné násilí, ale pomìrnì agresivnì propaguje "velikost" Zóny. Myslí si, e kdy se bude dret dál od naší hlavní základny, budeme ho ignorovat. Mılí se. Najdi ho a pøedstírej zájem o jeho zvìsti. Vytáhni z nìj všechny uiteèné informace, které mùeš. Jakmile budeš mít pocit, e jich máš dost, máš mé svolení ho zlikvidovat i zde na naší posvátné pùdì ve vesnici.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_2">
	<text>Rozumím. Nemùeme tolerovat prozonové fanatiky na našem území.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_21">
	<text>Omlouvám se, generále. Budu potøebovat èas, abych se pøipravil na vıslech.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_3">
	<text>Rád to slyším.</text>
</string>

<string id="voronin_mortal_sin_envoy_0">
	<text>Svùj úkol jsem splnil, generále.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_envoy_1">
	<text>Vidím, e ses rozhodl fanatika ušetøit. Proè?</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_envoy_11">
	<text>Vidím, e jsi fanatika ukonèil. Vıbornì. Nyní tvoje hlášení.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_envoy_2">
	<text>Moná pro nás bude mít vìtší cenu, kdy ho zajmeme. Tvrdí, e je jakımsi agentem frakce zvané Høích. Také øíká, e Høích jsou praví stráci Zóny. Rekrutují další lidi pro svou vìc a pøipravují se na nìjaké rozsáhlé taení.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_envoy_21">
	<text>Byl to nìjakı agent z frakce zvané Høích. Tvrdil, e jeho frakce jsou praví stráci Zóny a e rekrutují ostatní pro svou vìc v rámci pøíprav na nìjaké masivní taení.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_envoy_3">
	<text>Dìlal jsi dobøe, ale tohle je znepokojivı vıvoj. Nedávno se objevily zprávy o konfliktu s neznámou stalkerskou frakcí. Jsou velmi nepøátelští a nevıbìravì napadají ostatní skupiny stalkerù v sérii partyzánskıch útokù. Poslední zpráva pøišla z Rudého lesa. Chci, abys zašel za Lesníkem, protoe to místo zná lépe ne kdokoli jinı. Poté vyhodnote hrozbu. Ovìø, zda jsou ti útoèníci "Høíšníci", o kterıch jste se dozvìdìli. Mezitím zaøídím "ubytování" pro našeho nevítaného hosta.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_envoy_31">
	<text>Dìlal jsi dobøe, ale toto je znepokojující vıvoj. Nedávno se objevily zprávy o konfliktu s neznámou stalkerskou frakcí. Jsou velmi nepøátelští a nevıbìravì napadají ostatní skupiny stalkerù v sérii partyzánskıch útokù. Poslední zpráva pøišla z Rudého lesa. Chci, abys zašel za Lesníkem, protoe to místo zná lépe ne kdokoli jinı. Poté vyhodnote hrozbu. Ovìø, zda jsou ti útoèníci "Høích", o kterém ti bylo øeèeno.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_envoy_4">
	<text>Pane, ano, pane!</text>
</string>
	
<string id="voronin_mortal_sin_report_0">
	<text>Prozkoumal jsem situaci v Rudém lese, generále.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_report_1">
	<text>Velmi dobøe. Co jsi zjistil?</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_report_2">
	<text>Høích pronásledoval Strelokova druha, Stitcha. Zachytil jsem a znièil jejich oddíl, pak jsem se spojil se Strákem. Potvrdil mi, e se Høích pøipravuje na rozsáhlou invazi do jiních sektorù Zóny. Tady je také PDA, které jsem vzal z tìla velitele oddílu. Tohle budeš chtít vidìt.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_report_3">
	<text>To jsou vskutku chmurné zprávy. Nìkdy si øíkám, jestli je Zóna tvrdohlavìjší ne my. Kdy to není jeden kult s vymytımi mozkı, je to jinı. Mìli bychom... vydret. Náš západní perimetr je pod útokem! Bìte, odrate nepøítele!</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_report_4">
	<text>Roger that!</text>
</string>

<string id="voronin_mortal_sin_ambush_0">
	<text>Odrazili jsme nepøítele, generále.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_ambush_1">
	<text>Dobrá práce. Høích udìlal velmi odvánı krok, kterı bude mít váné následky. Zprávy naznaèují, e nepøátelské síly se v souèasné dobì blíí k obìma psy-instalaèním zaøízením, nejspíše s cílem je znovu aktivovat. To nelze pøipustit. Musíme udìlat vše, co je v našich silách, abychom jim zabránili v obnovení tak silné obrany.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_ambush_2">
	<text>Které zaøízení mám bránit, generále?</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_ambush_3">
	<text>Vyber si tu, kterou chceš bránit osobnì, vìøím tvım zkušenostem v této vìci. Na obranu toho druhého shromádím síly sám. Popìš si, máme málo èasu na akci.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_ambush_4">
	<text>Bráním Zázraènı stroj. Je to odlehlé místo, take má pomoc je tam potøebnìjší.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_ambush_41">
	<text>Bráním Vypalovaè mozku. Nemùeme nepøíteli dovolit, aby znovu získal tak hrozivou pevnost.</text>
</string>
	
<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_0">
	<text>Vùdce nepøátel je mrtvı a jejich armáda zdecimována. Krize zaehnána, generále.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_1">
	<text>Vıborná práce, skvìlé! Jsem na tebe velmi hrdı. Stal ses vzorem Povinnosti. Zóna sice zùstává, ale také zùstává pod kontrolou. Vnìjší svìt je v bezpeèí.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_2">
	<text>Støelec a jeho spoleèníci nám velmi pomohli, nemluvì o úsilí našich vlastních sil.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_3">
	<text>To je pravda. Povinnost jako celek splnila svùj slib chránit nevinné, a to s pomocí neobvyklıch spojencù. Kdy u mluvíme o spojencích, jeden bıvalı váleènı zajatec se na tebe pøi svém pøíjezdu ptal. Kontaktuj ho, a budeš mít èas.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_31">
	<text>To je pravda. Povinnost jako celek splnila svùj slib chránit nevinné, a to s pomocí neobvyklıch spojencù.</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_4">
	<text>Jakékoli další rozkazy, generále?</text>
</string>
<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_5">
	<text>Mùete se vrátit ke svım bìnım povinnostem. Rozchod.</text>
</string>

<string id="dushman_mortal_sin_0">
	<text>Dushmane, na základnì to vypadá trochu napjatì. Dìje se nìco?</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_1">
	<text>Kdy o tom tak pøemıšlím, je tu nìco divného, co bych chtìl, abys vyøešil. Pøed pár dny se nìjakı tak trochu dìsivı chlápek rozhodl utáboøit v téhle mìstské díøe. Nebyl nepøátelskı nebo tak nìco, tak jsme ho zatím nechali zùstat. Pro jistotu pod peèlivım dohledem. Poslední dobou ale otravuje místní zlodìjky, poøád dokola, kvùli nìjakım znepokojujícím duchárskım kecùm. Mluví o spasení a zatracení, oèistì a kdeèem ještì. Lidé v okolí si zaèínají myslet, e je to nìjakı pøevleèenı monolitickı bastard. Bì si s ním poradnì promluvit. Zjisti, o co mu jde, a pak si to s ním vyøiï.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_2">
	<text>Dobøe, podívám se na to. Hádám, e a skonèím, tak to tu uklidím já?</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_21">
	<text>Nezní to pøíliš naléhavì. Promluvíme si, a budu pøipraven.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_3">
	<text>Jo. Profesionální praxe a tak. Teï bì.</text>
</string>
	
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_0">
    <text>Mluvil jsem s tím strašidelnım chlápkem.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_1">
    <text>Jen takovı malı pokec, co? Nejsi náhodou trochu namekko, e ne?</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_11">
    <text>A ty jsi ho taky poloil. To je skvìlé, všichni jsme toho cvoka mìli plné zuby. Co jsi zjistil?</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_2">
    <text>Nechtìl jsem vyvolat odvetu. Je to nìjakı agent. Údajnì patøí k tajné frakci zvané Høích. Tvrdí, e o Zónì ví víc ne kdokoli jinı a e ovládnou svìt nebo tak nìco. V podstatì hledá rekruty, kteøí by se pøidali k jejich vìci.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_21">
    <text>Byl to jakısi agent frakce zvané Høích. Tvrdil, e o Zónì ví víc ne kdokoli jinı a zøejmì mají v plánu ovládnout svìt. Také hledal rekruty, kteøí by se pøidali k jejich vìci.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_3">
    <text>Høích, øíkáš. To mi vlastnì nìco øíká. Mìl jsem nìkolik zpráv tıkajících se stalkerù z tajemné frakce, kteøí se zapojují do útokù na jiné stalkery. Dobøe. Moná by stálo za to pøivést našeho vzácného hosta k rozumu. Mezitím chci, abys prošetøil nedávnou situaci z Rudého lesa. To je jedno z míst, kde údajnì straší tajemní stalkeøi, moná z toho "Sinu", o kterém ses právì dozvìdìl. Zaèni tím, e si promluvíš s Lešníkem, ten o tom bude vìdìt víc.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_31">
    <text>Høích, øíkáš. To mi vlastnì nìco øíká. Mìl jsem nìjaké zprávy tıkající se stalkerù z tajemné frakce, kteøí se zapojují do útokù na jiné stalkery. Dobøe. Reknìme, e se postarám o ostatky naštého vzácného hosta. Mezitím chci, abys prošetøil nedávnou situaci z Rudého lesa. To je jedno z míst, kde údajnì straší tajemní stalkøi, moná z toho "Sinu", o kterém ses právì dozvìdìl. Zaèni tím, e si promluvíš s Lešníkem, ten o tom bude vìdìt víc.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_envoy_4">
    <text>Není odpoèinku pro høíšníky. Dobøe, pùjdu se podívat, co se dá dìlat.</text>
</string>

	
<string id="dushman_mortal_sin_report_0">
    <text>Byl jsem v Rudém lese, Dushmane.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_report_1">
    <text>A našel jsi nìco, co stojí za to nahlásit, ano?</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_report_2">
    <text>Pravda. Høích pronásledoval Støelcovıho druha, kterého jsem potkal bìhem své pøedchozí mise. Zachytil jsem a znièil jejich oddíl, pak jsem se spojil se stalkerem. Øekl mi, e se Høích pøipravuje na rozsáhlou invazi do jiních sektorù Zóny. Je to spolehlivı èlovìk a vše zatím nasvìdèuje tomu, e jeho tvrzení podporuje. Mám tu PDA velitele oddílu, kdybyses na nìj chtìl podívat.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_report_3">
    <text>Hovno. Monoliti se aspoò obvykle soustøedí na obranu vlastního území. Teï tu máme bandu váleènıch fanatikù, se kterımi se musíme vypoøádat. Nejsem pøíznivcem válek mezi frakcemi, ale potøebujeme, aby tu fungoval souèasnı status quo. Dobrá, my... poèkejte chvíli. Naši mui spatøili poblí nepøátelské síly. Do prdele! Útoèí na nás! Bìte zadret nepøítele, já tady pøipravím obrannı perimetr!</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_report_4">
    <text>Jdu na to!</text>
</string>

<string id="dushman_mortal_sin_ambush_0">
    <text>Nakopal jsem jim zadky.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_ambush_1">
    <text>Není to špatné. Svou povìst sis rozhodnì zaslouil. Pøesto nemùeme nechat ty zmrdy, aby si dìlali, co se jim zlíbí. oldnéøskı zvìdové odhalili, e tenhle útok je jen odlákání pozornosti. Hlavní høíšné síly nám proklouzly a právì teï, kdy mluvím, se blíí k Mozkoroutovi a Zázraènému stroji. Pravdìpodobnì chtìjí, aby se psychická obrana vrátila do provozu. To samozøejmì nedopustíme.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_ambush_2">
    <text>Mùu zabít tolik høíšnıch fanatikù, kolik chceš, ale já jsem jen jeden.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_ambush_3">
    <text>Jeden z vás je dost. Sestavím operaèní skupinu, která bude bránit jedno ze zaøízení. Mùeš si vybrat tu, kterou chceš chránit sám. Radìji si pospìš, pracujeme tu v èasové tísni.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_ambush_4">
    <text>Zázraènı stroj. Je to velmi blízko, take bych mohl naše okolí zabezpeèit.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_ambush_41">
    <text>Vypalovaè mozku. Nemùeme nepøíteli dovolit, aby znovu získal takovou hrozivou pevnost.</text>
</string>

<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_0">
    <text>Nakopal jsem kolektivním Sinùm zadky a do království. V nejbliší dobì svìt neovládnou.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_1">
    <text>Tak tohle je profesionální armáda jednoho mue, jestli jsem kdy nìjakou vidìl. Skvìlá práce, zlodáku.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_2">
    <text>No, trochu mi pomohl Støelec a jeho Veselí mui.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_3">
    <text>To je pravda, ale nakonec jsi to ty, kdo dostane zaplaceno. Mùeme nerušenì pokraèovat v našich obvyklıch operacích, a to je rozhodnì nìco, na co se mùeme tìšit. Mimochodem, Strelokova skupina mi poslala váleèného zajatce. Ptal se po tobì. Je nìkde tady, moná si s ním pùjdeš promluvit.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_31">
    <text>To je pravda, ale nakonec jsi to ty, kdo dostane zaplaceno. Mùeme nerušenì pokraèovat v našich obvyklıch operacích, a to je rozhodnì nìco, na co se mùeme tìšit.</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_4">
    <text>Objevilo se u nìco nového?</text>
</string>
<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_5">
    <text>Ne. Zpátky ke standardním smlouvám. Uij si tu rutinu.</text>
</string>

	
<string id="sidorovich_mortal_sin_0">
    <text>Hej, Sidoroviè. Máš k dispozici nìjaké speciální úkoly?</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_1">
    <text>Hm, ano. Nejsem si jistı, jestli jsi mìl na mysli zrovna tohle, ale ve vesnici se potlouká jeden cvok. Objevil se z nièeho nic a pak zaèal obtìovat stalkery u táboráku nìjakımi náboenskımi kecy. Nìco o velikosti Zóny. Také chce, aby se lidé pøidali k jeho organizaci, a u je to cokoliv. Vìtšina stalkerù ho poslala do háje, ale nìkteøí jeho nabídku pøijali. Nechci, aby se další nováèci stali èleny nìjaké sekty a zmizeli beze stopy, tak proè se o toho chlápka nepostaráš ty?</text>.
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_2">
    <text>Mìl bych mu nejdøív poloit pár otázek?</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_21">
    <text>Nezní to jako velkı problém. Moná se podívám pozdìji.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_3">
    <text>Ano, zkus zjistit víc o jeho frakci. Pak pro nìj mùeme zaøídit nehodu. Víš, nedaleko odtud je pole gravitaèních anomálií a v okolí se neustále potulují hladoví mutanti...</text>
</string>

	
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_0">
	<text>Mluvil jsem s tím temnım tıpkem, Side.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_1">
	<text>Neøíkej mi tak. Tak co, zjistil jsi nìco zajímavého? Proè jsi ho neodstavil?</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_11">
	<text>Neøíkej mi tak. Take, zjistil jsi nìco zajímavého, ne jsi ho sejmul?</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_2">
	<text>Nechtìl jsem si na vesnici nováèku malovat terè. Je to nìjakı agent frakce zvané Høích. Tvrdí, e o Zónì ví víc ne kdokoli jinı, a zøejmì mají v plánu "vyèistit" svìt. Jak jsi øekl, je tu, aby naverboval další lidi pro svou vìc.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_21">
	<text>Byl to nìjakı agent frakce zvané Høích. Tvrdil, e o Zónì ví víc ne kdokoli jinı a zøejmì mají v plánu "vyèistit" svìt. Jak jsi øekl, byl tu, aby naverboval další lidi pro svou vìc.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_3">
	<text>Høích, eh... Vlastnì jsem v prùbìhu let zaslechl nìjaké zvìsti o takové skupinì, i kdy je nikdo nebyl schopen ovìøit. Kdy o tom tak pøemıšlím, v poslední dobì došlo k øadì potyèek mezi mnoha rùznımi frakcemi a èleny jedné "neznámé", zejména v Rudém lese. Dobrá, máme tu nìkolik dílkù skládaèky, které do sebe zapadají. Vydej se do Rudého lesa a podívej se, co se tam dìje. Promluv si s Lesníkem, mìl by ti bıt schopen pomoci. A já vymyslím, jak toho agenta v tichosti odstranit z našich prostor.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_31">
	<text>Høích, eh... Vlastnì jsem v prùbìhu let zaslechl nìjaké zvìsti o takové skupinì, i kdy je nikdo nebyl schopen ovìøit. Kdy o tom tak pøemıšlím, v poslední dobì došlo k øadì potyèek mezi mnoha rùznımi frakcemi a èleny jedné "neznámé", zejména v Rudém lese. Dobrá, máme tu nìkolik dílkù skládaèky, které do sebe zapadají. Vydej se do Rudého lesa a podívej se, co se tam dìje. Promluv si s Lesníkem, mìl by ti bıt schopen pomoci. A já nìkoho pošlu, aby tìlo agenta hodil do nedalekého anomálního pole.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_4">
	<text>Rudı les, hurá...</text>
</string>

<string id="sidorovich_mortal_sin_report_0">
	<text>Hej, jsem zpátky. Stále ivı.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_report_1">
	<text>Myslel jsem si, e vılet do Rudého lesa nebude staèit na to, aby tì skolil. Tak co, zjistil jsi nìco?</text>
</string>

<string id="sidorovich_mortal_sin_report_2">
	<text>Špatné zprávy jako obvykle. Høích pronásledoval Stitche, jednoho ze Støelcovıch spoleèníkù. Zachytil jsem a znièil jejich oddíl, pak jsem se spojil se Strákem. Øíkal, e se Høích pøipravuje na rozsáhlou invazi do jiních sektorù Zóny. Je to spolehlivı èlovìk a všechno zatím potvrzuje jeho slova. Tady, vezmi si tohle PDA, patøilo veliteli oddílu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_report_3">
	<text>Hmm, to nezní dobøe. Nìkdy dìsím nováèky historkami o Monolitu, ale ten je vzdálenou hrozbou. Nejsem nadšenı z toho, e nás navštíví banda fanatikù se zbranìmi v ruce. Mùj obchod by tím utrpìl. Kadopádnì bychom s tím mìli nìco udìlat, ne se nám situace vymkne z rukou, take... Co teï? Jeden z nováèkù právì poslal zprávu: K vesnici se blíí poèetnı oddíl. Zdá se, e jsou to ti fanatici Sinu. Proè se nepøipojíš k ostatním a nezaøídíš uvítací vıbor pro naše neèekané hosty?</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_report_4">
	<text>S radostí.</text>
</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_0">
	<text>No, všechny jsme je zabili.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_1">
	<text>To je mùj kluk! Jsem rád, e jsi tu zùstal... nicménì sazky se zvıšily. Dostal jsem zprávy od stalkerù z celé Zóny, e hlavní Síly Høíchu se pøesouvají k obìma psy-instalaèním stanicím. Myslím, e je chtìjí znovu aktivovat a odøíznout støed Zóny. To samozøejmì nemùeme dopustit.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_2">
	<text>Jistì, nechce se mi je znovu vypínat. Ale v jednu chvíli mùu bıt jen na jednom místì.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_3">
	<text>Není to problém. Vyuiji svıch kontaktù a sestavím tım, kterı bude bránit jedno ze zaøízení. Obranu té druhé svìøuji tobì. Kadopádnì si jednu vyber a rychle vyraz, nezbıvá nám moc èasu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_4">
	<text>Zázraènı stroj. Je to vzdálená lokalita, take moje pomoc je potøeba spíš tam.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_41">
	<text>Vypalovaè mozku. Nemùeme nepøíteli dovolit, aby znovu získal takovou hrozivou pevnost.</text>
</string>
	
<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_0">
	<text>Koneènì jsem zpátky. Høích nás u nebude obtìovat, jejich síly jsou zdecimované a jejich vùdce je mrtvı.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_1">
	<text>Vıborná práce, stalkere. Nìkdy mi pøipomínáš Ozaèeného, i kdy se vlastnì vracíš z vıznamnıch úkolù.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_2">
	<text>Kdy u mluvíme o Støelkovi, bez nìj a jeho muù bychom nevyhráli.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_3">
	<text>Rád, e je poøád nìkde tam venku a dìlá si své. Proè ale nezùstaneš poblí? Lidé se o tebe zaèínají zajímat a nevìøil bys, kolik lidí si kupuje staré kramy, které mi prodáváš, jen proto, e jsi je kdysi nosil ty. Kdy u jsme u toho, ve vesnici nováèkù na tebe èeká fanoušek. Moná bys ho mìl jít pozdravit.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_31">
	<text>Rád se dozvídám, e je poøád nìkde venku a dìlá si své. Proè ale nezùstaneš poblí? Lidé se o tebe zaèínají zajímat a nevìøil bys, kolik lidí si kupuje staré kramy, které mi prodáváš, jen proto, e jsi je kdysi nosil ty.</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_4">
	<text>To je... hezké. ádné další speciální úkoly?</text>
</string>
<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_5">
	<text>Zatím jen obvyklé vìci.</text>
</string>

<string id="cold_mortal_sin_0">
	<text>V tìchto dnech to tady vypadá trochu divnì. Co se dìje?</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_1">
	<text>Ten hnusák v trenèkotu. Pøed pár dny dorazil na naši základnu s nìkolika dalšími stalkery. Zpoèátku nedìlal ádné potíe, tak jsme ho tu nechali. Teï pronáší kázání o velikosti Zóny. e je to nìjakı zázrak, kterı nám pomùe oèistit svìt od høíchu nebo co. Ne, nevymıšlím si, slyšel jsem ho osobnì. Také se snail naverbovat nìkteré naše lidi. Neskodné blázny snesu, ale tohle je nìjaká podezøelá záleitost. Navštivte ho a poslechnìte si ho. Zkuste zjistit, co je jeho cílem. A pak... no, mnoho lidí se ztratilo v bainách, ty ubohé duše.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_2">
	<text>Jo, myslím, e u mám dost silnìcu uctívajících Zónu. Pùjdu si to s ním vyøídit.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_21">
	<text>Promiò, Mrázy, nejsem pøipraven to teï øešit.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_3">
	<text>Díky, chlape. Je nìkde poblí, zaruèuji, e se bude vyjímat jako oko v hlavì, take bys nemìl mít problém si ho všimnout.</text>
</string>
	
<string id="cold_mortal_sin_envoy_0">
	<text>Trošku jsem si s tím tichem popovídal.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_envoy_1">
	<text>Jaké to bylo? A proè se poøád potuluje po naší základnì?</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_envoy_11">
	<text>Jaké to bylo? Øekl ti pøed svım pøedèasnım skonem nìco uiteèného?</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_envoy_2">
	<text>Protoe králièí noru je hlubší, ne jsem si myslel. Je to nìjakı agent frakce zvané Høích. Tvrdí, e o Zónì vìdí víc ne kdokoli jinı, e jsou jejími stráci. A jak jsi øíkal pøedtím, snaí se naverbovat další a pøitom øíká spoustu vìcí typu "oèistit svìt".</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_envoy_21">
	<text>Byl to nìjakı agent frakce zvané Høích. Tvrdil, e o Zónì vìdí víc ne kdokoli jinı, e jsou jejími stráci. A jak jsi øíkal pøedtím, chtìl naverbovat další a øíkal spoustu vìcí typu "oèistit svìt".</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_envoy_3">
	<text>Zase tohle... Jo, o Sinovi jsem u slyšel, i kdy jsem si døív myslel, e jsou to jen legendy. Banda dìsivıch bastardù, kteøí se zjevují z nièeho nic a na všechny útoèí, aby po skonèení beze stopy zmizeli. Vlastnì se mi pár stalkerù zmínilo, e nìco podobného se teï dìje v Rudém lese. Nelíbí se mi, jak se to vyvíjí. Mìli byste to místo navštívit, abyste zjistili, co se dìje. Lesník by ti mìl trochu pomoci. Mezitím uspoøádáme pro našeho vzácného hosta malı veèírek.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_envoy_31">
	<text>Zase tohle... Jo, o Sinovi jsem u slyšel, i kdy jsem si døív myslel, e jsou to jen legendy. Banda dìsivıch bastardù, kteøí se zjevují z nièeho nic a na všechny útoèí, aby po skonèení beze stopy zmizeli. Vlastnì se mi pár stalkerù zmínilo, e nìco podobného se teï dìje v Rudém lese. Nelíbí se mi, jak se to vyvíjí. Mìli byste to místo navštívit, abyste zjistili, co se dìje. Lesník by ti mìl trochu pomoci. Mezitím nìkoho povìøím, aby ostatky našeho vzácného hosta vysypal do bainy.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_envoy_4">
	<text>Strašidelní bastardi na strašidelném místì... to zní jako zábava.</text>
</string>
	
	
	
<string id="cold_mortal_sin_report_0">
<text>Byl jsem v Rudém lese, Mrázy.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_report_1">
<text>Jaké to bylo? Máš nìjaké pøíbìhy k vyprávìní?</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_report_2">
<text>Jen jeden. Høích pronásledoval Stitche, jednoho ze Støelokovıch druhù. S oddílem Høíchù jsem se vypoøádal a poté jsem kontaktoval Stitche. Øíkal, e se Sinové pøipravují na rozsáhlou invazi do jiních sektorù Zóny. Je dùvìryhodnı a tohle PDA, které jsem vzal poraenému oddílu Høíchù, by tì mìlo pøesvìdèit, pokud jim ještì nejsi.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_report_3">
<text>Ach, sakra. To není zrovna nejšastnìjší pøíbìh, jakı jsem kdy slysel. Doufal jsem, e poté, co jsme si museli umıt ruce od krve Odpadlíkù, se nám podaøí usadit v Bainách mírumilovnìjším zpùsobem. U mì to násilí unavuje, ale nemùeme pøece nechat skupinu všehoschopnıch maniakù, aby si všechno jen tak vzali. Pøedpokládám, e se tomu nevyhneme. Dobøe, tak tedy... hm. Právì jsem dostal zprávu od Rybáøského Hamleta. Míøí k nám velkı nepøátelskı oddíl. Zatracené. Okamitì jim jdi na pomoc, já tady shromádím naše mue.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_report_4">
<text>Dobøe, jdu na to!</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_ambush_0">
<text>Odráeli jsme nepøítele. Prozatím jsme v bezpeèí.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_ambush_1">
<text>Je to u nìjakı èas, co jsme mìli na prahu poèetné nepøátelské síly. Tvé vítìzství nad nimi je dobrou zprávou. Obávám se však, e pro tebe ádnou dobrou zprávu nemám. Podle mıch kontaktù v Zónì byl tento útok pouze vedlejším cílem. Skuteènım zámìrem Sinuje reaktivace psychiatrickıch zaøízení na sever od nás. Co kdybychom pøipravili síly, které je tam zadrí, abychom nemuseli zaèínat znovu od nuly? </text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_ambush_2">
<text>Zní to jako dobrı nápad. Do kterého z nich mì pošleš? </text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_ambush_3">
<text>Obì jsi pøedtím deaktoval, take vıbìr nechám na tobì. Ty a ten, koho si pøivedeš s sebou, budete bránit toho, kterého si vybereš. Já zorganizuji pracovní skupinu, která bude bránit tu druhou. Budu vìøit tvému úsudku, ale nemáme moc èasu na rozmyšlenou. Jdìte, jakmile budete pøipraveni.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_ambush_4">
<text>Bráním Zázraènı stroj. Je to odlehlé místo, take moje pomoc je potøebnìjší tam.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_ambush_41">
<text>Budu bránit Vypalovaè mozkù. Nemùeme nepøíteli dovolit, aby znovu získal tak hrozivou pevnost.</text>
</string>


	
<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_0">
	<text>Hej, Mrázy, dokázal jsem to. Høích je vyøízen, stejnì jako jejich vùdce.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_1">
	<text>To je skvìlá zpráva, stalkeru! Jasná obloha koneènì uspìla ve svém pùvodním poslání. A podaøilo se nám to zvládnout, ani bychom pøitom obìtovali vìtšinu svıch muù. Skvìlá práce.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_2">
	<text>A paradoxnì Støelok a jeho posádka hodnì pomohli k opìtovnému uklidnìní Zóny.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_3">
	<text>Jo, kdo by to byl øekl, e se to mùe stát. Osud má nìkdy opravdu zvrácenı smysl pro humor. Teï, kdy tahle nešváta køíová vıprava skonèila, mùeme se vrátit k naší nudné, nenápadné existenci. Mimochodem, pøed nedávnem sem pøišel jeden chlápek a ptal se po tobì. Bez ho navštívit, je nìkde v okolí základny.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_31">
	<text>Jo, kdo by si pomyslel, e se to mùe stát? Osud má nìkdy opravdu zvrácenı smysl pro humor. Teï, kdy tahle nešváta køíová vıprava skonèila, mùeme se vrátit k naší nudné, nenápadné existenci.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_4">
	<text>Musím øíct, e je fajn si koneènì trochu odpoèinout.</text>
</string>
<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_5">
	<text>Jistì, zatím si uívej. Zaslouíš si to.</text>
</string>

	
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_0">
	<text>Mluvil jsem s tím magorem.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_envoy_1">
	<text>Je tu ale stále? Smùla.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_envoy_11">
	<text>Taky ho sejmout? Dobøe, e se ho zbavil.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_envoy_2">
	<text>Øíká, e je to nìjakı agent frakce zvané Høích. Øekl mi vìtšinu vìcí, které jsi u slyšel, ale také mi prozradil, e chce do své skupiny naverbovat další lidi. Zdá se, e plánují nìco velkého.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_envoy_21">
	<text>Byl to nìjakı agent z frakce zvané Høích. Øekl mi vìtšinu vìcí, které jsi u slyšel, ale také mi prozradil, e chce do své skupiny naverbovat další lidi. Zdá se, e plánují nìco velkého.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_envoy_3">
	<text>Høích? Tak to je novinka. Nebo snad ano? Banda neidentifikovanıch stalkerù v Rudém lese se zøejmì vydává za Predatory a loví lidi. Dost moná jsou to ti "Sinové", o kterıch jsi slyšel. Hmm, nelíbí se mi, kam to smìøuje. Monolit je dost špatnı i bez pøátel. Co kdybys navštívil Lesníka a zeptal se ho na tu záhadnou skupinu? A já nìkoho pošlu, aby našemu hostu øekl, e u je tu pøíliš dlouho.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_envoy_31">
	<text>Høích? Tak to je novinka. Nebo snad ano? Banda neznámıch stalkerù v Rudém lese se zøejmì vydává za Predatory a loví lidi. Dost moná jsou to ti "Sinové", o kterıch jsi slyšel. Hmm, nelíbí se mi, kam to smìøuje. Monolit je dost špatnı i bez pøátel. Co kdybys navštívil Lesníka a zeptal se ho na tu záhadnou skupinu? A já nìkoho povìøím, aby uklidil to, co jsi tu nechal leet.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_envoy_4">
	<text>Pravda, je èas na nová dobrodruství.</text>
</string>

	
    <string id="lukash_mortal_sin_report_0">
		<text>Vrátil jsem se z pikniku v Rudém lese, šéfe.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_1">
		<text>Ahoj, chlape. Jakı byl vılet? Potkal jsi tam nìjaké zajímavé lidi? </text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_2">
		<text>Nìkolik z nich. Znovu jsem se setkal se Stitchem, kterého pronásledoval Sín. Mìl jsi s nimi pravdu. Kadopádnì loveckı oddíl je mrtvı, ale Stitch øíkal, e Sín se pøipravuje na rozsáhlou invazi do jiních sektorù Zóny. Dá se mu vìøit, kadopádnì to tak vypadá. Podívej se na tohle: PDA hlavního Predátora.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_3">
		<text>Èlovìèe, na obzoru máme velkou válku. Stejnì u jsem mìl tìch neustálıch útokù Monolitu plné zuby. Tohle bude pøíjemná zmìna. Svolám naše lidi na další frakèní válku, jen mi dej... vteøinku... Hmm. Stráe u hlavní brány právì ohlásily, e se k naší základnì blíí velkı oddíl. Støelba... ale nejsou to Monolithové! Sakra. Bez jim pomoci, ano? Já se pokusím nìco zorganizovat tady.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_4">
		<text>Jistì, jdu tam!</text>
	</string>
	
<string id="lukash_mortal_sin_ambush_0">
	<text>Hádejte, kdo právì promrhal bandu fanatikù?</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_ambush_1">
	<text>Sázím na tebe všechny své rubly. Kadopádnì jsi odvedl skvìlou práci, ale tím to nekonèí. Naši kluci øíkají, e nepøátelské síly se právì teï blíí k tìm dvìma psi-instalacím. Jsou si docela jisti, e je chtìjí znovu aktivovat. Dávám pøednost tomu, aby byla Zóna otevøená pro všechny, take to tak necháme, ano?</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_ambush_2">
	<text>Heck jo, ale pochybuju, e bych dokázal bránit oba najednou, pokud mi nedášopravdu dobrou odstøelovaèskou pušku.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_ambush_3">
	<text>Aha, to nebude nutné. Mùu poslat tım, kterı bude chránit jednu z instalací, take si tentokrát veškerou slávu nevezmeš na starost ty. Pøesto si vyber tu, kterou chceš bránit osobnì. A radìji si pospìš, je nezdvoøilé pøijít na veèírek pozdì.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_ambush_4">
	<text>Zázraènı stroj. Je to vzdálená lokalita, take má pomoc je potøebnìjší tam.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_ambush_41">
	<text>Vypalovaè mozku. Je to blízko a docela dùleité.</text>
</string>

<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_0">
	<text>Tady jsem já, nièitel Sínu. Dokonce jsem jejich vùdce øádnì pohøbil v sarkofágu a vùbec.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_1">
	<text>Pání, tak to je dobøe odvedená práce! Jsi v rái, chlape. Zachovejme naši Zónu takovou, jakou ji máme rádi: nepøedvídatelnou a smrtící, ale útulnou. Není tøeba na ni nic mìnit.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_2">
	<text>Skláním se k souhlasu a kupodivu mi Støelec a jeho pøátelé hodnì pomohli, aby to tak zùstalo.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_3">
	<text>Jo, ten chlap má koule z oceli, ale ještì lepší je, e u nechce znièit Zónu. To doufám. Kadopádnì, kdy u jsi tady, mìl bys se podívat na nedávného nováèka, ptal se po tobì. Pravdìpodobnì se teï potuluje po základnì.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_31">
	<text>Jo, ten chlap má koule z oceli, ale ještì lépe je, e u nechce znièit Zónu. Doufám.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_4">
	<text>Nebude ti vadit, kdy se na chvíli uklidním? Jsem tu trochu unavenı.</text>
</string>
<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_5">
	<text>Odpoèívej, jak chceš, kámo, ale nezapomeò pøijít na oslavu vítìzství!</text>
</string>

<string id="sakharov_mortal_sin_0">
		<text>Je tu všechno v poøádku, profesore? Stráe se zdají bıt nervózní, více ne obvykle.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_1">
		<text>Nìkdy nedokáu poznat, jestli si dìláte legraci, mladı mui. Pøedpokládám, e situace je pøinejmenším pomìrnì stabilní. Kdy o tom tak pøemıšlím, v poslední dobì tu došlo k jednomu znepokojivému vıvoji. Pøed nìkolika dny pøišlo do Jantaru nìkolik novıch stalkerù, mezi nimi i tenhle chlápek v kapuci. Místo aby pomáhal našim stráím odrazit neustálé nájezdy, radìji káe o zázracích Zóny. Sám jsem ho slyšel a obávám se, e ten èlovìk je moná šílenı. Zatím nám pøímo neublíil, i kdy naše stráe zaèínají bıt z jeho pøítomnosti unavené. Prosím, pokus se ho pøesvìdèit, aby nás nechal bıt.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_2">
		<text>Kázání o Zónì? Zní to dìsivì povìdomì. Nejdøív ho vyslechnu a pak uvidím, co se dá dìlat.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_21">
		<text>Omlouvám se, profesore, nejsem teï pøipraven zabıvat se dalšími fanatiky.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_3">
		<text>Jsem vám velmi vdìènı.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Svùj úkol jsem splnil, pane profesore.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Velmi dobøe. Co jste zjistil?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Take jsi ho zabil. Drastické øešení...</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Je to nìjakı agent z frakce zvané Høích. Tvrdí, e o Zónì ví víc ne kdokoli jinı, a zøejmì mají v plánu "vyèistit" svìt. Také hledá rekruty, kteøí by se pøidali k jejich vìci.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Obávám se, e jsme ho tu nemohli nechat déle. Byl to nìjakı agent frakce zvané Høích. Tvrdil, e o Zónì ví víc ne kdokoli jinı a zøejmì mají v plánu "vyèistit" svìt. Také hledal rekruty, kteøí by se pøidali k jejich vìci.</text>
	</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_3">
	<text>To je znepokojivé. Moje stráe se v poslední dobì setkávají s nepøátelskımi pronásledovateli z tajemné frakce. Je pravdìpodobné, e je èlenem právì této frakce. Pokud je mi známo, èasto navštìvují Rudı les kvùli svému lovu. ije tam však legendární mu jménem Lesník. Prosím, promluvte si s ním o situaci. Èím více toho budeme vìdìt, tím lépe se mùeme pøipravit na vše, co pøijde. Mezitím si o tomto narušení bezpeènosti promluvím se stráemi.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_31">
	<text>To je znepokojivé. Mé stráe se v poslední dobì setkávají s nepøátelskımi pronásledovateli z tajemné frakce. Pravdìpodobnì byl èlenem právì této frakce. Pokud je mi známo, èasto navštìvují Rudı les kvùli svému lovu. ije tam však legendární mu jménem Lesník. Prosím, promluvte si s ním o situaci. Èím více toho budeme vìdìt, tím lépe se mùeme pøipravit na vše, co pøijde. Mezitím nechám stráe zlikvidovat agentovo tìlo.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_4">
	<text>Uvidím, co se dá dìlat.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_report_0">
	<text>Prozkoumal jsem situaci v Rudém lese, pane profesore.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_report_1">
	<text>Velmi dobøe. Doufám, e jste objevil nìco cenného.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_report_2">
	<text>Høích pronásledoval Strelokova druha, kterého jsem potkal bìhem své pøedchozí mise. Zachytil jsem a znièil jejich oddíl, pak jsem kontaktoval stalkera. Øekl mi,e Høích se pøipravuje na rozsáhlou invazi do jiních sektorù Zóny. Je to spolehlivı èlovìk a vše zatím nasvìdèuje tomu, e jeho tvrzení podporuje. Vezmi si prosím PDA, které jsem vzal z tìla velitele oddílu.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_report_3">
	<text>Oh mùj...! To jsou vskutku chmurné zprávy. Monolitové jsou alespoò z vìtší èásti zadreni na svém souèasném území. Obávám se, e se nyní musíme vypoøádat se stejnì hrozivım, ale mnohem útoènìjším nepøítelem. Mìli bychom... Ale ne. Zdá se, e na nás útoèí! Naše stráe si všimly nepøátelské síly, která se blíí k mobilnímu bunkru. Prosím, jdìte jim pomoci nepøítele odrazit! </text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_report_4">
	<text>Jdu na to!</text>
</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_0">
	<text>Oblast je èistá, porazili jsme nepøítele.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_1">
	<text>Vıborná práce, mladíku! Vìdìl jsem, e se na tebe mohu spolehnout. Bohuel, tohle je pouhı zaèátek. Vojenské dìlové lodì zaznamenaly znaèné síly Sinu, které se pohybují smìrem k obìma psy-instalaèním zaøízením. Vzhledem k našim souèasnım znalostem lze pøedpokládat, e je hodlají znovu aktivovat. Nejlepším øešením je pøekazit jejich plán hned teï.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_2">
	<text>Souhlasím, profesore. Ale prostì na to nemáme personál. Jak budeme adekvátnì bránit obì místa najednou? </text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_3">
	<text>Promluvím s plukovníkem Kuznìcovem. I kdy bude jistì opevòovat hranice Zóny, aby zajistil, e Høích nepropukne, jsem si jistı, e i tak dokáe zorganizovat dostateènì vhodné síly na ochranu alespoò jednoho ze zaøízení. Budeš však muset zorganizovat obranu toho druhého, a to rychle, protoe náš nepøítel zøejmì nebude chtít èekat dlouho. Prosím, pospešte si!</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_4">
	<text>Bráním Zázraènı stroj. Je hned vedle nás, take pøedstavuje nejbezprostøednìjší hrozbu.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_41">
	<text>Bráním Vypalovaè mozku. Nemùeme nepøíteli dovolit, aby znovu získal tak hrozivou pevnost.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_0">
	<text>Uspìli jsme, profesore. Síly Høíchu síly byly poraeny a jejich vùdce je mrtvı.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_1">
	<text>Jakı to byl strašnı konflikt, jsem rád, e u skonèil. Vedl sis dobøe, mladı mui. Vìdìl jsem, e se na tebe mohu v této tìké chvíli spolehnout. Upøímnì doufám, e se Zónì koneènì podaøí dosáhnout rovnováného stavu.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_2">
	<text>Vítìzství by nebylo moné, nebıt Streloka a jeho pøátel.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_3">
	<text>Poznamenanı, nebo spíše Støelec, nadále dostává svému legendárnímu postavení. Mohu bıt klidnı, kdy vím, e na kadého nebezpeèného fanatika máme vynalézavého a rozumného stalkera, kterı pomáhá udrovat vratkou rovnováhu. Vlastnì mezi námi moná máme dalšího takového stalkera. Naposledy jsem ho vidìl, jak se potuluje pøed bunkrem. Mìl bys ho jít pozdravit.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_31">
	<text>Poznamenanı, nebo spíše Støelec, nadále dostává svému legendárnímu statutu. Mohu bıt klidnı, kdy vím, e na kadého nebezpeèného fanatika máme vynalézavého a rozumného stalkera, kterı pomáhá udrovat vratkou rovnováhu.</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_4">
	<text>Je to všechno, pane profesore?</text>
</string>
<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_5">
	<text>Ano, nyní se mùete vrátit ke svım obvyklım èinnostem.</text>
</string>
	<string id="greh_envoy_greeting_0">
	<text>Co je, stalkere. Hledáš osvícení?</text>
</string>
<string id="greh_envoy_greeting_killer_0">
	<text>Pozdravuji tì, zloïáku. Hledáš osvícení?</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_0">
	<text>Ahoj.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_1">
	<text>Co potøebuješ?</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_2">
	<text>Chci si promluvit.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_21">
	<text>Mám pár otázek, ty dìsivı bastard.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_3">
	<text>Dobøe. Jsem rád, e se mezi všemi tìmi lidmi, kteøí se cílevìdomì honí za osobním prospìchem, stále najdou takoví, kteøí jsou ochotni mluvit o nìèem vìtším. Co chceš vìdìt?</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_31">
	<text>Dávejte pozor, abyste nesoudili pøíliš rychle. Povìsti a dojmy mohou klamat. Chci se jen podìlit o své znalosti s tebou a tvımi pøáteli. Zeptejte se a já vám odpovím. Moná to pro vás bude velmi pøínosné.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_4">
	<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_5">
	<text>Jsem jen pokornı vyslanec našeho Otce. Kdysi jsem bıval jako kadı jinı stalker. Pak mi však byla ukázána pravda o Zónì. Tehdy jsem se zmìnil, stal jsem se úplnì jinım èlovìkem. Na mé identitì u nezáleí. Záleí jen na mém poselství.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_41">
	<text>Kdo tì poslal?</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_51">
	<text>Komunita, ke které patøím. Øíkáme si Høích, podle chyby v lidstvu, kterou chceme napravit. Rùzné frakce mají rùzné cíle. Nìkteøí chtìjí Zónu znièit, jiní vyuívat jejího bohatství a další obdivují její mnohé zázraky. Pravdu však známe jen my. My jsme skuteèní stráci Zóny. Jen my se mùeme pochlubit veškerım vedením a mocí, kterou nám Zóna mùe poskytnout.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_511">
	<text>Høích? Myslím, e jsem o tobì ještì nikdy neslyšel.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_5111">
	<text>Slyšel jsem nìjaké historky o "temnıch stalkerech", ale nic konkrétního.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_512">
	<text>Po celou dobu existence Zóny jsme se dreli pøi zemi. Ne abychom se zapojili do války o území nebo prohledávali Zónu v honbì za bohatstvím, radìji tiše sbíráme znalosti. Sílíme. Tam, kde se perou dva, vyhraje tøetí. Nyní jsme však témìø pøipraveni vystoupit ze stínù... a vstoupit do svìtla Vyraje. Doufám, e do nìj vstoupíte s námi.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_42">
	<text>Jakı je tvùj cíl?</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_52">
	<text>Mım cílem je šíøit poselství. Aby si všichni lidé uvìdomili, co Zóna skuteènì je. e je to zázrak. e nám mùe pomoci zlepšit se, e mùe zachránit lidstvo pøed jeho vlastní sebedestruktivní povahou. Snaím se povzbudit ostatní stalkery, aby se k nám pøidali a my se mohli podìlit o sílu, která je obsaena v mnoha tajemstvích Zóny. Tak budou moci, a dojde na lamání chleba, stát pøi nás, a budeme oèišovat svìt od høíchù.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_6">
	<text>To zní docela zajímavì.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_61">
	<text>Nezhltnu tuhle blbost.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_7">
	<text>Vìdìl jsem, e tì to bude zajímat. Ukázalo se, e jsi docela vıjimeènı. Bohuel ne kadı je pøipraven vstoupit do našich øad, ale do tebe vkládám velké nadìje.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_71">
	<text>To je v poøádku, moná budeš potøebovat chvíli, abys zváil, co jsem ti øekl. Vzpomínám si, jak tìké bylo opustit své vlastní staré názory. Prosím, dej si na èas.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_8">
	<text>Dìkuji ti, e jsi pøinesl své... osvícení. Teï u musím jít.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_81">
	<text>Tìchto nesmyslù u bylo dost. Je èas s tebou skoncovat.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_9">
	<text>Velmi dobøe. Doufám, e zváíš, zda se k nám pøidáš. Sbohem.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_91">
	<text>Blázen. Høích nemá konce. Budeš jen tvùj.</text>
</string>
<string id="greh_envoy_dialog_92">
	<text>Prosím tì, zmlkni a zemøi.</text>
</string>
	
	<string id="red_forester_mortal_sin_0">
	<text>Lesníku, hledám nìjaké záhadné stalkery, kteøí, no, stopy vedou do tohoto lesa. Mohl bys mi pomoci?</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_1">
	<text>Mladı mui, Rudı les je domovem mnoha podivnıch jevù a událostí. Kdybych je mìl všechny popsat, museli bychom...</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_2">
	<text>Take to nevíš?</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_3">
	<text>Jen buï trpìlivı, mladı mui, snaím se vzpomenout! Ach, ano... Myslím, e vím, o kom mluvíš. Objevili se bez varování pøed pár dny. Pøišli ze severu. Bylo na nich cosi zlovìstného, jak tichounce kráèeli v sevøené formaci... ostatní stalkeøi okamitì uhıbali stranou, aby jim uvolnili cestu. A pak prostì vešli do lesa, jako by to byl nìjakı obyèejnı park. Od té doby jsem slyšel vzdálené vıstøely mnohokrát, èastìji ne obvykle.</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_4">
	<text>Jsou tam poøád?</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_5">
	<text>Ano, tím jsem si naprosto jistı. Myslím, e nìco nebo nìkoho hledali, co pøesnì, to nedokáu øíct. Sudì podle kouøe se však utáboøili ve vıchodní èásti Rudého lesa a pokraèují v pátrání.</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_6">
	<text>Øíkáš vıchodní èást?</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_7">
	<text>Tamhle je mıtina, na kterou se vchází opuštìnou dùlní šachtou. Pokud se jim chceš postavit, pak se pravdìpodobnì nacházejí právì tam. Kromì mé vìe, Limanského mostu a dolu na západì tu není ádné jiné místo, které by mohlo ukrıt tak velkou skupinu.</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_8">
	<text>Díky za informace. Hned tam pùjdu.</text>
</string>
<string id="red_forester_mortal_sin_9">
	<text>Buï opatrnı, mladíku. Mùeš tam narazit na víc ne jen na nepøátelské stalkery. Buï ostraitı.</text>
</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_0">
	<text>To je neèekané setkání. Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_1">
	<text>Hej, chlape, dlouho jsme se nevidìli! Je to dlouhı a sloitı pøíbìh, ale pokusím se bıt struènı. Máme tu málo èasu, sledovala mì banda protivnıch chlapù.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_2">
	<text>Jsou mrtví. Postaral jsem se o nì døív, ne stihli navštívit tebe.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_3">
	<text>Oh... díky moc, chlape! Kadopádnì èím rychleji budeme jednat, tím lépe. Take, vzpomínáš si na støep z monolitu? Ten artefakt, kterı jsi pomohl Støelcoj získat? No, zeptal se ho na Zonu a on mu dal vizi nebo tak nìco. Jako nìjaká kouzelná osmièka, ale ve skuteènosti kouzelná. Kadopádnì jsme objevili oblast severozápadnì od elektrárny. Opravdu dìsivé místo.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_4">
	<text>Co jsi dìlal dál?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_5">
	<text>No, šli jsme se poøádnì rozhlédnout a v tu chvíli se to posralo. Ukázalo se, e je tam banda fanatikù... ale nebyli to Monolitové! Ti zmrdi nás vyhnali a pronásledovali nás nìkolik dní. Nakonec jsme se museli rozdìlit, abychom je ztratili. Já jsem šel sem, Tulák na západ a myslím, e Støelec se vlastnì otoèil zpátky.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_6">
	<text>A ti samí fanatici tì pronásledovali a do Rudého lesa? To je ale dìsivé odhodlání.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_7">
	<text>To je pro nì škoda, e jsi jim zkríil cestu. Ne jsme se rozdìlili, Støelec øíkal, e to místo, které jsme našli, je zdrojem všech emisí, rodištì Zony. A je obsazeno tìmi magory. To nemùe bıt dobøe.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_8">
	<text>Svaté hovno! Souhlasím. Máš nìjakı plán?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_9">
	<text>Musíme se tam vloupat a zastavit to, co tam dìlají. Ale, ehm, nechal jsem svùj dekodér v tajné skrıši. Chtìl jsem si ho vyzvednout, ale bál jsem se, e mì najdou, jakmile vystrèím hlavu ven.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_10">
	<text>To u není problém, tak co ti brání?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_11">
	<text>Erm, pošlou další tım, pokud to ještì neudìlali, a vìdí, jak vypadám. Ale tebe neznají, protoe jsi zabil celı tım. To a taky tu musím zùstat pro pøípad, e by se mì Støelec nebo Tulák pokusili kontaktovat. Mùeš mi sehnat ten dekodér?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_12">
	<text>Jo, jasnì, další úkol pro aport. Kde to je?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_13">
	<text>Schoval jsem ho vzadu u vraku oranového autobusu poblí støedu høbitova nákladních aut.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_14">
	<text>Kterı? Zapomeò na to, prostì mi pošli souøadnice.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_15">
	<text>Víte, jde o to, e ty souøadnice nemám nikde uloené. Je to pøece tajná skrıš. Jsem si ale jistı, e ji najdeš.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_16">
	<text>Jsi blázen? Jsou tam snad desítky autobusù...</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_17">
	<text>No... Dekodér má RF modul pro vysílání a pøíjem signálu. Nastavil jsem frekvenci na 171 MHz pro pøípad, e bych pøehlédl jeho umístìní. Pokud máš RF pøijímaè, mùeš zkusit sledovat jeho signál pomocí této frekvence. Jakmile se dostateènì pøiblííš k jeho poloze, zaøízení by mìlo zaèít pípat. Mìlo by bıt snadné ho najít. Doufám, e baterie uvnitø dekodéru jsou ještì ivá...</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_18">
	<text>Ehm, dobrá, udìlám to, ale a to stojí za tu namáhù.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_19">
	<text>Mohli bychom zabránit bandì fanatikù, aby na nás nahodile vypouštìli jednu emisi za druhou, a to dostaneš.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_20">
	<text>Dostateènì fér. Tak já jdu.</text>
</string>
	

	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_0">
	<text>Mám tvùj zatracenı dekodér, Stitchi.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_1">
	<text>Vìdìl jsem, e to bez problému dostaneš, chlape. Co je vlastnì znepokojující. Pøesto díky.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_2">
	<text>Nìjaké novinky?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_3">
	<text>Ano. Podaøilo se mi kontaktovat Tulák. Je stále nìkde na západì a pozoruje nepøátelské manévry. Øíkal, e Høích zmobilizoval spoustu muù a momentálnì se pøesouvají na jih rozdìleni do nìkolika oddílù. To pro nás nevìstí nic dobrého.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_4">
	<text>Pravda, to nemùe bıt dobøe. Kdy o tom tak pøemıšlím, jejich vyslanec øíkal nìco o oèištìní celého svìta od høíchu. Moná se právì o to chystají pokusit. Jestli je chceme zastavit, musíme jednat rychle.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_5">
	<text>Ted, kdy mám dekodér, vrátím se na sever. Musím najít Streloka a pomoci mu sabotovat jejich základnu.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_6">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu generálu Voroninovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_61">
	<text>Ty to udìlej a já øeknu Dushmanovi o situaci. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_62">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu Sidorovièovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_63">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu Mrázovy. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_64">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu Lukášovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_65">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu profesoru Sacharovovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_0">
	<text>Jsi tady! Skvìle!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_0">
	<text>Mám tvùj zatracenı dekodér, Stitchi.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_1">
	<text>Vìdìl jsem, e ti to bez problémù pùjde, chlape. Co je vlastnì docela znepokojující. Kadopádnì díky.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_2">
	<text>Máš nìjaké novinky?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_3">
	<text>Ano. Podaøilo se mi kontaktovat Tuláka. Je stále nìkde na západì a sleduje nepøátelské manévry. Øíkal, e Høích zmobilizoval spoustu lidí a momentálnì se pøesouvají na jih rozdìleni do nìkolika skupin. To pro nás není dobrá zpráva.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_4">
	<text>To nemùe bıt dobøe. Kdy tak o tom pøemıšlím, jejich vyslanec mluvil o oèistìní celého svìta od høíchu. Moná se tím právì chystají zabıvat. Pokud je chceme zastavit, musíme jednat rychle.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_5">
	<text>Take teï, kdy mám dekodér, vrátím se na sever. Musím najít Streloka a pomoci mu sabotovat jejich základnu.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_6">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu generálu Voroninovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_61">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu Dushmanovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_62">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu Sidorovièovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_63">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu Mrázovy. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_64">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu Lukášovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_65">
	<text>Ty to udìlej a já o situaci øeknu profesoru Sacharovovi. Jdeme!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_0">
	<text>Jsi tady! Skvìle!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_1">
	<text>Take jste sem dorazili døíve ne my. Kde je Støelec?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_2">
	<text>To je ono! Øíkal, e u nemùeme èekat, tak jsme našli zadní vchod do jejich základny tady, nehlídanı a vùbec. Poté, co jsme se nabourali do vıtahu, šel Støelec sám vyøadit jejich zaøízení. Já tu jsem, abych ho kryl.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_3">
	<text>Prostì jsi nemohl poèkat, co? No nic, snaíme se spìchat...</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_4">
	<text>Slyšíš to? Musíme si pospíšit! Ale ale, vidìli jsme, jak Høích shromádil síly u hlavního vchodu. Pokud si všimnou Streloka a všichni se vydají dolù, aby ho zastavili, mùeme se rozlouèit! Musíme odvést jejich pozornost jinam!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_5">
	<text>Dobrá, kurva! Napadneme jejich velitelství. Jdeme na to!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_0">
	<text>Dokázali jsme to. Další mutantí fanatik skonèil v prachu. Doufejme, e to bude poslední.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_1">
	<text>Souhlasím. Zóna je pro mì v poøádku, ale obèas si pøedstava normálního ivota venku pomáhá uvolnit napìtí. Rád bych mìl bezpeèné místo, kam se mohu vrátit, a skonèím s dobrodrustvím.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_2">
	<text>Ano, Zóna se opravdu nemusí zvìtšovat.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_3">
	<text>Pøedpokládám, e tady jsme skonèili. Tulák a já se znovu pøipojíme ke Strelokovi. A co ty? Chceš si nìco pøát?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_4">
	<text>Prát si nìco? Nikdy bych tu ohavnost nepouil k osobnímu prospìchu, nebo vùbec. Ohlásím náš úspìch generálu Voroninovi. Dìkuji za pomoc, povinnost si tvùj pøíspìvek zapamatuje.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_41">
	<text>Ne, radìji bych nìco spolehlivìjšího, tøeba peníze. Celá tahle záleitost s plnitelem pøání je dost nejistá. Øeknu Dushmanovi, e jsme Sinovi nakopali zadek. Uvidíme se, lidi.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_42">
	<text>Mnoho nováèkù pøichází do Zóny, aby nakonec našli Splòovaèku pøání... ale já nejsem naivní nováèek. Dokáu si vydìlat peníze úplnì v pohodì. Pùjdu øíct Sidorovièovi o našem úspìchu, take se uvidíme.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_43">
	<text>Z toho, co vím, má Udelovací pøání èernı smysl pro humor. Radìji bych neriskoval, e si znovu proije "Opici tlapku". Rád ale Coldovi øeknu, e tentokrát se to Èistému nebí povedlo. Díky za pomoc, lidi, mejte se!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_44">
	<text>Ne, myslím, e jsem v pohodì. ivot v Zónì je v pohodì takovı, jakı je, nepotøebuji ještì ádnı happy end. Co bych si vlastnì pøál? Budu Lukášovi a klukùm vyprávìt spoustu historek o našem malém dobrodruství. Díky, lidi, a mejte se!</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_45">
	<text>Rád bych prozkoumal takzvanı Plniè pøání... ale myslím, e riziko je pøíliš velké. Je to produkt lehkomyslnosti vìdcù. Moná tento trend poruším a prozkoumám a co nejdøíve se ohlásím u profesora. Váím si vaší pomoci, lidi. Sbohem.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_46">
	<text>No, kdy u jsem si dal tu práci, abych zachránil svìt, tak si asi zaslouím tu nejvyšší odmìnu.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_5">
	<text>Oh, dobøe, kdy to øíkáš. Pro jistotu tì doprovodíme, abychom vidìli vısledek.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_ms_0">
	<text>Hej, drsòáku.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_repair_0">
	<text>Ahoj, Tuláku. Mùeš mi opravit moje vìci?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_0">
	<text>Jaká je tady situace, Tuláku?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_1">
	<text>Není to dobré. Kdy jsi Sinovi zabránil v reaktivaci psychoinstalace, rozhodl se stáhnout a pøeskupit v Limanské. Podaøilo se mi naverbovat nìkolik stalkerù, ale to prostì nestaèí, zvláš kdy se Høích spojil s Monolitem, kterı u je ve mìstì pøítomen. Sám jsem je vidìl bojovat bok po boku.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_2">
	<text>To je prostì skvìlé. U jsem se bál, e ty kulty s vyplavenımi mozkovımi závity zaèínají bıt trochu osamìlé.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_3">
	<text>Velmi vtipné. Zdá se, e Høích se nyní organizuje do velkıch skupin, z nich kadou vede mocnı exotickı bojovník známı jako "Kastigator". Jsou to nejen úasní bojovníci, ale i slušní taktici. Sotva se mi podaøilo zabít jen jednoho, neustále nás zatlaèují zpìt.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_4">
	<text>Skvìlé. Tak jakı je plán?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_5">
	<text>Náš protiútok bude proveden v nìkolika fázích. Nejprve se musíme zbavit jejich vedení. To je vıraznì zpomalí.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_6">
	<text>Zní to dost obtínì.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_7">
	<text>To urèitì bude. Mimochodem, generál Voronin poslal na pomoc tımu dobrovolníkù. Všichni jsou to zkušení stalkøi s hlubokou vendetou vùèi Zónì a jejím uctívaèùm. Jdi a setni nepøíteli hlavu.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_71">
	<text>To urèitì bude. Mimochodem, Dushman poslal na pomoc tımu dobrovolníkù. Všichni jsou to zkušení oldáci s bezvadnou povìstí profesionálù. Jdi a setni nepøíteli hlavu.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_72">
	<text>To urèitì bude. Mimochodem, sestavil jsem tım dobrovolníkù, kteøí ti pomohou. Všichni jsou to zkušení stalkøi, z nich nìkteré jsem sám vycvièil. Jdi a setni nepøíteli hlavu.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_73">
	<text>To urèitì bude. Mimochodem, Mráz poslal na pomoc tımu dobrovolníkù. Všichni jsou to zkušení stalkøi, nìkteøí z nich veteráni válek frakcí. Jdi a setni nepøíteli hlavu.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_74">
	<text>To urèitì bude. Mimochodem, Lukáš poslal na pomoc tımu dobrovolníkù. Všichni jsou to zkušení stalkøi, kteøí nechtìjí, aby se šilenci jako tenhle pokoušeli ovládnout Zónu. Jdi a setni nepøíteli hlavu.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_75">
	<text>To urèitì bude. Mimochodem, profesor Sacharov poslal na pomoc tımu dobrovolníkù. Všichni jsou zkušení stalkøi, i kdy doufám, e se pro tuto pøíleitost oblekli. Jdìte a setnìte nepøíteli hlavu.</text>
</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_0">
	<text>Bylo to drsné, ale Kastigatori jsou mrtví.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_1">
	<text>Dobrá práce. Koneènì máme trochu prostoru k oddechu. Tvùj šéf ti za tvé úsilí poslal odmìnu, tak ti ji pøedám.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_2">
	<text>Díky. Co teï?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_3">
	<text>Nìkolik stalkøù a já jsme mezitím stihli pøepadnout høíšnou hlídku. Vìtšinu z nich jsem okamitì zabil, ale jednoho jsem omráèil. Vypadá to, e je to relativnì èerstvı rekrut, take je o nìco vnímavìjší. Vıslechy mi moc nejdou, pøíliš rychle se vztekám. Zkus z nìj dostat nìjaké uiteèné informace.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_4">
	<text>Jistá vìc, zkusím to.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_0">
	<text>Dobøe, skonèil jsem.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_1">
	<text>Dobøe jsem udìlal. Neoèekával jsem, e to vykloubí bez poøádného vıprasku. Zdá se, e ještì nejsou pøipraveni udeøit. Mìli bychom pøipravit náhlı protiútok, abychom jejich plán zmaøili.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_11">
	<text>Pøesnì jak jsem si myslel. ádnı problém. Pøedpokládám, e mùj pøesvìdèivìjší pøístup by mohl zabrat.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_12">
	<text>Jaká ztráta èasu. Pochybuju, e se nám podaøí chytit ještì nìkoho z nich. Budeme to tedy muset vyøešit sami.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_2">
	<text>Tak co se stane teï?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_3">
	<text>Brzy po tvém odchodu jsem vyslal prùzkumnı tım, aby zlikvidoval Kastigatory. Mìli vyuít pøíleitosti k pozorování nepøátelskıch manévrù v hloubi mìsta. Vedli se dobøe, dokud se nedostali do léèky a já s nimi neztratil kontakt. Podívej se, jestli nìkdo pøeil, a zkus zachránit jejich misi.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_4">
	<text>Kde byli, kdy jsi je naposledy kontaktoval?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_5">
	<text>Nahraju souøadnice do tvého PDA. Buï opatrnı, je to blízko opevnìného nepøátelského postavení.</text>
</string>
	
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_0">
	<text>Jsem zpátky. Setkal jsem se s posledním pøeivším z prùzkumného tımu. Nevydrel dlouho.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_1">
	<text>Do prdele. Byli to spolehliví mui. A co jejich poslání?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_2">
	<text>Pøeivší mi toho nebyl schopen moc øíct, ale našel jsem PDA velitele tımu. Myslím, e si na nìj zaznamenal nìjaké uiteèné údaje.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_3">
	<text>Dobøe, alespoò jejich obì nebyla zbyteèná. Uka mi to.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_4">
	<text>Take?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_5">
	<text>Oni odvedli skvìlou práci. Jejich pozorování potvrzují to, co nám øekl PoW. Høích pøipravuje rozsáhlou invazi a brzy projde Limanskem v plné síle. Ještì ale nejsou pøipraveni.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_51">
	<text>Vykonaali skvìlou práci. Hádam, e PoW jsme nakonec nepotøebovali. Høích pøipravuje rozsáhlou invazi a brzy projde Limanskem v plné síle. Ještì ale nejsou pøipraveni.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_6">
	<text>Musíme jednat rychle, zastihnout je nepøipravené.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_7">
	<text>Máš pravdu. Pøesto to nebude snadné. Ujisti se, e jsi úplnì pøipravenı, ne vyrazíme, nebude moné se vrátit ani se zastavit na pøestávku.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_8">
	<text>Pravda, øeknu ti, a dokonèím pøípravy.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_0">
	<text>Jsem pøipraven vyrazit.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_1">
	<text>Je na èase. Nejdøív zaútoèíme na jejich základnu na opuštìném staveništi. To nám otevøe cestu dál na jejich území.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_2">
	<text>Rikal jsi, e je to opevnìné?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_3">
	<text>Mají tam barikádu s úzkım vchodem, dobrı vıhled na okolí z vyvıšeného místa a pro jistotu i hromadu odstøelovaèù. Aha, a celé místo je silnì ozáøené. To je hraèka. Jdeme na to.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_4">
	<text>Tohle bude zábava...</text>
</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_0">
	<text>No, poøád ijeme.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_1">
	<text>Právì jsme obsadili jejich hlavní shromádištì, zatímco jejich posily jsou stále na cestì. Mìli bychom udret tempo.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_2">
	<text>Jdeme dál na sever?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_3">
	<text>Ano, je tam cesta, která nás zavede do Opuštìné nemocnice. Pøed pár lety to bıvala monolitická pevnost, take by se mohlo stát nìco ošklivého, kdybychom je tam nechali pøíliš pohodlnì se usadit.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_4">
	<text>Zní to, jako by èas hrál zásadní roli. Jdeme.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_0">
	<text>Propana. Prostì zmizel. Jsi v poøádku?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_1">
	<text>Ze všech vìcí v Zónì... Ano, jsem v poøádku. Chtìl, abych te støelil do zad.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_2">
	<text>Díky, e jsi to neudìlal. Jak jsi mu odolal? Tady jsem to sotva zvládl.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_3">
	<text>Vizualizoval jsem si, jak kousek po kousku rozebírám, èistím a skládám svoji zbran... kadopádnì musíme jít. Ten chlápek øíkal, e chce rozšíøit Zónu, a oni náhodou zabírají místo, které zpùsobuje emise. V podstatì jsme v prdeli.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_4">
	<text>Jo. Musíme si pospíšit. Všechny høíšné hlídky po cestì taky zlikvidujeme. Poslední vìc, kterou bych chtìl, je bıt obklopen ozbrojenımi fanatiky, zatímco Cernobog si s námi bude hrát se svımi myšlenkovımi triky.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_greeting_0">
	<text>Mùeš mì zlomit, ale nemùeš zlomit Høích! Vyjdeme z toho jako vítìzové!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_0">
	<text>Zdravím tì.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_1">
	<text>Povinnost! Myslíš si, e máš právo znièit Zónu? Myslíš, e je to vùbec moné? Hlupáci!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_111">
	<text>oldáci! Pøestaòte se plést do nìèeho, èemu nerozumíte! Seeòte si své krvavé peníze jinde!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_112">
	<text>Šlidici! Poøád ty samé chamtivé, samolibé dìti! Odejdìte, nebo zahynete!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_113">
	<text>Hah! Jasná obloha! Známe tvá tajemství... ale ty neznáš naše! Rozšíøíme Zónu po celém svìtì a vy nás nezastavíte!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_114">
	<text>Svobodnı? Chápeš zázrak, kterım je Zona, ale velikost tvıch høíchù je nepøijatelná. Zemøeš jako ostatní!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_115">
	<text>Hloupí vìdci... proè s námi vùbec bojovat? Jestli chceš zkoumat Zónu, tak si prostì poèkej! O to víc ji pro vás budeme studovat!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_2">
	<text>Klid, èlovìèe. Chci si jen trochu promluvit.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_221">
	<text>Mám pár otázek.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_222">
	<text>Zmlkni, ty zatracenı fanatiku.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_3">
	<text>Ty... dobøe. Chceš si promluvit, co? O èem?</text>
</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_331">
	<text>Otázky? Proè bych mìl odpovídat na nìjaké otázky od špinavého prostopásníka... pokud nehledáš osvícení?</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_332">
	<text>Hlas Zóny neumlèíš!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_4">
	<text>Dobøe se bráníš, ale zjevnì jsi nováèek. Nenech se ovládat tìmi podrádìnımi høíšnımi zrùdami. Øekni mi další krok jejich plánù a necháme tì ít.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_441">
	<text>Prozraï další krok svého plánu. Pokud budeš spolupracovat, mùeme uzavøít dohodu.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_442">
	<text>Poslouchej, ty nemyslící hajzle. Øekni mi, co udìlají tvé síly, a udìláme to rychle. Pokud to neudìláš, urèitì tì budu pomalu øezat...</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_5">
	<text>Høích mì neovládá! Oni... mì pøesvìdèili! Jakı má smysl bojovat sám, abys nìèeho dosáhl, kdy se k nim mùeš pøidat... a udìlat svìt lepším! Já... myslím...</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_551">
	<text>Spolupracovat? A co tøeba ne? Nebudu uzavírat ádné dohody s nevìøícími, jako jsi ty.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_552">
	<text>Já se tì nebojím! Všichni musíme bıt pøipraveni pøinést nejvyšší obì pro dobro této planety! I... Jsem pøipraven!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_6">
	<text>Myslím, e jsi jim ještì neskoèil na jejich kecy. Nìver bande všehoschopnıch bastardù. Tvùj ivot má vìtší cenu ne kus informace. Høích je moná ochotnı zahodit, ale já ne.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_661">
	<text>V tvé souèasné pozici bys rozhodnì mìl zváit mou nabídku.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_662">
	<text>Jsem z tebe otrávenı. Je èas zemøít.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_331">
	<text>Otázky? Proè bych mìl odpovídat na nìjaké otázky od špinavého prostopásníka... pokud nehledáš osvícení?</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_332">
	<text>Hlas Zóny neumlèíš!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_4">
	<text>Dobøe se bráníš, ale zjevnì jsi nováèek. Nenech se ovládat tìmi podrádìnımi høíšnımi zrùdami. Øekni mi další krok jejich plánù a necháme tì ít.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_441">
	<text>Prozraï další krok svého plánu. Pokud budeš spolupracovat, mùeme uzavøít dohodu.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_442">
	<text>Poslouchej, ty nemyslící hajzle. Øekni mi, co udìlají tvé síly, a udìláme to rychle. Pokud to neudìláš, urèitì tì budu pomalu øezat...</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_5">
	<text>Høích mì neovládá! Oni... mì pøesvìdèili! Jakı má smysl bojovat sám, abys nìèeho dosáhl, kdy se k nim mùeš pøidat... a udìlat svìt lepším! Já... myslím...</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_551">
	<text>Spolupracovat? A co tøeba ne? Nebudu uzavírat ádné dohody s nevìøícími, jako jsi ty.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_552">
	<text>Já se tì nebojím! Všichni musíme bıt pøipraveni pøinést nejvyšší obì pro dobro této planety! I... Jsem pøipraven!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_6">
	<text>Myslím, e jsi jim ještì neskoèil na jejich kecy. Nìver bande všehoschopnıch bastardù. Tvùj ivot má vìtší cenu ne kus informace. Høích je moná ochotnı zahodit, ale já ne.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_661">
	<text>V tvé souèasné pozici bys rozhodnì mìl zváit mou nabídku.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_662">
	<text>Jsem z tebe otrávenı. Je èas zemøít.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_7">
	<text>Já... moje hlava... Èernobog... náš Otec... byl velmi pøesvìdèivı... ale èím víc o tom pøemıšlím, tím ménì jsem o tom pøesvìdèen. Slib mi, e mì nezabiješ, kdy ti øeknu, co vím, dobøe?</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_771">
	<text>Zvauješ? To ty bys mìl zváit svou situaci! Stojíš v cestì pokroku! Nìèeho vìtšího, ne jsi ty! Ty by ses mìl vzdát!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_8">
	<text>Slibuji. Budeš váleènım zajatcem. Chovej se slušnì a moná budeš dokonce propuštìn, jakmile tento konflikt vyhrajeme.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_881">
	<text>U to máme za sebou.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_9">
	<text>Dobøe. Dobøe. Já ti to øeknu. Na západì Zóny jsme shromádili síly a pøipravovali se na drtivı útok. Tato oblast je koneckoncù hùøe chránìná ne Bariera. Pak bychom se vrhli na jiní území a vybíjeli frakce jednu po druhé.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_991">
	<text>Neøeknu ti to! Nehodlám ohrozit misi! Nezradím integritu naší vìci!</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_10">
	<text>Vidíš, to nebylo tak tìké. Díky za pomoc. Doufám, e se ti hlava brzy zlepší.</text>
</string>
<string id="greh_prisoner_dialog_1001">
	<text>No, to bylo zbyteèné.</text>
</string>
	
	<string id="lazarus_greeting_0">
	<text>Co je, brácho?</text>
</string>

<string id="lazarus_story_0">
	<text>Take ty jsi ten chlap, kterého Tulák zajal v Limansku. Jak se jmenuješ?</text>
</string>
<string id="lazarus_story_1">
	<text>Jo, jmenuji se... U si nepamatuju své pravé jméno, ale Høích mi øíkal Psogláv, take to asi budu pouívat dál.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_2">
	<text>Ty si nepamatuješ? Kadopádnì, proè ses pøidal k Povinnosti?</text>
</string>
<string id="lazarus_story_21">
	<text>Ty si to nepamatuješ? Kadopádnì, proè ses stal zlodìjem?</text>
</string>
<string id="lazarus_story_22">
	<text>Ty si to nepamatuješ? Vidím, e ses teï rozhodl bıt nezaøazenım stalkerem.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_23">
	<text>Ty si nevzpomínáš? A vùbec, proè ses pøidal k Jasné obloze?</text>
</string>
<string id="lazarus_story_24">
	<text>Ty si to nepamatuješ? Kadopádnì, proè ses pøidal ke Svobodì?</text>
</string>
<string id="lazarus_story_25">
	<text>Ty si to nepamatuješ? Kadopádnì, proè ses pøidal k Ekologùm?</text>
</string>
<string id="lazarus_story_3">
	<text>Pomohl jsi mi setøást Cernobogovo vymıvání mozku, ale má pamì je stále velmi mlhavá. Tulák mì nechal jít, a protoe jsi ke mnì byl laskavı, rozhodl jsem se ti to gesto oplatit a pøidat se k Slubì. Mùu ti pomoct, jestli chceš. Nepamatuju si, jestli jsem byl mechanik nebo ne, ale stále umím opravovat vìci. Heh.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_31">
	<text>Pomohl jsi mi setøást Cernobogovo vymıvání mozku, ale má pamì je stále velmi mlhavá. Tulák mì nechal jít, a protoe jsi na mì byl hodnı, rozhodl jsem se, e se s tebou zkusím setkat jako zlodìj. Mùu ti pomoct, jestli chceš. Nepamatuju si, jestli jsem byl mechanik nebo ne, ale stále umím opravovat vìci. Heh.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_32">
	<text>Jo. Pomohl jsi mi setøást Cernobogovo vymıvání mozku, ale má pamì je stále velmi mlhavá. Tulák mì nechal jít, a protoe jsi na mì byl hodnı, rozhodl jsem se ít dál jako obyèejnı stalker. Mùu ti pomoct, jestli chceš. Nepamatuju si, jestli jsem byl mechanik nebo ne, ale stále umím opravovat vìci. Heh.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_33">
	<text>Pomohl jsi mi setøást Cernobogovo vymıvání mozku, ale má pamì je stále velmi mlhavá. Tulák mì nechal jít, a protoe jsi ke mnì byl laskavı, rozhodl jsem se ti to gesto oplatit a pøidat se k Èistému nebi. Mùu ti pomoct, jestli chceš. Nepamatuju si, jestli jsem byl mechanik nebo ne, ale stále vím, jak vìci opravit. Heh.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_34">
	<text>Pomohl jsi mi setøást Cernobogovo vymıvání mozku, ale má pamì je stále velmi mlhavá. Tulák mì nechal jít, a protoe jsi na mì byl hodnı, rozhodl jsem se ít dál jako souèást Svobody. Mùu ti pomoct, jestli chceš. Nepamatuju si, jestli jsem byl mechanik nebo ne, ale stále umím opravovat vìci. Heh.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_35">
	<text>Pomohl jsi mi setøást Cernobogovo vymıvání mozku, ale má pamì je stále velmi mlhavá. Tulák mì nechal jít, a protoe jsi na mì byl hodnı, rozhodl jsem se pøidat k Ekologùm. Jestli chceš, mùu ti pomoct. Nepamatuju si, jestli jsem byl mechanik nebo ne, ale stále umím opravovat vìci. Heh.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_4">
	<text>Pøemıšlím o tom. Poèkej, pøišel jsi sem úplnì sám jen s pistolí?</text>
</string>
<string id="lazarus_story_5">
	<text>Nìjak se mi to podaøilo. Kdy mì Høích naverboval, udìlali se mnou nìjaké... vìci, take jsem asi trochu vylepšenı. Však víš, støíbrná stránka.</text>
</string>
<string id="lazarus_story_6">
	<text>Není to špatné. Budu na tvou nabídku pamatovat.</text>
</string>

<string id="lazarus_repair_0">
	<text>Hej chlape, mùeš mi opravit vybavení?</text>
</string>
<string id="lazarus_repair_0">
	<text>Hej chlape, mùeš mi opravit vybavení?</text>
</string>

<string id="lim_stalker_scout_dialog_0">
	<text>Ah... do prdele...</text>
</string>
<string id="lim_stalker_scout_dialog_1">
	<text>Jsi z vızvìdného tımu? Co se stalo?</text>
</string>
<string id="lim_stalker_scout_dialog_2">
	<text>Ano... Upíøi nás dostali... rychle... naši... upustili PDA... poblí...</text>
</string>
<string id="lim_stalker_scout_dialog_3">
	<text>Poèkej, pomùu ti.</text>
</string>
<string id="lim_stalker_scout_dialog_4">
	<text>Pøíliš pozdì... najdi to PDA... pozor... dej...</text>
</string>
<string id="lim_stalker_scout_dialog_5">
	<text>Rozumím.</text>
</string>
	
	<string id="greh_sabaoth_start_0">
	<text>Èekal jsem na tebe.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_0">
	<text>Urazil jsi dlouhou cestu.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1">
	<text>Úvítací vıbor, jak milé. Ještì e jsem vás nezastøelil na místì, pane...?</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_111">
	<text>Odhalte se ihned.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_121">
	<text>Kdo sakra jsi?</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_2">
	<text>Moje stádo mi zaèalo øíkat "Èernobog". Vidìl jsem vzdálenou záøi Vyraje a pøísahám... e to svìtlo pøinesu do tohoto násilnického svìta.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_3">
	<text>...?</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_4">
	<text>Pøemıšlejte o Zónì: syntéza noosféry a biosféry. Uvauj, jak destruktivní, jak... hladová... je noosféra. To je prostì odraz lidské povahy. Ale Zóna... Zóna by mohla bıt lékem na naše vykolejení. Kdyby se rozšíøila po celém svìtì, kadı by mohl vidìt sam sebe takového, jakı skuteènì je. U ádné klamy ani iluze. Pak by mohlo zaèít uzdravování. Potøebuji, abyste pøestali zabíjet mé dìti. Potøebuji, abys jim dovolil pøinést mír do tohoto neklidného svìta.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_5">
	<text>Promiò, e ti házím klacky pod nohy, ale tvoji veselí mui nás zaèali zabíjet jako první.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_551">
	<text>Vìdomí C se ji pokoušelo lidstvo vyléèit, a to podobnì extrémními metodami. Místo toho rozpoutali katastrofu.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_561">
	<text>"Mír"? Vynucenı zbranìmi, anomáliemi a ohavnostmi? Promiò, ale na silenou vizi nìjakého falešného prorokakašlu.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_6">
	<text>Neoèekávám, e pochopíš tuto velkolepou vizi... tento úkol, kterı jsem dostal, navzdory tvım rozsáhlım znalostem o Zónì. Kdysi jsem sám vykonával tresty na nespravedlivıch, aèkoli mé snahy nebyly pochopeny. Byl jsem odsouzen k smrti... ale Mistøi mì zachránili pøed lidmi, kteøí to nepochopili, a pak mì posílili. Dali mi novı cíl. A pøesto byli sami odsouzeni k smrti, bezmocní, èlovìkem, kterı to nepochopil. Copak to nerozumíš? Stalkeøi jsou hrozbou pro pøíchod dokonalého svìta. Strach nebo chamtivost vdycky pøemùe. Nesmíme jim dovolit, aby se do toho pletli.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_7">
	<text>Jsi pøekvapivì klidnı na nìkoho, kdo má utrpet zdrcující poráku. U jsi pøijal svùj osud?</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_8">
	<text>Pøijal jsem svùj osud pøed více ne deseti lety, kdy mi to poprvé naøídili Mistøi. Byl jsem vylepšen, abych vylepšil svìt. Mım osudem je... uspìt. Nemohu selhat. Ty, na druhou stranu...</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_9">
	<text>Dobøe, je èas to ukonèit.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_10">
	<text>... skonèíme právì tady.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_11">
	<text>Uf... co... je tohle...?!??</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_12">
	<text>Ten ubohı psy-helm, kterı nosíš, tì neochrání. Buï pochopíš pravdu v mıch slovech, nebo tady zemøeš... všichni.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_13">
	<text>Nechci... tì nechat...!</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_14">
	<text>Bojuj, jak chceš, jako miliardy duší, které pøišly pøed tebou. Pøijde zmìna... ti tvrdohlaví... ti umírající...u to není na nich. Nezáleí to ani na tobì.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_15">
	<text>Vykašli se na svou... zmìnu... a jdi do prdele!</text>
</string>


<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1551">
	<text>Nemùu dopustit, aby se to... stalo... Já... nemùu...</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1552">
	<text>Uf... moje hlava... aaaargh!</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_16">
	<text>Hmm. Pùsobivé. Takové silné odhodlání. Opravdu bych si pøál, aby ses k nám pøidal. Skuteènost, e jsme nepøátelé, mì... hluboce zarmucuje.</text>
</string>
<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_17">
	<text>Brzy tì zbavím tvého trápení, jen poèkej. Pøísahám.</text>
</string>

<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_0">
	<text>Tady jsi, plnı zvuku a vzteku, kterı nic neznamená. V našem mírumilovném svìtì pro tebe nebude místo...</text>
</string>
<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_1">
	<text>Vaši mui jsou mrtví. Jsi tu sám. Støelek zmaøil tvùj plán, stejnì jako pøed tebou zmaøil C-vìdomí.</text>
</string>
<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_2">
	<text>Co jsi øíkal?</text>
</string>
<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_3">
	<text>Stroje, kterımi jsi chtìl vyuít vyzáøení? Jsou rozbité. Nemùeš teï Zónu pøinutit, aby se rozšíøila.</text>
</string>
<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_4">
	<text>Léty pøiprav... pryè. Mé dìti jsou mrtvé. Nemohu dopustit, aby jejich obìt byla zbyteèná. Nenechám... tì odsoudit svìt k záhubì. Nevzdám se. Alternativa... je nepøijatelná.</text>
</string>
<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_5">
	<text>U toho bylo dost. Selhal jsi. Pøipravte se na rozlouèení.</text>
</string>

<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_6">
    <text>Nemohu selhat. Zbıvá ještì jedna monost. I kdy pøedèasná a bezmocná, emise stále pokraèuje. Stále ji mohu ovládnout mocí své osvícené mysli... a manifestovat Vyraje ve vší jeho slávì. I kdy mì to stojí ivot.</text>
</string>
<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_7">
    <text>Uvidíme, Chernobogu.</text>
</string>

<string id="war_chernobog_challenge_0">
    <text>Tak rozhodnı jako vdy, ale zoufale zmatenı.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_challenge_1">
    <text>Poèkej, co? Slyším hlasy? Co se dìje?</text>
</string>
<string id="war_chernobog_challenge_2">
    <text>Podíváš se, ale nevidíš. Slyšíš, ale neposloucháš. Mistøi mi udìlili moc mimo tvé pochopení. Nemùeš mì zastavit... pøed realizací našeho snu.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_challenge_3">
    <text>Kurva! Musí existovat zpùsob, jak se k tobì dostat!</text>
</string>

<string id="war_chernobog_final_0">
    <text>Toto je posvátné místo. Nejsi zde vítán.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_1">
    <text>Jako by mì to mìlo zastavit. Je èas vystøelit tobì mezi oèi a koneènì tohle šílenství ukonèit.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_100">
    <text>Jako by mì to mìlo zastavit. Zóna musí bıt udrena za kadou cenu.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_110">
    <text>Jako by mì to mìlo zastavit. Nepustím tì, aby ses Zónou rozšiøoval ani o kousek.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_120">
    <text>Jako by mì to mìlo zastavit. Nedovolím ti takto vyuít Zónu, ty bláznivı parchante!</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_2">
    <text>Ne. Nepovolím ádné další násilí na tomto místì. Budeme øešit naše spory... jinde.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_3">
    <text>Krvavı peklo, co teï?</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_4">
    <text>Pokud chceš násilí, a tak budi. Sarkofág bude tvım hrobem.</text>
</string>
<string id="war_chernobog_final_5">
    <text>Nemohu si to pøedstavit...</text>
</string>


</string_table>