<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<!-- The Living Fire -->
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_0">
	<text>Snitch mi øekl, abych se s tebou setkal. Víš nìco, co by mohlo pøinést trochu svìtla do té "ohnivé" stíhaèky z tìch zvìstí, e ano?</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_1">
	<text>Ah, ano... Mám nìco, ale nedìlej si pøíliš velké nadìje. Pøed èasem jsme pozorovali podivné záblesky, které se dìly v noci za obrovskım odpadním hromadami na jihu, následované nìjakım dìsivım vytímutantù. Nìkteøí samotáøi byli zvìdaví, co se tam dìje, a navštívili místo bìhem dne. Našli tam nìjaké mrtvé flešky, které byly... no... trochu opeèené. Nejprve jsme si mysleli, e ty flešky se dostaly do nìjaké tìko viditelné anomálie, která se druhı den ztratila, nebo narazily na ohnivého poltergeista, ale byla tam jedna podivná vìc ohlednì jednoho z nich. Mìl nìco, co vypadalo jako známka na jeho zádech - bylo to ve tvaru lidské ruky. Mohlo to bıt jednoduchá nehoda... nebo ne? Kdo ví...
Mùeš se tady podívat kolem v noci, pokud chceš zjistit víc. Pokud ten chlap opravdu existuje, pak jeho afinita k ohni mùe bıt dobrım nápovìdou, kde bys ho mìl hledat.</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_2">
	<text>Hmm... Tohle stále zní jako pøíbìh prostrašenıch nováèkù veteránem. Kadopádnì se pokusím zjistit nìco víc. Díky.</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_3">
	<text>Ano... Musím pøiznat, e to zní bláznivì. Ale stále si dej pozor. Zóna je divné místo...
Kadopádnì - Snitch mi za to dluí jednu lahev, bez ohledu na vısledek tvého vyšetøování.</text>
</string>

<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_0">
	<text>Vrátil jsem se ze svého prùzkumu...</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_1">
	<text>Nechej mì hádat. Zase jsi jen zbyteènì plıtval èasem honìním dalšího drby pro Snitche, e jo...</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_2">
	<text>Vidìl jsem ho... toho stíhaèe z toho drby.</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_3">
	<text>Vidìl... co? Myslíš to vánì? Poèkej... vypadáš trochu bledì... Myslíš to vánì?! Má to nìco spoleèného s tím hlasitım vıbuchem, kterı jsme slyšeli?</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_4">
	<text>Ano. Dìlal nìjakı... rituál... u øecké ohnivé anomálie. Všude kolem byl oheò. Jedna samotná fleška se pøiblíila a... vypaøila se?</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_5">
	<text>Jak proboha jsi vùbec ještì naivu, co? Mluvil jsi s ním?</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_6">
	<text>Neumím to øíct. Urèitì byl vìdomı mé pøítomnosti od zaèátku, i kdy mì nevidìl. Kdy jsem se ho chtìl zeptat, kdo je, pøerušil mì s tím, e jeho jméno bude znát kadı, a krátce poté zmizel v ohnivém vıbuchu.</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_7">
	<text>Kadı bude znát jeho jméno, co? To nezní dobøe. No - alespoò Snitch bude rád, e jsi našel nìco. Teï mi rozhodnì dluí celou láhev.</text>
</string>

<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_0">
	<text>Snitche - musíme si promluvit.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_1">
	<text>Ten drb se ukázal bıt pravdivı. Vím... u jsem dostal zprávu od svého pøítele. Uèinil jsi dobøe. Tady - to si zaslouíš.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_2">
	<text>Pìt tisíc? Máš rozum? Mohl jsem tam umøít!</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_3">
	<text>Tiše... zavøi. Bude ještì víc. Udìlej pro mì ještì trochu práce a dostaneš to. Musíme zjistit víc. Lidé za informaci, e ten stíhaè existuje, moc nezaplatí. No... moná Petrenko ano, kdy u kvùli nìmu ztratil dva mue.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_4">
	<text>Take jakı je teï plán? Nevíme, kam šel, ani jakı je jeho cíl. Nemáme ádné stopy.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_5">
	<text>Máme. Kdy jsi dìlal své šetøení, pøihnal jsem se k rozhovoru mezi dvìma vìdci o nìjaké abnormální anomální aktivitì pøesnì na místì, kde jsi potkal toho cizince. Mìl bys jít a promluvit si s Sakharovem a nabídnout mu svou pomoc pøi vyšetøování problému.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_6">
	<text>Dobøe. Pak se vydám na cestu.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_7">
	<text>Jen ještì jedna vìc. Neøíkej mu, e jsem byl já ten, kdo naslouchal jeho kolegùm. Nechci, aby byli kolem mì opatrnìjší. Vìdecké informace bıvají docela cenné.</text>
</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_0">
	<text>Profesore - mohl bych si s vámi promluvit?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_1">
	<text>Ne teï, mladı mui. Máme právì spoustu práce s vyšetøováním nedávné události.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_2">
	<text>Je tato záleitost náhodou spojená s ohnivou anomálií øeckého ohnì?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_3">
	<text>Jak jste to vìdìl? Podaøilo se vám zachytit nìjakou zprávu, kterou jsem poslal svım asistentùm?! Tyto informace jsou tajné!</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_4">
	<text>Nerozèilujte se, profesore. Irrelevantní je, jak jsem se o tom dozvìdìl. Dùleité je, e jsem tam byl nedávno, kdy se tam nìco divného stalo, a jsem ochoten sdílet své znalosti s vámi, pokud souhlasíte s tím, e mi prozradíte, co víte. Bylo by to vzájemnì prospìšné. Moná bych vám mohl s nìèím pomoci...</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_5">
	<text>Neudìlal jsem se srozumitelnım?! Tyto informace jsou tajné... poèkejte... øíkáte, e jste tam nìco vidìl? Co to bylo?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_6">
	<text>Znalosti za znalosti, profesore. Mohu vám zaruèit, e moje informace stojí za to.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_7">
	<text>Zatracení... tak tedy. Naši skeneri zaznamenali nìjaké abnormální hodnoty z té anomálie u nìkolik dní - náhlé vıkyvy v energii, kterou vydávala. Jako by anomálie expandovala a pak se vrátila do svého základního stavu. Podobné fluktuace jsme vidìli i u jinıch anomálií, ale nikdy s takovou frekvencí. Rozhodli jsme se to ignorovat. Nedávno naše ètení šlo mimo mìøítko v noci po krátkou dobu, ne se vrátilo k normálu. To je velmi znepokojující. Mùeme mít váné potíe, pokud zaènou anomálie expandovat nekontrolovatelnì.
 
Teï mi prosím povìzte, co jste tam vidìl? Pøedpokládám, e jste v ivotì vidìl mnoho anomálií, take to muselo bıt nìco mimoøádného.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_8">
	<text>Ano - bylo. Pøesnì jak jste øekl, anomálie byla opravdu aktivní v tu chvíli. Vyráela spoustu plamenù. Nejzajímavìjší bylo, e mezi tìmi plameny byl mu. Provádìl nìjakı druh rituálu. Co jsem pozdìji zjistil, je, e dokáe jaksi ovládat oheò. Doslova rozprášil flešku pøed mıma oèima. Po krátké dobì vzplanul a zmizel. To je také kdy plameny opìt usnuly.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_9">
	<text>To je fascinující! Take to byl on, kdo posílil anomálii. Mìl jste monost s ním mluvit?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_10">
	<text>Ne - bohuel ne... i kdy øekl, e èasem kadı pozná jeho jméno.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_11">
	<text>To nezní dobøe s ohledem na jeho moc. Musíme zjistit, co chce dosáhnout.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_12">
	<text>Souhlasím a musím øíct, e jsem doufal, e mi mùete øíct, kam bych se mìl vydat dál.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_13">
	<text>Bojím se, e vám s tím nemohu pomoci. Naši skeneri neprokázali nic dalšího... poèkejte... tady to je! Skenery ukazují neobvyklou aktivitu u anomálie na Pøíkopu. Mìl byste tam okamitì vyrazit!</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_14">
	<text>Dìkuji, profesore! Take já pùjdu.</text>
</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_0">
	<text>Špatné zprávy, profesore. Nestihl jsem se tam dostat vèas, abych se setkal s tím muem.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_1">
	<text>Øekl bych, e to jsou nìjaké úasné zprávy. Naše ètení ukázala opravdu extrémní nárùst energie vydávané touto anomálií. Pokud byste byl blíe, pravdìpodobnì byste byl zcela znièen.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_2">
	<text>No, tak... šastnı já, pøedpokládám...</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_3">
	<text>Jsem také rád, e jste se vrátil v poøádku. Teï mi prosím øeknìte, jak se vám podaøilo zastavit anomálii od vìtvení?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_4">
	<text>Eh - vìtvení? Jen jsem znièil pár ohnivıch poltergeistù na tom místì. Nezdálo se, e by byli zvláštní. U jsem jich vidìl nìkolik.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_5">
	<text>Skuteènì byli velmi zvláštní, mladı mui. Vidíte - naši skeneri je detekovali jako samostatné entity s podobnou energií jako ostatní tepelné anomálie, jen trochu slabší. Byly to jakési proto-anomálie. Pokud byste je tam nezastavil, promìnily by se v další velké anomální zóny, za dostateènì dlouhého èasu.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_6">
	<text>Hmm... Pøedpokládám, e ten mu je ještì nebezpeènìjší, ne jsme si mysleli.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_7">
	<text>Ano, skuteènì. Musíme zjistit, jaké jsou jeho motivace co nejdøíve. Bohuel si nemyslím, e vám mohu s opìtovnım lokalizováním ho pomoci. Naše ètení se opìt vrátilo k normálu.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_8">
	<text>To je v poøádku, profesore. Budu pokraèovat v šetøení sám. Sbohem.</text>
</string>

<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_0">
	<text>Vrátil jsem se z Yantaru. Mám pro tebe další zprávy.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_1">
	<text>To je skvìlé! Nejprve mi však dovol, abych ti nìco øekl. Lidé skuteènì platí slušné peníze, aby se dozvìdìli víc o ivém Ohni. Nápadné pøezdívka, co? Vymyslel jsem ji sám, protoe jsi dosud nezjistil jeho pravé jméno. Tady je tvoje èást, kámo. Teï - co jsi se dozvìdìl?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_2">
	<text>To je lepší. Co se tıèe mıch zjištìní - vìdci skuteènì zaznamenali nárùst anomální aktivity na Smetišti. Také mì poslali vyšetøit další podezøelou aktivitu v Velkém bainì. Tam jsem se zpozdil a party zaèala døív, ne jsem se tam dostal, ale pozdìji jsem zjistil, e to bylo dobøe - jinak bych teï s tebou pravdìpodobnì nemluvil. Tentokrát ten mu nìjak dokázal vytvoøit vìci nazıvané "proto-anomálie" podle Sakharova, které by se pozdìji mohly promìnit v velké anomální zóny. Staèilo mi je vèas zlikvidovat.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_3">
	<text>Wow! Take nás èeká blíící se zkáza, kdy všichni shoøíme v pekle? Tuším, e tu bude slušné peníze.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_4">
	<text>Co... Myslíš to vánì? Nejsi trochu znepokojenı? Ani trochu?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_5">
	<text>Všichni stejnì døíve nebo pozdìji zemøeme, kamaráde. Lidé s penìzi mají tendenci umírat pozdìji, ale zdá se, e naše partnerství mì brzy zbohatne. Odcházím ze Zóny právì vèas, pokud by se nìco stalo.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_6">
	<text>Ano... já nesdílím tvùj optimismus.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_7">
	<text>Nemusíš. Je to jen obchod. Také se chceš dostat k záhadám Zóny, e? Take tu máš dvojitı zisk.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_8">
	<text>Moná máš pravdu. Kadopádnì vìdci zatím nezaznamenali ádné další vıkyvy v anomální aktivitì, take jsme momentálnì na slepé ulièce.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_9">
	<text>Ne úplnì - zapomnìl jsi na mì. Dobrı starı Petrenko tu nedávno zaskoèil s vysílaèkou a jak to tak náhodou vypadá, já jsem byl poblí, abych slyšel nìjaké zajímavé vìci. Mluvil s nìkterımi úøedníky. Vidíš - vojenskı oddíl, kterı støeí laboratoø X-18, mìl neoèekávaného hosta. Poslední pøeivší zvládl poslat nouzovı signál, kde zmínil, e jeho kamarádi byli pøedtím, ne také pøerušil spojení, promìnìni v popel. Jsem si docela jistı, e to byl ten chlap, kterého hledáme.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_10">
	<text>Správnì - a èekáš, e ho budu pronásledovat?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_11">
	<text>Proè ne? Pøeil jsi své poslední setkání s ním, e? Moná je za to dùvod. Mùe vìdìt nìco o tobì, co ti ve skuteènosti zachránilo ivot. Kromì toho - chceš nechat tuto záhadu nevyøešenou? Zapomnìl jsi na konec svìta? *smích*</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_12">
	<text>Sakra, Snitch. Mìl bys to brát vánìji. Nemyslím, e mám ale nìjakou volbu... Pùjdu tam.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_13">
	<text>No to je duch! Doufám, e se vrátíš s nìjakımi cennìjšími informacemi.</text>
</string>

	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_0">
    <text>To není nìjakı trik, e jo?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_1">
    <text>Proè by to bylo? Kdybych tì chtìl zabít, tak bychom si teï nemluvili.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_2">
    <text>Tak proè jsi to neudìlal? Vidìl jsem tvou sílu... ta tkáò na Smetišti vzplanula.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_3">
    <text>Znám tì, stalkeru. Vím, e jsi vidìl Konejšitele Pøání a neuèinil sobecké pøání, jako mnozí jiní. Tvé srdce je èisté. Teï - vìøím, e máš mnoho otázek.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_4">
    <text>To je dost správnì. Kdo jsi ty?! Proè to všechno dìláš... a... co pøesnì dìláš?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_5">
    <text>Jsem jen obyèejnı stalker - jako ty. Pøed urèitou nehodou jsem se pøedevším pohyboval v jiních èástech Zóny, ale dostaneme se k tomu. Šel jsem pod jménem Boris... obyèejnı nováèek, kterı pøišel do Zóny, aby si vydìlal nìjaké peníze a splatil své dluhy. Hlavnì jsem plnil úkoly pro místní obchodníky... pøevánì pro toho parchanta Sidorovièe.\n \nJednoho dne jsem dostal úkol doruèit nìjakı balíèek vìdcùm v Yantaru. Vypadalo to jako snadné peníze. Nevyšlo to dobøe... chytila mì jednotka vojákù a nabídli mi, e mì pustí, kdy jim zaplatím. Jakmile dostali peníze, vzali mi všechno a tak mì zbili, e jsem sotva mohl chodit... zatracení zkaení bastardi.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_6">
    <text>Ano... spravedlnost není vlastnost, kterou najdeš mezi našimi vojáky a úøedníky... co se stalo dál?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_7">
    <text>Podaøilo se mi dostat na Smetišti, kde jsem zùstal v hangáru. Øezník se o mì staral nìkolik dní a pomohl mi zahojit rány. Má hodnì znalostí o Zónì a zná nìjakı balzám vyrobenı z tuku mutantù, kterı urychluje hojení ran.\n \nJakmile jsem nabral sílu, vrátil jsem se do Cordonu. Chtìl jsem si vyzvednout nìjaké zásoby ze svého úkrytu tam, ale hádej co - nìjakı parchant mi zase všechno ukradl.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_8">
    <text>Zlá štìstí, co? V Zónì se stávají takové vìci.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_9">
    <text>Nedoufal bys, e tì okrade tví druzí, e? Vím jistì, e to byl jeden z mıch "pøátel", kterı mi vzal vìci a šel dál na sever, aby se mi vyhnul. Bez zbranì a bez penìz jsem musel poádat Sidorovièe o pùjèku. Odmítl, protoe jsem nedodal svùj balíèek, kterı mi vzali vojáci. Nabídl mi však další úkol - øekl mi, abych pøinesl nìjakı neobvyklı artefakt, kterı lze najít pouze v termálních anomáliích. Dal mi starou PM a balíèek nábojù, které jsem musel vrátit poté, co úkol dokonèím. Také øekl, e na mì vypsává odmìnu, pokud se do tøí dnù nevrátím s tím artefaktem.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_10">
    <text>Sidor je lakomı parchant, ale tohle je spíše extrémní, i pro nìj... Co jsi udìlal dál?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_11">
    <text>Nemohl jsem odmítnout... V okolí Cordonu nejsou ádné termální anomálie, take jsem musel jít nìkam jinam. Darkscape a Velké bainy jsou velmi nebezpeèné, zejména pokud máš jen PM. Rozhodl jsem se podívat kolem anomálie Øeckı Oheò. Dva dny jsem se potloukal kolem Blešího trhu, jedl nìjaké zbytky, vyhıbal se boji a obèas navštìvoval anomálii. Obchodníci tam vidìli mou bídu a jednou se se mnou podìlili o chléb.\n \nVe tøetí den se mi koneènì osud usmál... nebo tak jsem si myslel. Správnı artefakt se objevil a snail jsem se k nìmu dostat, ani bych skonèil jako suchar. Pøiplul ke mnì a já ho mìl v rukou. Pak, náhle, se z keøù vynoøil flesh a strèil mì pøímo do anomálie. Cítil jsem strašnou bolest po celém tìle a krátce poté jsem ztratil vìdomí. Myslel jsem, e je to konec... pohlcen plameny.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_12">
    <text>Jak jsi pak pøeil?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_13">
    <text>Trpìlivost, mùj pøíteli. Probudil jsem se o den pozdìji, zcela nahı, obklopen plameny, které jsem necítil... ale cítil jsem hoøící bolest u srdce. Snail jsem se tam shromádit své myšlenky, kdy jsem uvidìl nìjakého stalkera pøicházet a míøit pøímo na mì - byl to lovèí vyslanı Sidorovièem. O milost jsem prosil a natáhl jsem ruku, ale i pøesto støílel. Jeho náboje mì nedosáhly... rozpustily se uvnitø stìny plamenù, které se pøede mnou objevily. Tehdy jsem pochopil - Zóna mi udìlila tuto novou sílu. Lovèí byl také šokován, kdy mì vidìl stále naivu po vyhasnutí plamenù. Ne staèil znovu stisknout spouš, z mé ruky vystøelila ohnivá koule pøímo na nìj, promìòujíc ho ve hromádku prachu. Zóna mi zaplatila za veškeré trápení a poníení. Byl jsem vyvolenım.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_14">
    <text>Ale, vyvolenı? Opravdu si myslíš, e to byl nìjakı osud? Ve Zónì se kadı den dìjí podivné vìci... mohlo to bıt jen jednoduché neštìstí.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_15">
    <text>To moná, ale vím jistì, e Boris zemøel ten den. Pøijal jsem nové jméno - Prometheus.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_16">
    <text>Prometheus? To je... poetické.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_17">
    <text>Ano... je to pocta anomálii, která mi udìlila mé schopnosti.\n \nStrávil jsem tam ještì pár dní, uèíc se, jak své síly správnì a vìdomì pouívat. Ten den, kdy jsme se potkali, jsem dosáhl nové úrovnì... nauèil jsem se èerpat energii z anomálií a také je posilovat. Také jsem cítil tvou pøítomnost ve Velkıch Bainách, take myslím, e jsi to byl ty, kdo zastavil mou malou zkoušku. Poté jsem sem pøišel dál meditovat nad svımi schopnostmi a podívat se, kdo je tu znovu. Proè mì pronásleduješ, stalkeru?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_18">
    <text>Já... myslím, e mì pøedevším hnala zvìdavost. Jakı je tvùj koneènı cíl?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_19">
    <text>Mùj koneènı cíl? No - je to... *vzdych*... Myslím, e máme nìjaké nepozvané hosty. Do pøíštì, stalkeru - sbohem.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_20">
    <text>Poèkej! Co...?</text>
</string>


<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_0">
    <text>Ahoj, Páprda. Já...</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_1">
    <text>Naše spása je zpìt! Zase jsi to pøeil - skvìlé! U jsi se koneènì vypoøádal s legendou?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_2">
    <text>Promìnil jednu jednotku vojákù v knedlíèky, take si asi domyslíš, e ne... ale mìl jsem monost s ním mluvit.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_3">
    <text>To je ještì lepší! Co jsi se dozvìdìl?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_4">
    <text>Dozvìdìl jsem se jeho jméno - je to Prometheus. On je...</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_5">
    <text>ivı Oheò, Prometheus - narozenı z Øeckého Ohnì! Svatá rache! To je ještì chytøejší! Co ještì...</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_6">
    <text>Vy... Vy svinì, Páprdo! Jsi mimo! Tobì jde jen o peníze! Nic ti neøeknu!</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_7">
    <text>Coe? Ale co naše dohoda? Nechtìl jsi taky vydìlat nìjaké peníze?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_8">
    <text>Jdu pryè. Dr si svoje špinavé peníze.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_9">
    <text>Budeš toho litovat, stalkeru...</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_0">
    <text>Sidorovièi - musíme si promluvit.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_1">
    <text>Co se dìje? Teï jsem docela zaneprázdnìnı.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_2">
    <text>Pamatuješ si nováèka stalkera jménem Boris?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_3">
    <text>Né... je tu spousta nováèkù, kteøí prochází naší vesnicí - nemùu si pamatovat kadého.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_4">
    <text>A co kdy ti øeknu, e je tvùj ivot v ohroení? Boris nyní pouívá jméno Prometheus a je to ten ivı Oheò z povìsti. Øeknìme, e tì nemá moc rád... protoe jsi svinì, která ho poslala na jistou smrt.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_5">
    <text>Pøestaò s tím! Proè bych ti mìl vìøit?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_6">
    <text>A co kdybych ti øekl, e jsem mìl monost s ním mluvit. Byl tvùj nešastnı posel, kterého vojáci zbili, a ty jsi ho pozdìji poslal s PM najít neobvyklı artefakt. Teï ti to nìco øíká?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_7">
    <text>Jak to všechno víš?! Oh boe - myslíš to vánì! Proè jsi mu nevystøelil do hlavy, kdy jsi mìl šanci?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_8">
    <text>Zjevnì jsi si pøehlédl dùleité èásti té povìsti, e? Nejsi jedinı, kdo si cení svého ivota. Myslím, e ho nelze zabít zbraní. Naše nejlepší šance je s ním jednoduše jednat. Teï, kdy jsi si nìco dobøe pøipomnìl, máš nìjaké informace, které by mi pomohly ho znovu najít?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_9">
    <text>Vím, e tenhle mizernı smolaø mìl tady kamaráda jménem Andrej. Dreli se spolu, protoe oba byli nešastní a chudí. U tu není. Pøed nìjakım èasem se prı vydal na sever. Ten blázen u je pravdìpodobnì mrtvı.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_10">
    <text>Kruci... to mi moc nepomùe. Kadopádnì bych ti doporuèil najmout nìjaké stráe a nainstalovat odolné dveøe proti teplu. Pokud se rozhodneš, e tì navštíví, mùe ti to zachránit ivot... i kdy tomu moc nedávám.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_11">
    <text>Heh... vtipnı chlapík...</text>
</string>


<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_0">
    <text>Jaká je situace, profesore?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_1">
    <text>Je dobré tì vidìt, mladı mui. Situace je velmi váná, take budu struènı.\n \nZaznamenali jsme extrémní nárùst anomální aktivity v podzemním komplexu X-16. Nìco takového jsem ještì nikdy nevidìl. Je to jistì dílo našeho záhadného stalkera. Pokud se tato energie promìní v skuteèné anomální pole, tento celı prostor se promìní v peklo!\n \nVyslali jsme malou skupinu oldákù, aby místo prozkoumali, a narazili na jednoho stalkera u vchodu, kterı zaèal ihned støílet. oldáci mìli poèetní pøevahu, take místo zaútoèili. To byla chyba. Podaøilo se jim toho stalkera zabít, ale brzy poté se stalo nìco neoèekávaného. Zaèali se shromaïovat u jeho tìla a pak to náhle explodovalo. Pøeil pouze jeden mu z oldáckého oddílu - jeho tìlo bylo vánì popáleno.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_2">
    <text>To urèitì zní jako nìjakı trik Prométhea...</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_3">
    <text>Prométhea? Je to jméno toho stalkera, kterého jsme hledali?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_4">
    <text>Omlouvám se, profesore, ale nejspíš nemám èas ti všechno podrobnì vysvìtlit.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_5">
    <text>Ach, máš pravdu, mladı mui. Jednou jsi dokázal zastavit vìtvení anomálie, tak doufám, e to dokáeš znovu.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_6">
    <text>Taky doufám. U se vydávám.</text>
</string>

<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_0">
    <text>Co... Co se tu stalo? Co jsou to za spálená tìla?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_1">
    <text>To jsou kolegové stalkers, kteøí sdílejí mou vizi. Pøišli mì hledat poté, co mùj pøítel Andrej, kterého jsem nedávno potkal, zaèal šíøit mou zprávu. Jdu oèistit tento svìt od všeho nespravedlivého hnusu, a oni souhlasili, e mi v tomto úsilí pomohou. Utrpìli dost - stejnì jako já.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_2">
    <text>Proè jsou tedy všichni mrtví?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_3">
    <text>To nejsou všichni - to jsou jen nìkteré neúspìšné experimenty. Ty úspìšné jsi potkal na cestì sem.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_4">
    <text>Co jsi s nimi udìlal? Nevede to zabíjení tìch lidí a promìna jich v chodící bomby k tomu, aby ses zaøadil mezi "hnus", kterı chceš vyhladit? Zabít èlovìka je nejhorší zloèin.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_5">
    <text>Mìj na pamìti svá slova - chodíš po tenkém ledì... Všichni ke mnì pøišli dobrovolnì a souhlasili s tím, co pøijde. Navíc - ty jsi zabil ty ivé. Zaèínám tì mít rád, take tì nezabiju na místì - nechám tì, abys byl svìdkem mého Magnum Opus.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_6">
    <text>Tvùj co? Co plánuješ?</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_7">
    <text>Dal jsem tìm lidem svoji moc. Bohuel ne všechna tìla jsou schopna ji vydret. Budou mi slouit jako zdroj energie, a pøijde ta pravá chvíle. Ještì je jedno místo, které musím navštívit osobnì - ádnı zdroj by nebyl schopen ovládnout jeho moc. Pak... uvidíš, co se stane dál. Sbohem, stalkere.</text>
</string>
<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_8">
    <text>Najdu zpùsob, jak tì zastavit, Prométheu...</text>
</string>


<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_0">
    <text>Prof...</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_1">
    <text>Zase jsi to dokázal, mladı mui! Namìøené hodnoty se vracejí zpìt do normálu. Já...</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_2">
    <text>Ještì to není u konce. Prometheus unikl a plánuje nìco. Nevím, co to je, ale urèitì to není nic dobrého. Budu potøebovat tvou pomoc.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_3">
    <text>Oh - co pro tebe mohu udìlat?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_4">
    <text>Mu, kterého oldáci zabili, je jedním z vyznavaèù Promethea. Pøedal jim svou moc a plánuje je pouít jako nìjakı druh zdroje energie. Budeme potøebovat vyuít tvé spojení s autoritami.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_5">
    <text>Rozumím. Chceš, abych poádal vojáky, aby chránili co nejvíce tepelnıch anomálií a zbavili se podezøelıch stalkerù, kteøí se pøiblíí, e ano?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_6">
    <text>Ne zcela. Myslím, e Prometheus to ucítí, kdy ztratí spojení se svımi vyznavaèi. Potøebujeme ho pøimìt k tomu, aby si myslel, e je vše v poøádku. Pokusí se pouít veškerou tuhle moc najednou, take pokud se zbavíme všech jeho zdrojù energie najednou, pravdìpodobnì spotøebuje pøíliš mnoho vlastní energie, ne si uvìdomí, co se stalo. To by mi mohlo dát nìjaké okno pøíleitosti, abych ukonèil jeho ivot.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_7">
    <text>To je velmi riskantní plán... Nemyslím, e máme jinou monost.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_8">
    <text>Pravdìpodobnì ne. Zkusím pouít nìjakou silnou zbraò, abych zvıšil svou šanci na úspìch. Gaussova puška by mìla bıt dostateènì dobrá.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_9">
    <text>To zní jako plán. Víš, kde se teï nachází?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_10">
    <text>Øekl, e bude muset navštívit nìjakou anomálii osobnì, aby vyuil její moc. Víš, o které anomálii mluvil?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_11">
    <text>Existuje jedna anomálie s mimoøádnì vysokou energií. Nachází se v Èerveném lese. Pochybuji, e se armáda souhlasí se zasláním lidí tam. Je to pøíliš riskantní. Budete si ji muset nejprve zajistit sami. Pokud zaène i ona vìtvit, doufám, e se opìt podaøíte ji zastavit.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_12">
    <text>Dìkuji, profesore. Dám ti vìdìt, a bude místo bezpeèné. Sbohem.</text>
</string>


<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_0">
    <text>Ty malı krysu. Øekni mi, proè bych ti nemìl teï prostøelit hlavu?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_1">
    <text>Coe? O èem mluvíš?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_2">
    <text>Setkal jsem se s tımem lovcù, které jsi poslal za mnou. Jsou všichni mrtví a teï je øada na tobì.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_3">
    <text>Poèkej! Neposílal jsem ádnı tım lovcù! Pøed nìjakou dobou mì navštívili vání lidé a zaèali se ptát na Promethea. Jenom jsem jim øekl, e ty jsi ten, kdo o nìm ví nejvíc. Neèekal jsem, e tì napadnou. Bylo to jenom obchodování.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_4">
    <text>Mì to je úplnì jedno, Špiono. Mohl jsem umøít... take teï ti zopakuji svoji otázku. Proè bych tì nemìl zabít teï?</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_5">
    <text>Poèkej! Co takhle nìjaké volné informace vımìnou za mùj ivot? Nazvìme to kompenzací za tvé ztráty. Ujišuji tì, e ti to bude uiteèné.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_6">
    <text>Jsem vším uchem...</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_7">
    <text>Komunita Freedom chytila nìjakého kazatele ve své základnì. Zdá se, e to byl pøítel Promethea. Freedom z nìj vymámil další informace. Sejdou se v Outskirts na "nìco velkolepého". Mluvil o Prometheovì kinì.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_8">
    <text>Do háje... jeho Magnum Opus... nemohl si vybrat lepší místo.</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_9">
    <text>Jeho co? Co tím myslíš...</text>
</string>
<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_10">
    <text>Jsi v poøádku, Špiono. Musím jít teï.</text>
</string>

<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_0">
    <text>Jsem zpìt, profesore. Promethea u není - vidìl jsem, jak explodoval vlastníma oèima. To by nebylo moné bez tvıch spojení. Co jsi chtìl?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_1">
    <text>Chtìl jsem ti podìkovat, mladı mui. Moná nám armáda pomohla zastavit Promethea, ale byl jsi ty, kdo skuteènì vyšetøil tento problém a dovedl ho do konce, riskujíc svùj vlastní ivot.\n \nNejsem si jistı, co Prometheus v tu chvíli dìlal, ale nìjakım zpùsobem se mu podaøilo vzdálenì posílit nejvìtší anomálii v zónì, která se nachází dál na sever ne CNPP. Kdybys ho nezastavil, mnoho lidí by zemøelo. Máš moji vdìènost.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_2">
    <text>No - také mì chtìl zabít, take to není, jako bych mìl nìjakou jinou monost.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_3">
    <text>To moná ano *smích*\n \nKadopádnì - stále si zaslouíš odmìnu. Moji kolegové pomáhali armádì u anomálií, které Prometheus osobnì navštívil. Po jeho smrti se v Øeckém ohni zrodil vıjimeènı artefakt. Chtìl bych ho mít. Zdá se, e má nìjakı špatnı vliv na mé kolegy a radìji bych nemìl, aby se znovu objevil další mocichtivı èlovìk.\n \nPøeil jsi nìkolik setkání s Prometheem, take v tobì asi vidìl nìco... vìøím, e tato vìc tì ochrání pøed vlivem tohoto artefaktu.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_4">
    <text>Dìkuji, profesore. Doufám, e neztratím svùj rozum taky.</text>
</string>

</string_table>
