<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Griffith (Mercs leader in the Bookstore) -->
<string id="grifon_meet_dialog_0">
	<text>Vidìl jsem vaši zprávu. Jak to, e se z tebe stal takovı dobrák?</text>
</string>
<string id="grifon_meet_dialog_1">
	<text>...Nepokoušej štìstí. Jedinı dùvod, proè tady vùbec stojíš, je ten, e se všechno posralo. Ztratili jsme nìkolik dùleitıch lidí, kteøí se tu potulovali, a nebyli jsme schopni najít pro nás potøebné informace. Kdybychom se vrátili k Dushmanovi, utrhne nám koule a nacpe je pøímo do chøtánu, a proto jsme se prozatím usadili tady. V tuhle chvíli nevidím dùvod, proè bojovat s náhodnımi stalkery.</text>
</string>
<string id="grifon_meet_dialog_2">
	<text>Jakou pomoc potøebujete?</text>
</string>
<string id="grifon_meet_dialog_3">
	<text>Jakoukoli. Nemáme tu ádné zásoby, ádné standardní vybavení - jen to, co se nám podaøí najít po úspìšnıch operacích. Mùeš si také promluvit s naším dodavatelem; za poplatek se stebou podìlí o nìjaké pøebyteèné vybavení.</text>
</string>

<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_0">
	<text>Máš nìjaké speciální úkoly?</text>
</string>
<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_1">
	<text>Vlastnì jsme sem pøišli získat informace z laboratoøe X8, která se nachází poblí servisního centra Yubileiny severnì odsud; uvnitø byl vıtah, kterı nám umonil sjet do "mínus prvního patra", ale vyrušila nás ta zasraná armáda. To kvùli nim jsme skonèili takhle hluboko ve sráèích. Dushman nás stejnì zabije, ale tøeba tam zùstalo pár dokumentù... alespoò bychom mìli nìco uiteèného, s èím bychom mohli odejít. Vydal bych se tam s klukama znovu, ale u nás moc nezbıvá a bylo by toho na nás moc, protoe bychom radìji neutráceli víc lidí, ne je nutné, abychom se nìjak dostali z centra té zasrané Zóny. Moná bys mohl zamíøit dolù do X8 - tam by mohlo nìco zbıt, no a... zároveò si vydìláš nìjaké slušné peníze. Chceš tam jít?</text>
</string>
<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_2">
	<text>Jdu.</text>
</string>
<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_3">
	<text>Ne, díky.</text>
</string>

<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_0">
	<text>Tady je to, co se mi podaøilo najít.</text>
</string>
<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_1">
	<text>Strom papíru se nezdá bıt pøíliš tlustı... Pøesto je zde nìkolik zajímavıch bodù. Nebude tìké najít kupce pro takovı nález. Tady je váš podíl.</text>
</string>





<string id="tech_a18_meet_dialog_0">
	<text>Jsi místní technik, e? Jaké sluby nabízíš?</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_1">
	<text>To je správnì. Mohu poskytnout opravárenskı servis a munici, kterou naši hoši èas od èasu najdou pøi náletech, vımìnou za cizí munici, kterou nám kdo pøinese. Máme i nìjakou zahranièní a pomìr vımìny za všechno kromì hlavic RPG je jedna ku jedné. Zbranì, které máme, jsou všechny v poøádku, ale pár lidí radìji pouívá domácí støelné zbranì, do kterıch je munice víc - mít èím støílet nám pomáhá udret se naivu a v pohodì. Mohu vám také poskytnout projektily RPG a podhlavní granáty M209, které jsme dostali v hojném poètu pro plnìní úkolù, i kdy bohuel k nim nemáme ádné další granátomety. Zdravotnickou pomoc mohu také poskytnout.</text>
</string>

<string id="tech_a18_meet_dialog_1_0">
	<text>Jaké druhy munice vymìòuješ?</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_1_1">
	<text>Mám dvì stì nábojù 9x19, které mohu vymìnit za stejnı poèet nábojù 9x18 +P+, asi tøi sta nábojù 5,56x45 vımìnou za náboje 5,45x39, dvacet granátù F1 za stejné mnoství granátù M209 a deset granátù RGD-5 vımìnou za tøi hlavice RPG.</text>
</string>

<string id="tech_a18_meet_dialog_2_0">
	<text>Myslím, e provedu vımìnu.</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_2_1">
	<text>Skvìle. Co máš?</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_2_2">
	<text>Vezmu si sto nábojù 9x19 vımìnou za sto nábojù 9x18 +P+.</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_2_3">
	<text>Pøijmu sto nábojù 5,56x45 vımìnou za sto nábojù 5,45x39.</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_2_4">
	<text>Vezmu dvacet granátù F1 vımìnou za dvacet granátù M209.</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_2_5">
	<text>Pøijmu deset granátù RGD-5 vımìnou za tøi hlavice RPG.</text>
</string>
<string id="tech_a18_meet_dialog_2_6">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>

<!-- Meeker -->

	<string id="pri_special_trader_mlr1_0">
    <text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr1_1">
    <text>Novı klient... Chápej, e mì nezajímá, kdo jsi a odkud jsi - ty si vybereš, co potøebuješ z nabídky, a poèkáš pøesnì jeden den, dokud nedostanu zboí. Navíc nepøijímám rozbité kousky a ostatní hovadiny - nemám èas na hry, a pracování bez záloh. Všechno bude pøesnì na èas, a mùeš si objednat maximálnì jeden kus.</text>
</string>

<string id="pri_special_trader_mlr4_0">
    <text>Jak spolupracujete s Monolitem a jak se vám daøí získat tak jedineènou zbroj a zbranì?</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr4_1">
    <text>Pokud mì nezajímáš, mìla by to bıt vzájemná pohoda, e ano? Øeknu ti to jen pro tvoje uklidnìní: Jsem zprostøedkovatel. Máš štìstí, e jsem se rozhodl s tebou spolupracovat, protoe si mohu vybírat své klienty. Vìø mi.</text>
</string>

<string id="pri_special_trader_mlr2_0">
    <text>Chci vytvoøit objednávku.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_1">
    <text>Vyber si, co tì zajímá.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_2">
    <text>Pistole.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_7">
    <text>Pamatuj, mùeš si vybrat pouze jednu. Tady.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_8">
    <text>Steppe Eagle - ruènì vyrobená pistole na základì designu Desert Eagle. Jemnì naladìna pro dosaení neuvìøitelné pøesnosti. Bude tì stát osm tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_11">
    <text>Dostaneš ode mì zprávu na svùj PDA pøesnì za dvacet ètyøi hodin.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_9">
    <text>Alpine - upravenı SIG P220 s prodlouenım zásobníkem. Bude tì stát šedesát pìt tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_10">
    <text>March - upravenı UDP Compact, velkı kalibr a rychlopalba. Bude tì stát sedm tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_3">
    <text>Kulomety a samopaly.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_28">
    <text>Dobøe. Vyber si jednu z následujících.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_12">
    <text>Frasier - ruènì vyrobenı samopal na základì MP5. Zvìtšenı kalibr, vylepšené vlastnosti oproti standardnímu modelu. Bude tì stát devìt tisíc pìt set.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_13">
    <text>Carabiner - armádnì upravenı SPAS-12 s redukovanım zpìtnım rázem a automatickım reimem støelby. Bude tì stát jedenáct tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_14">
    <text>Armsel Protecta - brokovnice na základì konstrukce brokovnice Striker. Bude tì stát sedmnáct tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_15">
    <text>Nenašel jsem, co jsem hledal.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_4">
    <text>Odstøelovací a útoèné pušky.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_29">
    <text>Tady je, co mám - vyber si jednu.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_16">
    <text>Storm - upravenı OTs-14 Groza vyrábìnı pro speciální jednotky Spetsnaz, tajnì pronikl mezi širokou veøejnost. Jednou z vıhod je zvıšená kapacita zásobníku. Bude tì stát devatenáct tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_17">
    <text>HK G36 - vzácnı pohled v Zónì. Bude tì stát ètrnáct tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_18">
    <text>FN F2000. Belgièská rarita a slušná útoèná puška. Bude tì stát sedmnáct tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_19">
    <text>The Tide - exkluzivní úprava VSS Vintorez. Niší kadence, ale zvıšená zastavovací síla. Bude tì stát dvacet tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_20">
    <text>SVU2-A - evoluce odstøelovací pušky SVUmk-2. Tato zbraò patøila Maxovi, legendárnímu stráci svobody. Bude tì stát dvacet ètyøi tisíce.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_21">
    <text>SVD Lynx - armádní modifikace kombinující zvıšenou pøesnost a zastavovací sílu. Bude tì stát osmnáct tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_27">
    <text>Gaussova puška. Trofejní zbraò - poèet tìchto kouskù v Zónì mùete spoèítat na prstech jedné ruky. Absolutní pøesnost a poškození s témìø ádnım zpìtnım rázem v cenì. Cena je sto padesát tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_5">
    <text>Obleky.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_30">
    <text>Dobøe, vyberte si jeden.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_22">
    <text>Exoskelet Monolitu - nejlepší kombinace ochrannıch vlastností. Navíc to nezískáte nikde jinde, pokud nejste urèitım zástupcem bratrstva. Cena je sto tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_23">
    <text>Exoskelet oldákù - moná jedno z nejspolehlivìjších prostøedkù ochrany. Bude tì stát sedmdesát pìt tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_24">
    <text>Exoskelet bandity. Exkluzivita v èisté podobì. Bude tì stát šedesát pìt tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_25">
    <text>Oblek Monolitu s uzavøenım dıchacím systémem; stejnì jako exoskelet, je málo pravdìpodobné, e ho uvidíš jinde. Cena je sedmdesát tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_26">
    <text>oldáckı oblek s uzavøenım dıchacím systémem. Vynikající ochrana pøed anomáliemi a skuteèná rarita pro prùmìrného stalkera. Bude tì stát padesát tisíc.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr2_6">
    <text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>


	<string id="pri_special_trader_mlr3_0">
    <text>Obdrel jsem tvou zprávu, je moje objednávka pøipravena?</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_1">
    <text>Ano, doufám, e máš peníze na to, abys sis to mohl dovolit. [%s RU], pokud si nepamatuji.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_2">
    <text>Ano, dej mi Steppe Eagle. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_20">
    <text>Pøijïte zase.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_3">
    <text>Vezmu si SIG-220 Alpine. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_4">
    <text>Dejte mi USP March. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_5">
    <text>Rád bych MP-5 Frasier. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_6">
    <text>Dám si objednat Carabiner. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_7">
    <text>Dovol mi se stát majitelem Protecty. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_8">
    <text>Dám objednávku na OT-14 Storm. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_9">
    <text>Nechtìl bych HK G36. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_10">
    <text>FN-2000 zní jako pìkná volba. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_11">
    <text>Urèitì chci VSS Tide. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_12">
    <text>SVU2-A, hm? Jistì. Tady máš peníze.</text>
</string>

		<string id="pri_special_trader_mlr3_13">
    <text>Dám si tu SVD Lynx. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_14">
    <text>Vezmu ten exoskelet Monolitu. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_15">
    <text>Dejte mi oldáckı exoskelet. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_16">
    <text>Hodím nìjaké peníze na ten exoskelet banditù. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_17">
    <text>Potøeboval jsem ten Monolith SEVA oblek. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_18">
    <text>Dejte mi oldáckı SEVA oblek. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_19">
    <text>Gaussova puška. Hned teï. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="pri_special_trader_mlr3_21">
    <text>Ehm... Ještì ne. Pracuji na tom.</text>
</string>




<!-- Monolith Mechanic in the Yubileiny service center -->
<string id="mechanic_monolith_kbo_start_0">
	<text>Zdravím tì, bratøe. Plním Jeho vùli tím, e zachovávám vybavení našeho bratrstva.</text>
</string>

<string id="meet_guid_prikbo_mon_0">
	<text>Na která místa mohu cestovat, bratøe?</text>
</string>
<string id="meet_guid_prikbo_mon_1">
	<text>Já osobnì tì doprovodit nemohu, ale naši bratøi ti mohou ukázat, kam máš jít - za poplatek. Máme pøipravené pozice v Rudém lese, Jupiteru a Pripyati. Rádi ti kdykoli pomùeme.</text>
</string>

<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_0">
	<text>Kam mì mohou prùvodci zavést?</text>
</string>
<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_1">
	<text>Do Rudého lesa za pìt tisíc rublù, Jupiteru za dva tisíce a Pripyati za tisíc.</text>
</string>

<string id="travel_guid_prikbo_mon_0">
	<text>Rád bych nìkam cestoval.</text>
</string>
<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_1">
	<text>Jistì. Kam bys chtìl, aby tì prùvodci vzali?</text>
</string>
<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_2">
	<text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_3">
	<text>K Jupiteru. %c[d_orange][2000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_4">
	<text>Do Pripyati. %c[d_orange][1000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_5">
	<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>



	
<!---- Charon, in the basement of the Palace of Culture --->
<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_0">
	<text>Mohu nìkam cestovat, bratøe?</text>
</string>
<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_1">
	<text>Jistì. Mohu poádat naše bratry, aby tì vedli - vımìnou za dar bratrstvu. Mohou tì vzít na pøedmìstí Pripjati vıchodnì odtud, na Jupiter na západì a do Rudého lesa, kterı se nachází na jihozápadì.</text>
</string>

<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_0">
	<text>Na která místa mohu cestovat, bratøe?</text>
</string>
<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_1">
	<text>Jsou cesty do Pøedmìstí na vıchod odsud, na Jupiter na západì a do Rudého lesa, kterı se nachází na jihozápadì.</text>
</string>

<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_0">
	<text>Rád bych nìkam cestoval.</text>
</string>
<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_1">
	<text>Na jaké místo se chceš vydat, bratre?</text>
</string>
<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_2">
	<text>Na Pøedmìstí. %c[d_orange][1000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_3">
	<text>Na Jupiter. %c[d_orange][1000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_4">
	<text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_5">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>

<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_0">
	<text>Bratre, pod troskami vrtulníku jsem našel zaøízení pro záznam letu.</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_1">
	<text>Tìší mì to. S tímhle budou nevìøící hoøet.</text>
</string>



<!-- Guide in eastern Pripyat -->
<string id="meet_guid_pri_stalker_0">
	<text>Jsi prùvodce, e?</text>
</string>
<string id="meet_guid_pri_stalker_1">
	<text>Ano, øíkají mi Turista. Rád se toulám po špatnì zmapovanıch oblastech a hledám tajné stezky, o kterıch ostatní stalkerové nevìdí. Kadopádnì tady je, kam tì mohu vzít: do Jaderné elektrárny za dvanáct tisíc rublù, do Pripjati za tøi tisíce, na stanici Janov v Jupiteru za ètyøi tisíce, do Radaru za osm tisíc, do Jupiterova podzemí za pouhı jeden tisíc a do Zatonu pøes Garryho za ètyøi tisíce.</text>
</string>

<string id="meet_guid_pri_stalker_list_0">
	<text>Kam e cestuješ?</text>
</string>
<string id="meet_guid_pri_stalker_list_1">
	<text>Do Jaderné elektrárny za dvanáct tisíc rublù, do Pripyati za tøi tisíce, na stanici Janov v Jupiteru za ètyøi tisíce, do Radaru za osm tisíc, do Jupiterova podzemí jen za tisíc a do Zatonu pøes Garryho za ètyøi tisíce.</text>
</string>

<string id="travel_guid_pri_stalker_0">
	<text>Chci vyuít tvıch slueb.</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_1">
	<text>Kam?</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_2">
	<text>Do èernobylské jaderné elektrárny. %c[d_orange][12000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_3">
	<text>Do Pripyati. %c[d_orange][3000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_4">
	<text>K Radaru. %c[d_orange][8000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_5">
	<text>K Jupiteru. %c[d_orange][4000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_6">
	<text>Do podzemí Jupiteru. %c[d_orange][1000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_7">
	<text>Do Zatonu. %c[d_orange][4000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_pri_stalker_8">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>


<string id="monolith_eidolon_st_1">
	<text>Jsem Eidolon. Vyvolenı Monolitú. Byl jsem to já, kdo obnovil funkci vypalovaèe mozku. Pod vedením Monolitu. ádal jsem o audienci a bylo mi vyhovìno. Obdarován darém. Jasné vidìní, krystal. Chranit, trestat. Slouit té nejvìtší vìci. Prohledávám Zónu a hledám nebezpeèné nevìøníky. Nevìdomé blázny, kteøí nás chtìjí znièit, znièit vsemocnı Monolit. Uèím je, káu. Svımi zbranìmi. Svou poehnanou myslí. Vnímám je, jak utíkají a skrıvají se. Marnì. Marnì, nebo vnímám. Pronásleduji je. Níèím, abych chránil ve jménu Monolitu.</text>
</string>

</string_table>
