<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->
<!-- Lesník -->
<string id="red_forester_hello_dialog_0">
    <text>Èemu vìdèím za toto potìšení?</text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_1">
    <text>Co hledá nováèek jako ty na Lesníkovì panství? </text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_2">
    <text>Pøivedla tì ke mnì náhoda? </text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_3">
    <text>Dobøe ti tak, synu!</text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_4">
    <text>Nezapomeò na mì!</text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_5">
    <text>Zapomeò si mì dobøe!</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_0">
    <text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_1">
    <text>Co vám o sobì mohu øíci? Jsem Lesník. Jsem tu u dlouho, celı ivot jsem strávil vedle tohoto lesa. Jsem starı. V mém vìku èlovìk ke svému bydlišti pøilne, a u je jakıkoliv. Odmítl jsem evakuaci po havárii v jaderné elektrárnì a pøeil jsem i vıskyt Zóny. Vzpomínám si na záblesk na obzoru... Ten den zemøelo mnoho lidí, ale mì Zóna ušetøila, chápete? Sakra, nejene mì ušetøila, ale dala mi dar! Døív jsem dokázal najít cesty v lese a teï dokáu vytušit bezpeènou cestu skrz smrtící anomálie. Stopaøi mi závidí, ale nemùu øíct, e bych byl ze svého daru nìjak nadšenı. Musíš pochopit, e všechno má svou cenu. Jednoho dne si Zóna za mùj dar vezme platbu. Toho se bojím, kamaráde.</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_111">
    <text>Ne, tohle byl typicky borovı les. No, byla to také pøírodní rezervace, ale to bylo v té dobe asi tak zvláštní, jak jen to šlo. Èervenım se stal po havárii v èernobylské jaderné elektrárnì v roce 1986. Kdy jsem šel spát, byl zelenı, a kdy jsem se probudil, byl takovı, jakı ho vidíte teï. Pak se objevila Zóna a zvíøata a ptáci tento les opustili. Já jsem byl jediná ivá bytost, která tu zùstala. Jen já, rudı les a hustá mlha, která se nikdy nerozplyne.</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_11111">
    <text>Ano, mnoho pronásledovatelù zde našlo svùj konec. Dokonce jsem slyšel zvìsti, e v Rudém lese ije zlı duch. Já to vidím tak, e tenhle les je stejnı jako všechno ostatní v Zónì. Kdy se k nìmu budeš chovat správnì, nedotkne se tì. Potí je v tom, e vy slidilové se k nièemu nechováte správnì. Snaíte se vlastnit èásti Zóny a na oplátku dostáváte... to, co vám náleí.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_forest_0">
    <text>Øekni mi nìco o Rudém lese.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_forest_1">
    <text>Døíve to byla rezervace a já jsem byl místní lesník. Chránil jsem les a jeho zvíøata pøed pytláky. Nyní toto místo chrání samotná zóna a dìlá to tak dobøe, e lidé jsou ochotni cestovat tucet kilometrù navíc, jen aby se jí vyhnuli. Pokud do lesa vkroèí cizí èlovìk, je jako mrtvı. Moná jsem Lesník, ale ani já pøesnì nevím, co se tu dìje. Èlovìk vejde do mlhy a prostì ho to vcucne do nikam. Mùeš jít pøímo za ním a stejnì nevíš, jak skonèil. Tak to je ono, synku.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_zone_0">
    <text>Co mi mùeš øíct o Zónì? </text>
</string>
<string id="red_forester_about_zone_1">
    <text>Zóna, heh... Zóna si ije svım vlastním ivotem a my lidé se jí jen pléteme do cesty; nìkteøí víc, nìkteøí míò. Zóna pracuje na neutralizaci jakéhokoli ohroení své existence stejnım zpùsobem, jakım naše tìla bojují s nemocemi. Dostaneme horeèku a Zóna se také otrhne. Emise... Ty jsou zpùsobem, jak nás "pozvracet". Èím víc ji drádíme, tím silnìjší jsou nové emise.</text>
</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
    <text>Jak jsi tu pøeil všechny ty roky; sám a uprostøed všech nebezpeèí?</text>
</string>
<string id="red_forester_about_zone_111">
    <text>Jeden hloupı èin mùe Zónu znièit... spolu se vším, co k ní patøí. Nejen mutanti a anomálie, ale také artefakty a vaši stalkeri... a mì. Cítím, e Zóna je hluboce znepokojená; nìco ji rozrušuje, narušuje její rovnováhu. Chystá se bouøe... a já nevím, jestli se podaøí zachovat status quo.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_0">
    <text>Hledám nìkoho, kdo mi mùe øíct více o Zónì. Øekni mi, staøèe, víš nìco uiteèného?</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_1">
    <text>Hmm... jsi docela ambiciózní, e? Pøipomíná mi to všechny ty stalkery, kteøí sem pøišli hledat neznámé, chudáci...
        \nPøed mnoha lety jeden mùj starı kamarád cestoval s jistou skupinou. Jeden z nich se dostal a do nejhlubší èásti Zóny. Mìl by to bıt ten, koho hledáš. Pokud mì pamì nezradila, usadil se ve Velkıch bainách spolu se svım psem.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_11">
    <text>Dobøe, díky za informace.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_111">
    <text>Dávej si pozor, co si pøeješ, mladíku.</text>
</string>

<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
    <text>Lesníku, potøebuji se dostat pøes Limanskı most.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
    <text>Øíkáš, e pøes most? Proè si nejdeš promluvit s tìmi, co most hlídají?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
    <text>Moná jsi zapomnìl, ale právì díky tobì se teï Limansk hemí oldáky.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
    <text>Nezapomnìl jsem, ale ani ode mì se nedoèkáš ádné pomoci. Poøád si nejsem jistı, jestli jsem udìlal dobøe, kdy jsem tìm oldákùm pomohl.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
    <text>Poslouchej, musíš mi pomoct. Co záleí na tom, jestli jsi udìlal správnou vìc, nebo ne? V kadém pøípadì zjistím, jestli se mi podaøí dostat do mìsta.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
    <text>Jestli mi o všem okamitì nìøekneš, dostaneš volnou vstupenku do márnice.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
    <text>Starı mui, jestli mì chce Zóna v Limansku, tak se tam dostanu. Je ve tvém nejlepším zájmu mi pomoci, protoe nikdo neví, jestli tì to pøíštì nepodpoøí.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
    <text>...V Jizvì jsem nìco vidìl - Zóna ho potøebovala. Ty jsi však... Ano, rád bych vìdìl, co se mu stalo. Take poslouchej: pomohli jsme zlodackému oddílu dostat se z vesmírné anomálie. Jakmile se všechno urovnalo, navštívili mì. Vypadá to, e jeden z nich mì napraskal a øekl jim, e jsem se také podílel na záchranì. Mluvil jsem s jejich vùdcem Lesijou, kterı mi dal nìjaké zásoby, peníze a munici - a pak si šel po svıch. Podle vlastních slov zamíøil do Armádních skladù - ke Svobodì. Mùeš se tam po nìm podívat - uplynulo nìkolik let, ale sudì podle našeho rozhovoru, jeho úmysly pøidat se k nim byly váné.</text>
</string>
	
<!-- (Monolith Trader) by the bridge to Limansk -->

<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
    <text>Na která místa mohu cestovat, bratøe?</text>
</string>
<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
    <text>Nemohu tì doprovodit osobnì, ale naši bratøi ti mohou ukázat, kam se máš vydat - za poplatek. Máme pøipravené pozice v Rudém lese, Jupiteru a Pripyati. Rádi ti kdykoli pomùeme.</text>
</string>

<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
    <text>Kam mì mohou prùvodci zavést?</text>
</string>
<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
    <text>Do Rudého lesa za pìt tisíc rublù, do Jupitera za dva tisíce a do Pripjati za tisíc.</text>
</string>

<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
    <text>Rád bych nìkam cestoval.</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
    <text>Jistì. Kam bys chtìl, aby tì prùvodci vzali?"</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
    <text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
    <text>K Jupiteru. %c[d_orange][2000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
    <text>Do Pripyati. %c[d_orange][1000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
    <text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
	
<!-- Sin trader -->

<string id="red_greh_trader_start_dialog_0">
    <text>Pøijï, bratre. Postarám se, abys mohl dobøe slouit Zónì.</text>
</string>
<string id="red_greh_trader_st_1">
    <text>Pokud potøebuješ vybavení, mohu ti ho poskytnout. Nesbírám a nespravuji pouze vybavení, které naši stateèní køiáci berou padlım nepøátelùm. Ne, ne, ne, bìhem let jsem navázal mnoho kontaktù s externími dodavateli. Víš, bratre, ostatní moná nepochopí velikolepost Zóny, nesouhlasí se spravedlností naší vìci, dokonce nás chtìjí mrtvé... ale jakmile rozpoznají monost zisku, jsou více ne ochotni spolupracovat. A já jsem více ne ochotnı vyuít jejich nedostatku v náš prospìch. Zatímco nám poskytují nástroje potøebné k uskuteènìní naší vize Vyraje, oni za to získávají jen èíslice, kovové disky a útrky papíru. Ironie, e?</text>
</string>


<!-- Sin mechanic -->
<string id="red_greh_tech_start_dialog_0">
    <text>V Zónì je toho víc, ne se na první pohled zdá.</text>
</string>
<string id="red_greh_tech_st_1">
    <text>Jsem navdy jen pokornı sluebník. Víš, bratre, pracoval jsem jako inenır pro mistry ještì pøed vznikem Zóny. Byl jsem jedním z mnoha, kteøí sestavovali ctihodné Generátory, bez jakıchkoli pravomocí a s malou, ale dùleitou rolí pøi vytváøení Zóny. Kdy Mistøi vystoupili na Vyraj a náš otec Èernobog byl uvolnìn, aby plnil jejich vùli, pøijal mì do øad novì zrozenıch Høíšníkù jako uznání mé úèasti na misi a mechanickıch schopností. Dnes se neustále snaím udrovat vybavení našich køiákù v uspokojivém stavu, aby i oni mohli plnit vùli mistrù.</text>
</string>
	
</string_table>