<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----

---Butcher---

-- Bellerophon
<string id="butcher_bellerophon_0">
		<text>Kdo je ten chlápek s Nosorogem?</text>
	</string>
	<string id="butcher_bellerophon_1">
		<text>Bellerophon? Pøipojil se k nám pøed pár tıdny - uèím ho umìní lovu a stal se v tom docela zdatnım. No, u má nìjaké zkušenosti, víš, technicky je z Armády, ale hierarchie ho podìlala. Naøídili mu zabít Chiméru - sámotného. Je to docela pøíbìh, upøímnì, hodnı øecké dramatu.</text>
	</string>
	
<string id="about_bellerophon_0">
		<text>[Stolichnaya vodka] Mám láhev, chceš mi ten pøíbìh povyprávìt?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_1">
		<text>Jasnì, kámo. Udìlej si pohodlí a napij se. Tady. \n \nTak kde zaèít? Jsem Podplukovník... no byl jsem Podplukovník v SSO. Teï jsem jen Poruèík... mìl jsem bıt povıšen na Plukovníka za vynikající slubu vlasti.
			Ale pøed ceremoniálem byla kadoroèní oslava nového roku. Ne ta obyèejná pro základní Ivanovce, ale pro vyšší hodnosti. No, generál tam byl taky, a jeho ena. Musíš pochopit, ten chlápek má co? 60 let a jeho ena, no ta byla ve svıch dvaceti.
			Chápeš? Ne, nespal jsem s ní, ale k tomu se dostaneme. I kdy to nebyla akce pro Ivanovce, poøádnì jsme se opili - normální, ne? Je to pøece staro novı rok. Bìhem veèeøe jsem vidìl, jak na mì poøád kouká. A pochopil jsem "sakra, to je špatné znamení.".
			</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_2">
		<text>Další sklenku?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_3">
		<text>Pøíteli, èteš mi z oèí.\n \nNo, tam jsem byl, ta holka mì doslova jedla oèima. A musím pøiznat, e byla pøesnì mùj typ! Ale vìdìl jsem, e kdybych nìco udìlal, byl bych v háji, take jsem se uchılil k té staré zakázané technice.
			Znáš ji? Vím, e je to riskantní, ale pokud se dokáeš dostateènì dlouho ovládat, vdy to funguje. Take v podstatì se hodnì opiješ - pak kadá holka ztratí zájem.
			Take jsem pil jednoho panáka za druhım.\n \nPo pár hodinách byl mùj plán skoro dokonalı - skoro. V nìjakém okamiku jsem šel na záchod a ona mì následovala. Kdy jsem vyšel, stála pøede mnou a pøilepila své rty na moje.
			Potøeboval jsem chvíli, abych pochopil, co se dìje - kdy jsem to pochopil, odstrèil jsem ji. Nepomohlo to, hned se vrhla zpìt na moje ústa. Take jsem udìlal to nejlepší, co mì napadlo - dal jsem jí facku.</text>
	</string>
<string id="about_bellerophon_4">
		<text>Sakra!</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_5">
		<text>Jo! Problém je, e v tu chvíli do chodby vešli dva další dùstojníci. Ona se rychleji vzpamatovala, no taky byla ménì opilá... no a zaèala køièet, e jsem se na ni pokusil vrhnout a kdy odmítla, pokusil jsem se ji pøinutit.
			Dokáeš si pøedstavit tu situaci! A vzhledem k tomu, e mluvíme o generálovì enì, i kdyby mi vìøili, tohle nikdy nemohla bıt oficiální verze! Take jsem byl souzen pøed vojenskım soudem, ale místo toho, aby mì propustili a hodili do vìzení, z nìjakého dùvodu mì poslali sem.
			Dost zvláštní, e? No, ne e by tohle místo nemohlo bıt povaováno za trest, ale pøesto. Take jsem dorazil a - hej, chceš další sklenièku?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_6">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_7">
		<text>Take jsem sem dorazil a chlapi byli poøádní chlapi - pøivítali mì lahví a vyslechli mé trápení. Po pár dnech mì major Kuznìcov povolal k sobì a dal mi misi:
			prı je nìkde v Jantaru Chiméra, která dìlá problémy ekologùm, a naøídil mi ji zabít - sám! ádnı tım, ádná podpora, mám to udìlat sám! Pøíteli, nikdy jsem o takovém zvíøeti neslyšel a kdy jsem se vrátil k chlapùm, byli šokovaní!
			Ukázalo se, e je to pravdìpodobnì nejnebezpeènìjší zvíøe tady! No a tehdy mi darovali tuto zbroj - fajn chlapi, to ti povím! Ale to ještì nevyøešilo mùj problém, a protoe jsem nemìl ádné zkušenosti s lovem mutantù, pøišel jsem za Butcherem, abych se nauèil, jak na to.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_8">
		<text>Proè jsi ji ještì nezabil?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_9">
		<text>Zkusil bych to, ale v prùmyslovıch èástech Jantaru je tohle psychické pole a já se nedokáu dostat dovnitø, ani by se mi mozek roztavil jako láva.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_10">
		<text>Nemùou ti ekologové poskytnout ochrannou helmu?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_11">
		<text>Zøejmì ne, øíkají, e jim došly zásoby. No, je tu ten chlápek, myslím, e se jmenuje Spirit, kterı øíká, e by mìli mít nìjaké zbylé, ale nevím, ten chlap byl viditelnì opilı, kdy mi to øíkal.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_12">
		<text>Vypadá to, e tì chtìjí mrtvého, kámo.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_13">
		<text>Chlapi mi øíkali to samé, ale to nemùe bıt pravda. Myslím, e jsem dobrı bojovník, proè by mì zabíjeli, kdy mùu bıt uiteènı?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_14">
		<text>Kuznìcov tì jasnì chce mrtvého. Proè neutíkáš?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_15">
		<text>Jsem voják, pøíteli. Neutíkám, plním svou misi. Kromì toho, kam bych mìl utéct? Byl bych souzen za dezerci - to je rozsudek smrti.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_16">
		<text>Víš co? Kašlu na Kuznìcova - líbíš se mi a pomùu ti. Vypnu tu zatracenou mašinu a pak pùjdeme lovit Chiméru spolu!</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_17">
		<text>Páni, to je super od tebe. Na zdraví, kámo!</text>
	</string>
<string id="bellerophon_5_1">
		<text>Deaktivoval jsem tu zázraènou mašinu - mùeme jít lovit tvou Chiméru.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_5_2">
		<text>To je skvìlé, pøíteli! Ale nejdøív chci vyøešit ten problém se snorky pro Butchera. Dluím mu to. A to bude hotové, postaráme se o Chiméru.</text>
	</string>
	
<string id="bellerophon_6_1">
		<text>Ta zázraèná mašina je vypnutá - mùeme jít lovit tvou Chiméru.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_6_2">
		<text>Moc díky, pøíteli! Sejdeme se v bunkru v Jantaru, odtamtud vyrazíme v noci.</text>
	</string>
	
<string id="bellerophon_7_1">
		<text>Jsi pøipraven na lov?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_2">
		<text>Jsem nervózní, ale jo, jsem pøipravenı. Co ty?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_3">
		<text>Jsem pøipravenı. Mùeme vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_4">
		<text>Mám pøipravenou láhev Stoliènayi na potom. Vedeš, jsem hned za tebou.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_5">
		<text>Jsem pøipravenı. Mùeme vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_6">
		<text>Øezník mi øekl, e Chiméry jsou noèní stvoøení - mìli bychom vyrazit v noci, abychom ji chytili venku.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_7">
		<text>Ještì ne - musím udìlat pár pøíprav.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_8">
		<text>Dobøe - najdi mì v noci, a budeš pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_8_0">
		<text>Zabili jsme tu bestii!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_8_1">
		<text>Jo, to teda! Sakra, moje srdce bije jako šílené! Pojïme zpátky do laboratoøe - pak se mùeme opít!</text>
	</string>
	
<string id="bellerophon_9_0">
		<text>Jsme zpátky!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_1">
		<text>Jo, jsme! Vezmi si tohle, pøipijeme si na úspìšnı lov!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_2">
		<text>Co budeš teï dìlat?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_3">
		<text>Teï, kdy jsme zabili tu bestii, mám splnìno! Pùjdu zpátky a nahlásím to Kuznìcovovi... no, po tom, co se zotavím z kocoviny, hahaha. A pak uvidíme!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_4">
		<text>Myslíš, e Kuznìcov bude spokojenı? Jak chápu situaci, chtìl tì mrtvého?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_5">
		<text>To se uvidí... ale splnil jsem svou misi, to by mìlo nìco znamenat, ne? \n \nPojï, pøíteli, další sklenièku! Na pøátelství! Kuznìcov a je starostí a na zítøek!</text>
	</string>

--Quest1 now 3--
	<string id="butcher_1_start_0">
		<text>Øíkal jsi, e se ztratila zásilka?</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_1">
		<text>Jo - vìdec, Vybegallo, z Agropromu mì kontaktoval, protoe se jeho objednávka ztratila v bainách. Prı to byla znaèná zásilka jídla - zápach asi pøilákal psy 
		a doruèovatel usoudil, e jeho ivot je dùleitìjší ne práce, a hodil jim tu zásilku, aby je odvrátil. Všechno se to stalo celkem rychle, take si nepamatuje pøesnı poèet tìch psù, ale øíkal, e jich bylo sakra hodnì, take myslím, e by jich mohlo bıt asi tucet.
		\n \nMyslíš, e bys mohl získat ten balík zpìt a doruèit ho tomu vìdci?</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_2">
		<text>Jasnì, pùjdu do toho.</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_3">
		<text>Díky, ale ještì nejsem pøipravenı.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_1_start_4">
		<text>Dobøe. Podle jeho zprávy ho pøepadli poblí starého staveništì. Prošel kolem Èerpací stanice, vlevo mìl vesnici s vodárenskou vìí a vpravo strojovı dvùr. Tvım úkolem je získat ten balík zpìt, na psy není vypsaná ádná odmìna.
		Kdy najdeš ten balík, doruè ho Vybegallovi, je nìkde v továrnì Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_5">
		<text>Bez problému, pøijdu pozdìji.</text>
	</string>	

<string id="butcher_1_time_0">
		<text>O tvém ztraceném balíku.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_1_time_1">
		<text>Jo, jsi pøipravenı?</text>
	</string>

<string id="butcher_1_done_0">
		<text>Doruèil jsem ten balík.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_1_done_1">
		<text>Dobrá práce! Nech si peníze za odmìnu, zaslouíš si je. Pokud jsi pøipravenı, problém se snorky vyaduje další pozornost.</text>
	</string>
	
-- Quest 2 --
<string id="butcher_2_start_0">
		<text>Máš pro mì nìjaké speciální úkoly?</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_1">
		<text>Slyšel jsem o tvıch èinech, vypadáš schopnì... \n \nVíš, Povinnost mi platí za to, abych udroval cestu z Cordonu do Rostoku bez obzvláštì nebezpeènıch mutantù – takovıch, se kterımi si nováèci nedokáou poradit. Víš, dobré pro obchod a tak. Naštìstí jsou v tìchto konèinách opravdu nebezpeèní mutanti spíše vzácní. 
		\n \n Vìtšinou jsou mé problémy spíše o tom, e se smeèky zvíøat rozrostou do hrozivého poètu - a pøesnì takovı problém vznikl. Prase porodilo vrh selat pøed pár mìsíci, poèet se liší podle zpráv. Nìkteøí øíkají tøi, jiní vìøí, e vidìli šest. 
		A je to jakkoli, potøebuji, abys je zlikvidoval, ne z tìch selat vyrostou dospìlí kanci – nemusím ti øíkat, jakı by to byl problém. Co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_2">
		<text>Povauj to za hotové.</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_3">
		<text>Potøebuji nìjakı èas na pøípravu.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_2_start_4">
		<text>Tak je to správnì! Obıvají malı lesík v jihovıchodním sektoru, za anomálií Èarodìjnickı rosol. Tady máš, tohle by se ti mohlo hodit! A budou mrtví, pøijï za mnou, dám ti stranou nìjakou vodku.</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_5">
		<text>Bez problému, pøijï za mnou, a budeš pøipravenı!</text>
	</string>		
	
<string id="butcher_2_time_0">
		<text>Co se tıèe toho úkolu.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_2_time_1">
		<text>Jsi pøipravenı na ty kance?</text>
	</string>
	
<string id="butcher_2_done_0">
		<text>Kanci u nejsou.</text>
	</string>	
<string id="butcher_2_done_1">
		<text>Dobrá práce! Tady máš nìjakou koøalku a nìco k jídlu – na úèet podniku! A samozøejmì, odmìna za tvé úsilí. Odpoèiò si a jestli chceš další práci – je tu nìco naléhavého.</text>
	</string>
	
	
-- Quest 3 --
<string id="butcher_3_start_0">
		<text>Øíkal jsi, e je tu naléhavı úkol?</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_1">
		<text>Pøesnì tak. \n \n Skupina snorkù se ztratila a zatoulala sem z Agropromu. To se obèas stává, ale v minulosti to vdy byli jeden nebo dva, kteøí sem našli cestu - tentokrát se podle zpráv jedná o ètyøi! Nemùeme je tu nechat, pøedstavují pøíliš velké nebezpeèí pro nováèky. Tak co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_2">
		<text>Jsou prakticky mrtví.</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_3">
		<text>Potøebuji nìjakı èas na pøípravu.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_3_start_4">
		<text>Dobøe! Usadili se jihozápadnì odsud, poblí jiní cesty do Agropromu... Tady máš, tohle by se ti mohlo hodit! A budou mrtví, pøijï za mnou, pøipijeme si na tvé èiny!</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_5">
		<text>Bez problému, pøijï za mnou, a budeš pøipravenı!</text>
	</string>		
	
<string id="butcher_3_time_0">
		<text>Ohlednì toho úkolu.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_3_time_1">
		<text>Jsi pøipravenı na ty snorky?</text>
	</string>
	
<string id="butcher_3_done_0">
		<text>Snorkové jsou mrtví.</text>
	</string>	
<string id="butcher_3_done_1">
		<text>Dobrá práce! Tady máš nìco k pití a jídlu. A tady máš cigáro. A samozøejmì, odmìna za tvé úsilí. Odpoèiò si a pøijï za mnou – mám pro tebe úkol tıkající se ztraceného nákladu v bainách.</text>
	</string>
	
	
-- Quest 4 --

<string id="butcher_4_start_0">
		<text>Øíkal jsi, e se mnou chceš mluvit o problému se snorky?</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_1">
		<text>Ano. \n \nVíš, tahle invaze snorkù mì znepokojuje. Obèas se to stalo i døíve, ale nikdy v takovém poètu! Pøemıšlel jsem, e asi populace snorkù v Agropromu pøíliš vzrostla a to je dùvod, proè teï pøicházejí ve vìtších poètech... Mùeš se na to podívat a pokud je má podezøení správná - sníit jejich poèet? </text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_2">
		<text>Podívám se na to.</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_3">
		<text>Potøebuji nìjakı èas na pøípravu.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_4_start_4">
		<text>Dobøe! Nechoï sám, Bellerophon tì doprovodí - neboj se, je to schopnı bojovník. Vydej se do Agropromu, pokud mám pravdu, mìli by bıt nìkde mezi jiní a severní cestou do Smetištì. 
		Je tam kopec, je velká šance, e je tam najdeš. Tady máš, tohle budeš potøebovat. </text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_5">
		<text>Bez problému, pøijï za mnou, a budeš pøipravenı!</text>
	</string>			
	<string id="butcher_4_time_0">
	<text>Ohlednì toho úkolu.</text>
</string>	
<string id="butcher_4_time_1">
	<text>Jsi pøipravenı sníit populaci snorkù?</text>
</string>

	<string id="butcher_4_done_0">
		<text>Snorci jsou mrtví.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_4_done_1">
		<text>Co za škoda! Velkı mu opustil naše ivoty... Pøipijme si na nìj! Byla ta situace se snorky tak váná?</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_done_2">
		<text>Hrozné! Zabili jsme minimálnì deset snorkù! Byla to masakr...</text>
	</string>		
	<string id="butcher_4_done_3">
		<text>Deset tìchhle parchantù? K sakru... Dobøe, e jsem vás poslal oba, abyste se postarali o ten problém... Budeme muset tuto situaci bedlivì sledovat - je to velmi divné.
		\n \nDíky za pomoc! Odpoèiò si a pokud se budeš cítit schopen zase nìco udìlat, zajdi za Aspirinem, lékaøem z Povinnosti. Kontaktoval mì, zdá se, e potøebují nìjakou diskrétní pomoc. </text>
	</string>
<string id="butcher_4_alt_done_0">
		<text>Snorci jsou mrtví. Bohuel padl i Bellerophon bìhem bitvy.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_4_alt_done_1">
		<text>Dobrá práce! Tady, dej si nìco k pití a k zakousnutí. Tak mi povìz, jaká je situace se snorky tam?</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_alt_done_2">
		<text>Mìl jsi pravdu, zabili jsme minimálnì deset snorkù! Byl to masakr, jsem rád, e jsme to pøeili!</text>
	</string>		
	<string id="butcher_4_alt_done_3">
		<text>Deset tìchhle parchantù? K sakru... Mìl jsem s vámi poslat víc muù... Budeme muset tuto situaci bedlivì sledovat - je to velmi divné.
		\n \nDíky za pomoc! Odpoèiò si a pokud se budeš cítit schopen zase nìco udìlat, zajdi za Aspirinem, lékaøem z Povinnosti. Kontaktoval mì, zdá se, e potøebují nìjakou diskrétní pomoc. </text>
	</string>
---- Quest 5 ----
<string id="st_butcher_5_help_info">
		<text>Øezník: Mùj pøíteli, potøebujeme tvou naléhavou pomoc. Bellerophon byl zranìn v Agropromu a druhı lovec, Orion, je nezvìstnı. Prosím, pojï co nejdøíve do Agropromu a najdi Bellerophona v továrnì - on ti dá podrobnosti.</text>
	</string>

<string id="st_butcher_5_alt_help_info">
		<text>Øezník: Mùj pøíteli, potøebujeme tvou naléhavou pomoc. Sarpedon byl zranìn v Agropromu a druhı lovec, Orion, je nezvìstnı. Prosím, pojï co nejdøíve do Agropromu a najdi Sarpedona v továrnì - on ti dá podrobnosti.</text>
	</string>

<string id="butcher_5_start_0">
		<text>Dostal jsem tvou zprávu, co se dìje?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_1">
		<text>Dobøe, e jsi tady - Bellerophon se vydal s dalším lovcem, Orionem, najít pøíèinu té invaze Snorkù. Dokázali to vystopovat a k podzemí v Agropromu - 
		zdá se, e nìco tam vytlaèuje Snorky ven. Oba se vydali na misi prozkoumat podzemí, ale Bellerophon byl zranìn. Vrátili se, ale Orion se znovu vydal... mladı pošetilec... to bylo vèera a od té doby jsme o nìm neslyšeli.
		Vím, e toho je hodnì, o co tì prosím, ale mùeš se tam jít podívat? Èekáme to nejhorší, ale nemùeme bratra nechat za sebou. \n \nBudeš na takovı úkol pøipravenı?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_2">
		<text>Ano, samozøejmì, pùjdu tam ihned.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_3">
		<text>Nevím, to zní velmi nebezpeènì. Budu muset o tom pøemıšlet.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_4">
		<text>Skvìlé! Najdi Bellerophona, zotavuje se ze svıch zranìní v Agropromu. A tady, vezmi si tohle - budeš to potøebovat.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_5">
		<text>Rozumím - ale obávám se, e musím zdùraznit naléhavost této záleitosti. Jdi najít Bellerophona, pokud si myslíš, e jsi na to pøipravenı.</text>
	</string>

<string id="butcher_5_alt_start_0">
		<text>Dostal jsem tvou zprávu, co se dìje?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_1">
		<text>Dobøe, e jsi tady - Sarpedon se vydal s dalším lovcem, Orionem, najít pøíèinu té invaze Snorkù. Dokázali to vystopovat a k podzemí v Agropromu - 
		zdá se, e nìco tam vytlaèuje Snorky ven. Oba se vydali na misi prozkoumat podzemí, ale Sarpedon byl zranìn. Vrátili se, ale Orion se znovu vydal... mladı pošetilec... to bylo vèera a od té doby jsme o nìm neslyšeli.
		Vím, e toho je hodnì, o co tì prosím, ale mùeš se tam jít podívat? Èekáme to nejhorší, ale nemùeme bratra nechat za sebou. \n \nBudeš na takovı úkol pøipravenı?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_2">
		<text>Ano, samozøejmì, pùjdu tam ihned.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_3">
		<text>Nevím, to zní velmi nebezpeènì. Budu muset o tom pøemıšlet.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_4">
		<text>Skvìlé! Najdi Sarpedona, zotavuje se ze svıch zranìní v Agropromu. A tady, vezmi si tohle - budeš to potøebovat.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_5">
		<text>Rozumím - ale obávám se, e musím zdùraznit naléhavost této záleitosti. Jdi najít Sarpedona, pokud si myslíš, e jsi na to pøipravenı.</text>
	</string>

--- Bellerophon ---
<string id="bellerophon_start_dialog_0">
    <text>Ahoj Stalkere, jak vám mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_1">
    <text>Ahoj, kdo jsi?</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_2">
    <text>Jsem Bellerophon a trochu novı tady... no ne úplnì, ale je to sloité.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_3">
    <text>Kde jsi sehnal toho Nosoroga?</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_4">
    <text>No technicky vzato jsem voják, take... no nìjací kamarádi mi ho dali, kdy jsem vyrazil na svoji misi.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_5">
    <text>Jsi voják? Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_6">
    <text>No ano, ale nebojte se, nemám k vám ádnou animozitu. Proè jsem tady? No to je dlouhı pøíbìh a zrovna mùj oblíbenı.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_7">
    <text>Mám èas.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_8">
    <text>V poøádku, nechci tì tlaèit.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_9">
    <text>Vìøím, e k tomu budeme potøebovat trochu Stolya. Pokud najdete láhev, povím vám ten pøíbìh.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_10">
    <text>Ano, to je spíše pøíbìh na vyprávìní s láhví Stolya. Pokud nìkdy najdete jednu, mohu vám øíct ten pøíbìh.</text>
</string>

<string id="bellerophon_1_0">
    <text>Jsi pøipraven loviti nìjaké snorky?</text>
</string>
<string id="bellerophon_1_1">
    <text>Ano, Øezník mi øekl, abych ti pomohl. Vedej cestu, jsem za tebou.</text>
</string>

<string id="bellerophon_2_0">
    <text>To bylo brutální!</text>
</string>
<string id="bellerophon_2_1">
    <text>Ano, nikdy jsem nevidìl tolik Snorkù na jednom místì! Tohle je velmi, velmi divné - budu muset provìøit. Moc díky za tvou pomoc - jsi v tomhle dost dobrı!</text>
</string>

<string id="bellerophon_3_0">
    <text>Dostal jsem zprávu od Øezníka, co se dìje?</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_1">
    <text>Dobøe, e jsi tady - narazili jsme na problémy a jsem zranìn... Pøeiji, neboj se, ale jsem vyøazen z provozu. Pøišel jsem sem s dalším lovcem - Orionem, mladım chlapem, abychom zjistili pøíèinu té snorkové invaze. Všimli jsme si, e bìhem noci zpod zemì vylézají ty parchanti v hojném poètu.
        Tam dole je nìco, co je vytlaèuje ven - nìco zlovìstného... Sestoupili jsme dolù a bylo to brutální... zaèala nám bolet hlava a najednou jsme byli obklíèeni Snorky a jeden mì kousl do pae a nohy - naštìstí tam byl Orion, aby mì vytáhl ven! Ale... ten hlupák se vrátil! Prosil jsem ho, a poèká, ale byl nedoèkavı, jak mladí lidé bıvají!
        K èertu, a teï jsem o nìm neslyšel. Mùj pøíteli, prosím, jdi dolù a najdi ho! Rád bych šel s tebou, ale moje noha mì nepodrí.</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_2">
    <text>Neboj se, najdu Oriona a pøivedu ho sem zpìt!</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_3">
    <text>Nevím, nejsem si jistı, e u jsem pøipraven se tam vydat!</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_4">
    <text>Vìdìl jsem, e na tebe mohu spoléhat! A tady, vezmi si tohle - bojím se, e bys to mohl potøebovat.</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_5">
    <text>Rozumím - ale prosím, pospìš si! A tady, vezmi si tohle - pokud jsi pøipraven jít dolù, obávám se, e bys to mohl potøebovat.</text>
</string>

<string id="bellerophon_4_0">
    <text>Našel jsem Oriona...</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_1">
    <text>Rozumím... Co ho zabilo?</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_2">
    <text>Já... nejsem si jistı. Je tam obrovská místnost pod zemí, s nìjakımi stroji... a byl tam Kontrolor... a Bureøi, kteøí se ho snaili chránit!</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_3">
    <text>Kontrolor? To neøíkáš... zabydlil se tam a vyhnal Snorky?</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_4">
    <text>Nevím, chlape... ale mìl kolem sebe armádu.</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_5">
    <text>Toto místo mì nikdy nepøestane matlat. Víš co, je èas, abys mluvil s Lesníkem. Po tom, co jsi tady pro nás udìlal, si zaslouíš stát se souèástí naší gildy. Jsem si jistı, e i Øezník za tebou bude mluvit! Jdi za ním a povìz mu, co jsi vidìl dole.
        Zùstanu tady ještì chvíli, abych se zotavil a mohl situaci sledovat. Najdu tì pozdìji.</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_6">
    <text>Gilda?</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_7">
    <text>Ano, chlapèe, gilda - nebo jak Lesník rád øíká, bratrstvo. Jdi za ním, on ti to všechno vysvìtlí mnohem lépe ne já.</text>
</string>





--- Butcher Legendary ---
<string id="butcher_legendary_0_0">
    <text>Lesník mi vyprávìl o Kalıdonském divoèákovi. Co o nìm víte?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_1">
    <text>Tak to mi øekl? A hádám, e ho chceš lovit?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_2">
    <text>Moná.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_3">
    <text>Lovit tohoto divoèáka je nebezpeènı úkol - mnohem více ne cokoli, co jsi kdy lovil. Sebral ivoty mnoha lovcù s velkou povìstí: Sigurd Jednooko, Boris Seèiè a eleznı Aslan, abych jmenoval alespoò nìkolik. Ti, kteøí pøeili, to udìlali tím, e utekli - jako já.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_4">
    <text>Tak jste se s ním setkal? Jaká je vaše história?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_5">
    <text>Za dobu, co jsem tady, jsem se vìnoval mnoha rùznım èinnostem, cokoli, co platilo peníze, abych byl upøímnı - trochu jako ty, pokud se nemılím. Z nìkterıch èinností jsem pyšnìjší ne z jinıch.
Po èase jsem zjistil, e ze všech monıch prací v Zónì, lov byl tou, která mì nejvíce bavila. Vidíš, byl jsem v tom dobrı a lov mutantù nemá tendenci vám zde nepøátele. Rychle jsem si udìlal jméno a - ve své pıše - jsem zaèal hledat mutany, kterım se "normální" lovci nebáli èelit.
Jednoho veèera jsem sdílel ohnì s kluky z Jasná obloha, kteøí mi øekli o zvìsti mezi jejich lovci, e v Bainách je ochránce divoèákù a e bych je nemìl lovit, abych si nevyslouil jeho hnìv.</text>
</string>

<string id="butcher_legendary_0_6">
    <text>Kalıdonskı divoèák?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_7">
    <text>Pøesnì tak - i kdy tehdy ještì nenáleel tomuto jménu. \n \nPovaoval jsem to za mìstskou legendu, ale o tıden pozdìji jsem potkal stopaøe, kterı pøísahal, e to zvíøe vidìl! Vyprávìl mi, jak loví divoèáky v srdci Bain.
     Poté, co zabil zvláštì velkou smeèku, jak sám tvrdil, zaèala se tøást zemì a z keøù vybìhly ètyøi obrovské divoèáky a pøedvádìjíc je hroznı jedinı! Ten chlap byl moudrı, protoe pochopil, e mu èelit znamená jeho zkázu. 
     Take utekl. \n \nSamozøejmì mì to zaujalo a zaèal jsem se vyptávat v bainách. Našel jsem nìkolik dalších pøeivších a všichni mi vyprávìli stejnı pøíbìh.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_8">
    <text>Tak jste ho hledal? Jak?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_9">
    <text>Ukázalo se, e na rozdíl od mìstské legendy, Kalıdonskı divoèák chrání pouze svùj vlastní kmen! Obrovskı kmen, to ano, ale pouze je. 
     Take jsem èekal, a bude spatøena abnormálnì velká smeèka a zaèal jsem je zabíjet. Samozøejmì, e se zemì náhle zaèala tøást a vybìhly ètyøi obrovské divoèáky, s Kalıdonskım v jejich èele! 
     Co za pohled! Hroznı divoèák! — Mìl hoøící, krvavé oèi, které vypadaly jako ivé ohnì, hrubı krk, kterı byl uzlı se ztuhlımi svaly, a hustì osazenı chlupy jako ostré hroty. 
     Z jeho hrozivıch tlam se kypìl pìnou a jeho špièáky byly jako ty slona! 
     Diskordantní øev se ozıval z jeho hroznıch úst! Pøipadalo to jako blesk — vyvrenı z jeho dìsného hrdla — a popaloval zelenou pùdu!</text>
</string>

<string id="butcher_legendary_0_10">
    <text>Ach, jak dìsivı obraz!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_11">
    <text>Ano, byl to... stále se tøesu pøi pouhé pøedstavì. \n \nPo mém prvním šoku jsem zaèal støílet se svou spolehlivou Saigou! Nabíjel zásobníky olovem do nich, zatímco jsem se vyhıbal jejich útokùm! Jeho druhové padli v poøádku, i kdy mi pøipadalo, e na jejich místo pøibíhali jiní divoèáci.
     Ale ten kalıdonskı, mùj boe, ten bestiální zvíøák pøevzal vedení jako Bellerophon pije vodku - ani po dvanácti strelech se nezakolí. Pojmul jsem, e jsem pøišel nepøipraven a utekl jsem rychleji ne pes, kterı ukradl párek.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_12">
    <text>Forester zmínil, e jste se s ním setkal dvakrát?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_13">
    <text>Ano... mé hrdost byla poranìna, ale stále jsem mìl dost, abych se slepil do reality tohoto divoèáka. Poté, co jsem utekl, jsem myslel jen na to, jak toho ïábla zabít. Take jsem sestavil tım - nakonec nás bylo ètyøi. Peleus, Eurytion a Sigurd!
     Bohuel, lov byl katastrofa! Sigurd padl první - divoèák ho zasáhl z boku a byl zdechlinìn, jeho chybìjící oko znamenalo jeho zkázu. V následné zmatení Peleus udìlal hroznou chybu a zastøelil Eurytiona, kdy se snail ho krytovat! Hroznı osud nás postihl! \n \n
    Spìchal jsem k Eurytionovi, abych ho zachránil, ale pustil jsem se. . . Zaslechl jsem hroznı køik a kdy jsem se otoèil, vidìl jsem, jak na mì útoèí kalıdonskı divoèák!
    Nepodaøilo se mi vèas vyhnout... cítilo se, jako by mi uøízl nohu, ale "jen" ji zploštily všechny kosti. Naštìstí Peleus dokázal zvíøe rozptılit a odnést mì k bezpeèí.
    Samozøejmì u nemohu normálnì chodit - to je také dùvod, proè ji nevyhledávám lov a spokojím se s tím, e tu zùstanu.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_14">
    <text>Ten divoèák se zdá bıt opravdovou pøírodní silou...</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_15">
    <text>Co se stalo s Peleem?</text>
</string>

	<string id="butcher_legendary_0_16">
    <text>Jistìe... rozumíte, proè byste se mìl zdret jeho lovu?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_17">
    <text>Byl zdrcen, e zabil Eurytiona... poté, co mì uzdravil a vrátil mì k ivotu, odešel na sever a zmizel. Jeho syn se vydal za ním, ale kdy dorazil, Peleus u našel svou smrt... Achilés našel pouze jeho tìlo.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_18">
    <text>Rozumím nebezpeèí, ale chci pokraèovat tam, kde jste skonèil. Mùete mi øíct, jak ho najít?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_19">
    <text>Ano, moná ještì potøebuji nìjaké zkušenosti, ne se na nìj vydám...</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_20">
    <text>Dobøe. Musím pøiznat, e máte docela talent na lov! A jste nebojácnı jako koèka s devíti ivoty! Pošlu zprávu svım pøátelùm, aby se dívali po kmeni kalıdonského divoèáka. A najdou jeho smeèku, napíši vám, ale to mùe trvat nìkolik dní! Do té doby vám doporuèuji pøípravu - pamatujte, musíte bıt rychlí na nohou a musíte mít dostatek støeliva, abyste je mohli s ostatními zvíøaty dostat k smrti! A pamatujte - útìk je vdy moností.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_21">
    <text>Souhlasím! Nepospíchejte s tím! Existují jednodušší zpùsoby, jak zde vydìlat peníze, ne ho lovit.</text>
</string>

<string id="st_calydonian_boar_spawned_1">
    <text>Zemì se tøese a vzduch je plnı rozzuøenıch vrèení. Kalıdonskı divoèák hledá odvetu za své padlé druhy.</text>
</string>
<string id="st_calydonian_boar_fleed_1">
    <text>Nebyl jsem pøipraven na kalıdonského divoèáka. Pøíštì se vrátím s vìtší palnou silou. Mìl bych mluvit s Øezníkem, aby mìl ten bestii na oèích.</text>
</string>
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_1">
    <text>Øezník: Moji pøátelé mi øíkají, e je neobvyklé mnoství divokıch prasat, která se potulují v srdci bain. Je otevøena lovèí sezóna.</text>
</string>
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_2">
    <text>Øezník: Najdete je mezi èerpací stanicí, zøíceninami vesnice a strojním dvorem.</text>
</string>
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_3">
    <text>Øezník: Jsou rozdìleni do tøí skupin.</text>
</string>
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_4">
    <text>Øezník: Pamatujte si: on bude bojovat za nì, a oni budou bojovat za nìj! Hodnì štìstí!</text>
</string>

	<string id="butcher_legendary_1_0">
    <text>O kalıdonském divoèákovi.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_1">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_2">
    <text>Rozhodl jsem se, e jsem pøipraven ho lovit.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_4">
    <text>Mùete mi zopakovat pøíbìh, jak jste èelil divoèákovi?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_5">
    <text>Máte nìjaké rady pro jeho lovení?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_6">
    <text>Vezmìte si jen to nejnutnìjší pro boj! Musíte bıt schopni uniknout nejen jeho útokùm, ale i tìm jeho druhù! A budete potøebovat spoustu støeliva! A pamatujte - útìk je vdy moností.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_7">
    <text>Povídejme o nìèem jiném.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_8">
    <text>Dobøe.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_9">
    <text>Chci to zkusit znovu. Tentokrát Kalıdonskı divoèák najde svùj konec.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_10">
    <text>Dobøe lovèe! Dám vìdìt svım pøátelùm, aby dbali na kalıdonského divoèáka a jeho smeèku. V mezièase se pøipravte.</text>
</string>

<string id="butcher_legendary_2_0">
    <text>Mìl jsi pravdu, ten divoèák byl pøíliš mocnı. Musel jsem utéct!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_2_1">
    <text>Udìlal jsi správné rozhodnutí utéct. Mùeš to vdy zkusit pozdìji.</text>
</string>

<string id="butcher_legendary_3_0">
    <text>Povedlo se mi! Zabil jsem tu bestii!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_3_1">
    <text>Úasná práce! Stalkerové budou dlouho vyprávìt tvùj pøíbìh! Pijme na to!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_3_2">
    <text>Pijme!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_3_3">
    <text>Musím pøiznat, e jsem to nepovaoval za proveditelné! Ale tady jsi! Sakra, chlapèe! Vezmi si tohle - u to nepotøebuji a myslím, e ty s tím budeš lépe zacházet. Moje stará lovecká puška, Kyklop!\n \nA samozøejmì!
         Na tu prokletou divoèáka je vyhlášena odmìna, i kdy jen málo Stalkerù do ní vloilo peníze, protoe vìøili, e je to spíše legenda ne pravda... no u tak èi onak, tady jsou peníze!</text>
</string>

--- Hunter Duty ---	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_0">
    <text>Øezník mi øekl, e bys mohl mít pro mì práci.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_1">
    <text>Aha, v poøádku! Díky, e jsi pøišel.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_2">
    <text>ádnı problém, jak ti mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_3">
    <text>Rád. Abych to zkrátil, chlapci tady mají nìjaké problémy. Voronin nedávno odešel na jednání se Sakharovem a Kuznìcovem, aby projednali nìkteré obecné záleitosti. Bìhem toho jednání Sakharov poádal Voronina, aby jim pomohl vyèistit Vesnici krvavıch savcù, návrh, na kterı Kuznìcov údajnì zasmál, øíkaje, e Dutnáci to nezvládnou, a navrhl pomoc svıch vojákù místo toho.
         Voronin to vzal velmi špatnì a zaèal se chlubit schopnostmi našich chlapcù. Nic špatného na obranì èestnosti našich vojákù, ale ztratil kadı kontakt s realitou a slíbil Sakharovovi, e pro nì vyèistí Vesnici krvavıch savcù. Problém je, e to chce udìlat pøes noc, aby se Ecologisté ráno objevili a našli bezpeènou vesnici... Pøes noc! Dokáeš si to pøedstavit?
        Chce se ukázat pøed vojenskımi, rozumíš - a tomu hajzlovi je ukradené, e nìkteøí z nich tu noc nepøeijí.
        Samozøejmì chlapci nejsou nadšení z toho, e by ztratili své ivoty kvùli generálovì egu, jsou pøece vojáci, ne Spetsnaz.
        Take pøišli ke mnì a já slíbil, e se podívám, co s tím mohu udìlat - pomyslel jsem si na Butchera a zeptal se, jestli by nám nemohl poslat zkušeného lovce, kterı je na to pøipraven. Samozøejmì musíš bıt diskrétní, Voronin nemùe vìdìt o nièem.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_4">
    <text>Jsem jedno ucho.</text>
</string>

	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_5">
    <text>Vyèistit Vesnici krvavıch savcù bìhem noci? To je sebevrada!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_6">
    <text>"Není na nás se ptát proè, nıbr pouze jednat a zemøít." Rozkazy jsou rozkazy, neschvaluji neposlušnost!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_7">
    <text>Mám radost, e to slyším, vdy je pøíjemné mluvit s profesionály. Samozøejmì neoèekáváme, e to udìláš zadarmo, chlapci pøispìjí k odmìnì za tvou pomoc!
         Dokonce se jim podaøilo podplatit Manguna, aby jim dal zaøízení na noèní vidìní - take nebudeš muset jít do toho slepì jako krtek. Jsi v tom?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_8">
    <text>Je to tìké, ale pøemıšlej o tom - pokud to nìkdo dokáe, jsi to jistì ty! Øezník mi vyprávìl o tvıch dovednostech pøi lovu mutantù - to je víc, ne mohu øíci o našich chlapcích. Samozøejmì neoèekáváme, e to udìláš zadarmo, chlapci pøispìjí k odmìnì za tvou pomoc!
         Dokonce se jim podaøilo podplatit Manguna, aby jim dal zaøízení na noèní vidìní - take nebudeš muset jít do toho slepì jako krtek. Pomùeš nám?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_9">
    <text>Rozumím potøebì vojáka dodrovat rozkazy svıch nadøízenıch, ale tohle je objektivnì nezdravá mise! Tyhle jsou skuteèní lidé, kteøí jsou posíláni na misi, na kterou nebyli vycvièeni! Pøemıšlej o tom! Ty na druhou stranu máš zkušenosti v tìchto záleitostech,
         alespoò mi to Øezník øekl, e jsi zbìhlı v lovu mutantù. A samozøejmì neoèekáváme, e to udìláš zadarmo, chlapci pøispìjí k odmìnì za tvou pomoc!
         Dokonce se jim podaøilo podplatit Manguna, aby jim dal zaøízení na noèní vidìní - take nebudeš muset jít do toho slepì jako krtek. Jsi v tom?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_10">
    <text>Dobøe, udìlám to.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_11">
    <text>Mohu to udìlat, ale chci, aby Voronin vìdìl, e jsem to byl já!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_12">
    <text>Potøebuji nìjakı èas, abych o tom pøemıšlel.</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_13">
    <text>Není šance, e by to dokázali sami!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_14">
    <text>Bùh tì ehnej. Pøijïte se mnou tìsnì pøed tím, ne to udìláte, dám vám zaøízení na noèní vidìní a upozorním chlapce, e by se mìli tváøit, e odjedou na útok.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_15">
    <text>To není moné, Voronin chce, aby to byli chlapi jmenovaní jím. Nemùete to udìlat za nì?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_16">
    <text>Dobøe, ale prosím, neèekejte pøíliš dlouho, Voronin ztrácí trpìlivost.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_17">
    <text>Jste si jisti? Pøemıšlejte o tom, chlapci by to opravdu ocenili!</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_time_0">
    <text>O Vesnici Krvopijcù.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_time_1">
    <text>Ano? Jste na to?</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_1">
    <text>Ano? Rozmyslel jste si to?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_13">
    <text>Rozhodl jsem se, e to urèitì neudìlám!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_17">
    <text>*Povzdech* Škoda, mìl jsem vás vysoké nadìje, ale dobøe... Zeptám se Butchera, jestli mi mùe poslat nìkoho jiného...</text>
</string>

	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_0">
    <text>O Vesnici Upírù.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_1">
    <text>Ano, co s ní?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_2">
    <text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_3">
    <text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_4">
    <text>Jsem ještì nepøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_5">
    <text>Je skvìlé to slyšet, pøijïte ke mnì tuto noc, ne vyrazíte.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_6">
    <text>Skvìlé. Tady je váš noèní vidìní - pøibalil jsem i nìjaké baterie, aby jste se nenacházeli uprostøed noci bez energie. Vezmìte si také tyhle léky, doufejme, e je nebudete potøebovat, ale lepší pøedstavení ne litování.
    Musíte to dokonèit pøed vıchodem slunce! Pøed tím, ne se vydají Ekologové! Dobré lovení Stalkere, a díky za pomoc!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_7">
    <text>Dobøe, pøijïte ke mnì, a budete pøipraveni.</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_1_0">
    <text>Úkol je splnìn.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_1_1">
    <text>Skvìlá práce! Vìdìl jsem, e to zvládnete!</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_2_0">
    <text>Omlouvám se, nedokázal jsem úkol dokonèit vèas.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_2_1">
    <text>Nevzrušujte se, Stalkere! Od Voronina sice dostaneme kritiku, ale aspoò nikdo nepøišel o ivot.</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_0">
    <text>Co se stalo ve Vesnici Krvopijcù?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_1">
    <text>Vyzradil jste nás, to se stalo. Proè?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_2">
    <text>Vìøím v dodrování rozkazù.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_3">
    <text>Chtìl jsem vidìt, co se stane.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_4">
    <text>Dìlal jsem to kvùli penìzùm.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_5">
    <text>Jsi parchant. Mohl jsi to jednoduše ignorovat, a najali bychom nìkoho jiného - místo toho jsou tøi naši kluci mrtví a Artyom je ve váném stavu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_6">
    <text>Chtìl jsi vidìt, co se stane? Tøi mrtví - jeden zranìnı - to se stane! Jsi parchant - zmiz!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_7">
    <text>Pro peníze? Jsi parchant - tvá chamtivost stála ivot našich klukù!</text>
</string>


<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_0">
    <text>Co se stalo s chlapcem na zemi?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_1">
    <text>Artyom - obì tvého udání. Artyom je jedinım pøeivším - podaøilo se mu utéct, kdy se všechno zvrtlo do prùseru.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_2">
    <text>Podaøí se mu to?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_3">
    <text>Pravdìpodobnì jo, podaøilo se mi ho stabilizovat. Ale poøád trpí silnımi bolestmi a zdá se, e je vánì traumatizovanı - má panické záchvaty a musím mu dávat morfin, aby se uklidnil.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_4">
    <text>Lituji toho, co se stalo.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_5">
    <text>Ha. Tvùj lítost nevrátí Vadima, Sášu a Sergeje, ale alespoò pøiznáváš svoji vinu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_6">
    <text>Nepokus se to na mì svalit.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_7">
    <text>Piš si, ty parchante. To je tvá chyba.</text>
</string>

<string id="voronin_bloodsucker_snitch_0">
    <text>Musím ti nìco øíct.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_1">
    <text>Na co èekáš, mluv!</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_2">
    <text>Tvoji mui se mì pokusili zaplatit, abych pro nì vyèistil Vesnici Krvopijcù.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_3">
    <text>Nic.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_4">
    <text>Coe? Proè?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_5">
    <text>Tak pøestaò plıtvat mım èasem.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_6">
    <text>Bojí se to udìlat - øíkají, e nejsou vyškoleni na takovou noèní misi.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_7">
    <text>Ti zbabìlci... Nauèím je stateènosti - díky, e jsi mi to øekl!</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_8">
    <text>Já jsem to byl, kdo vyèistil Vesnici Krvopijcù - tvoji mui mì zaplatili, abych udìlal jejich práci za nì.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_9">
    <text>Coe? Proè?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_10">
    <text>Bojí se to udìlat - øíkají, e nejsou vyškoleni na takovou noèní misi.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_snitch_11">
    <text>Ti zbabìlci... Nauèím je stateènosti - díky, e jsi mi to øekl! Tady máš "odmìnu", abys drel hubu, nechceme, aby byla tahle ostuda známá v Zónì.</text>
</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_0">
    <text>Potøeboval jsi mì vidìt?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1">
    <text>Ano... obávám se, e mise selhala. Ze ètyø muù, které jsem poslal, se vrátil pouze jeden - tìce zranìnı a ztracenı rozumem. 
			Jediné, co jsme od nìj získali, je, e to šlo do háje okamikem, kdy vkroèili do té vesnice.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_2">
    <text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_3">
    <text>Artyom nedokázal podat úplnou zprávu... z toho, co jsem pochopil, nedodreli protokol a oddìlili se, co vedlo k selhání mise. 
		Je s Aspirinem, moná z nìj nìco dostanete.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_4">
    <text>Co od tebe oèekávám ohlednì této situace?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_5">
    <text>Nikdo nesmí vìdìt o tomto selhání a moji mui odmítají vrátit se do té vesnice v noci. 
			Potøebuji, aby nìkdo v noci vnikl do vesnice a vymìnil padlému mui odznaky od Duty za odznaky od najatıch vojákù... </text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_6">
    <text>Coe? Dìláš si z nás srandu?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_7">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_8">
    <text>Vùbec ne, toto je zásadní pro povìst Duty - nemùeme si dovolit ukázat slabost!</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_9">
    <text>Jsem rád, e jsme na stejné vlnì - povìst Duty je pøece nejdùleitìjší.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_10">
    <text>Nemùete jednoduše získat jejich tìla zpìt?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_11">
    <text>Mimo otázku! To by pøitáhlo pøílišnou pozornost k tomuto selhání - nemohu to dovolit!</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_111">
    <text>Ale tito mui zemøeli ve slubì! Musíte je získat zpìt!</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_112">
    <text>Tito mui vìdìli, na co se pøihlásili. Navíc, povìst Duty je dùleitìjší ne pamì nìkolika muù.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_12">
    <text>Proè odznaky od najatıch vojákù?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_13">
    <text>Není to zøejmé? Aby to vypadalo, e se nìjací najatí vojáci pøestrojili za vojáky od Duty, aby se vyhnuli pozornosti v Rostoku, ale uvízli ve Vesnici Krvopijcù. </text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_14">
    <text>Dobøe, pomohu ti s úklidem dùkazù.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_15">
    <text>Musím o tom pøemıšlet.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_16">
    <text>Nechci bıt do toho zapleten.</text>
</string>

	
<string id="voronin_bloodsucker_botched_17">
    <text>Dobøe. Pøipravte se na misi a pøijïte se mnou v noci, ne vyrazíte.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_18">
    <text>Pak to udìlejte rychle, èím více èasu uplyne, tím víc lidí si všimne.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_19">
    <text>Jsi si jistı? Jsem pøipraven zaplatit za to dobrou cenu, øeknìme 20 000 rublù?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_20">
    <text>Za tu cenu to udìlám.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_21">
    <text>Ne, zapomeò na to.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_22">
    <text>Dobøe. Pøipravte se na misi a pøijïte se mnou v noci, ne vyrazíte.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_23">
    <text>O tom pøemıšlejte.</text>
</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_0">
    <text>O misi.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_1">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_2">
    <text>Jsem pøipraven. Øekni mi o podrobnostech.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_3">
    <text>Skvìlé. Mise je docela jednoduchá, najdeš tìla Vadima, Sergeje a Sáši a nahradíš jejich odznaky od Duty tìmito. Ale buï opatrnı, abys dokonèil práci pøed vıchodem slunce, nemùeme si dovolit, aby tì nìkdo vidìl.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_4">
    <text>Potøebuji ještì trochu èasu.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_5">
    <text>Dobøe, ale prosím, pospìš si.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_6">
    <text>Zmìnil jsem názor - budu vám pomáhat s vaším zástìrkou...</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_7">
    <text>Dobøe, skvìlé to slyšet! Pøijïte za mnou, a budete pøipraveni.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_8">
    <text>Nic.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_9">
    <text>Dobøe...?</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_10">
    <text>Jsem pøipraven, øekni mi o podrobnostech.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_11">
    <text>Dobøe, pøijïte za mnou v noci pøed odjezdem.</text>
</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_2_0">
    <text>Je hotovo.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_2_1">
    <text>Skvìlá práce Stalkere - teï u nikdo nebude moci Duty nic pøipíchnout. Tady je tvá odmìna - doufám, e mohu poèítat s tvou diskrétností.</text>
</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_3_0">
    <text>Je hotovo.</text>
</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_3_1">
    <text>Myslel jsi, e jsi selhal - kolovaly zvìsti o Stalkerovi, kterı si hraje s tìly od Duty ve vesnici Krvopijcù. Tady je nìjaké odškodnìní, ale myslím, e je také v tvém zájmu udret své selhání v tajnosti.</text>
</string>  

<string id="st_dolg_voronin_bloodsucker_news_0">
    <text>Voronin: Stalkere, máme na rukou problém. Pøijï se mnou co nejdøíve!</text>
</string>
<string id="st_dolg_aspirin_bloodsucker_news_0">
    <text>Aspirin: Stalkere, pøijï za mnou - máme pro tebe pracovní nabídku.</text>
</string>  
<string id="st_dolg_aspirin_bloodsucker_news_1">
    <text>Aspirin: Stalkere, pøijï za mnou - máme problém, na kterı potøebujeme tvou pomoc.</text>
</string>  
<string id="st_freedom_voronin_bloodsucker_news_0">
    <text>Hej, kluci, je tu Stalker, co... Duty vojáky? Mrtví Duty vojáci ve vesnici Krvopijcù? Co tam dìlají?</text>
</string>  

	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_0">
    <text>Øíkal jsi, e máš pracovní nabídku.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_1">
    <text>Ano - kluci chtìjí pomstít tyhle Krvopijce a vzhledem k tomu, e máš... zkušenosti s tou vesnicí, chtìjí tì s sebou na jejich vıpravu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_2">
    <text>Take se nehádáš, e jsem øekl Voroninovi a pøijal jeho nabídku?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_3">
    <text>No... zjevnì to nebylo z tvé strany moc fér - mohli jsme najmout nìkoho jiného, kdo by to udìlal místo tebe.
    Ale... já - my chápeme, e Zóna není moc vhodná pro morálku a e lidi jako ty jsou tady kvùli... svım osobním zájmùm.
    Voda pod mostem, nezabil jsi Sášu, Sergeje a Vadima, ty zatracení Krvopijci to udìlali... teï bychom tì chtìli najmout na odvetu.
    Hodnì penìz, Stalkere, kluci si nezadrovali penìenky, aby se mstili.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_4">
    <text>ádné špatné pocity kvùli Artyomovi?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_5">
    <text>Artyom, ano, to bylo - abych byl upøímnı - docela hloupé dát mu tolik morfinu. Chudák Artyom... Nezaslouil si zemøít takhle. 
    Ale ivot jde dál... nemluvme o Artyomovi, ano? Jeho smrt je pro mì stále velmi bolestná.</text>
</string> 
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_6">
    <text>Jakı je plán? Není noèní útok pøíliš nebezpeènı?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_7">
    <text>Stalkere, ádnı noèní útok není potøeba, plán je úplnì jinı. Koupili jsme všechny vıbušniny, na které jsme mohli sáhnout, a rozmístíme je na rùznıch místech vesnice, kde se pohybují Krvopijci.
		Kdy vykouknou ven bìhem noci, odpálíme je jako ohòostroj!</text>
</string>

	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_8">
    <text>Dobøe, jdu do toho.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_9">
    <text>Musím o tom pøemıšlet.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_10">
    <text>Ne, myslím, e vám nepomohu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_11">
    <text>Radostnì to slyšíme! Pøijïte za mnou, a budete pøipraveni, a já vám øeknu podrobnosti!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_12">
    <text>Dobøe, ale prosím, pospìšte si! Kluci jsou netrpìliví a èekají na svou pomstu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_13">
    <text>Jste si jistı? Je to spousta penìz a práce je docela snadná, pokud dovolím takovı vıraz.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_14">
    <text>Nechám si to projít hlavou.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_15">
    <text>Ne, moje odpovìï je koneèná.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_16">
    <text>Dobøe, vemte si èas.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_17">
    <text>Prosím, zvate nabídku práce! Budeme èekat, pokud si to rozmyslíte.</text>
</string>

	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_0">
    <text>O mise pomsty.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_1">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_2">
    <text>Jsem pøipraven. Øeknìte mi o podrobnostech.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_3">
    <text>Dobøe, velmi dobøe. Kontaktní osobou je Ilya Kovalyov - setkáte se s ním ve vojenském skladu na farmì jinì od cesty sem. Poèkejte tam na nìj - on vám vysvìtlí zbytek mise.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_4">
    <text>Potøebuji ještì chvíli èasu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_5">
    <text>Dobøe, ale prosím, pospìšte si.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_6">
    <text>Zmìnil jsem názor - budu vám pomáhat s pomstou na tìchhle Krvopijcích.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_7">
    <text>Dobøe, kluci budou rádi, e to slyší! Pøijïte za mnou, a budete pøipraveni.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_8">
    <text>Nic.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_9">
    <text>Dobøe...?</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_0">
    <text>Ty parchante, podrazil jsi mì!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_1">
    <text>Jdi do prdele, to sis zaslouil, parchante!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_2">
    <text>Tvoji kamarádi se chystali zabít mì!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_3">
    <text>Øekl jsem jim, aby tì jenom potrestali, ale nemohu je odsoudit, e tì nesnáší. Teï mi dej pokoj, parchante!</text>
</string>


<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_0">
    <text>Dobrı den, parchante.</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_1">
    <text>Co? Co je tvùj problém?</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_2">
    <text>Nestaèilo ti u, e jsi nás udal? Musel jsi pøijmout Voroninovu ádost a nechat naše kluky opuštìné v té proklaté vesnici, zatímco se má kadı tváøit, e jsou oldáci?</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_3">
    <text>Uklidni se, nebylo to osobní, jen obchodní záleitost.</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_4">
    <text>Aspirin nám øekl, abychom ti poøádnì natøeli, ale to si nezaslouíš. Tohle je pro kluky.</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_5">
    <text>Co to jako dìláš?</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_7">
    <text>A co Artyom? Musel jsi zabít toho ubohého èlovìka? Jsi odpad!</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_8">
    <text>To - to nebyla moje zámìr!</text>
</string>

<string id="dolg_artyom_bloodsucker_start_dialog_0">
    <text>Ah, to bolí... prosím, pomoz mi...</text>
</string>

<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_0">
    <text>Artyome, musím tì na nìco zeptat.</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_1">
    <text>Ah, ah, ah...</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_2">
    <text>Kde mohu najít tìla ostatních vojákù?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_3">
    <text>Ah, ah, ah... moje noha, to bolí. Matko, prosím! Chci domù...</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_4">
    <text>[Morfium] Tady, vezmi si to morfium, pomùe ti to s bolestí. Mohl bys si vzpomenout, co se stalo té noci?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_5">
    <text>Aaaah... sakra... Kde jsem, co se stalo?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_6">
    <text>Uklidni se, jsi zpátky v základnì. Potøebuji, abys si vzpomnìl, co se stalo bìhem tého útoku.</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_7">
    <text>Co? Útok? ... Ano, útok ... \n \n ... \n \nsakra ten útok ... to byl masakr, nikdy jsme nemìli jít do té vesnice. Vešli jsme z jihozápadu a všechno bylo klidné - dokonce jsme se dostali pøes špinavou cestu bez incidentu...
        Ale kdy jsme pøiblíili k døevìnému domu, všechno... všechno... ó mùj boe, Vadime! Vadime! Aaaaah!!!</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_8">
    <text>Uklidni se, Artyome, uklidni se! Co se stalo dál?</text>
</string>

<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_9">
    <text>Vìøím, e je to dost... odpoèívej dobøe, Artyome.</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_10">
    <text>Vadime! Aaah to bolí... Vadime!!! Sergeji!!! Matko!!! POMOC!</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_11">
    <text>[Morfium] Tady vezmi to morfium... Artyome, co se stalo poté, co zemøel Vadim?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_12">
    <text>Aaaaah... \n \n ... \n \nCo? Ah ano... po tom, co Vadima pobili Bloodsuckers, jsme se otoèili a utekli o ivot... Sergej byl první... rychlejší ne Sasha a já... vbìhl do prvního domu, kterı uvidìl... \n \n ... \n \n
        Slyšeli jsme... slyšeli jsme hroznı vıkøik... následovanı køikem! Dostali Sashu... dostali Sashu... ó mùj boe, proè? Proè? Ohhhhhhh...</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_13">
    <text>Artyome uklidni se! U jsme skoro hotovi, Artyome! Co se stalo dál?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_14">
    <text>Aaaaah!!! Jsou všude! Pomoc! Prosím pomozte!</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_15">
    <text>[Morfium] Tady je ještì trochu morfia... Artyome, skoro jsme hotovi, co se stalo poté, co zemøel Sergej?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_16">
    <text>Oh... aaaaah... \n \n ... \n \n ano, ten útok... my... nesledovali jsme Sergeje do toho... domu. Sasha se totálnì zbláznil... vyrazil smìrem k srdci vesnice... Já... jsem nemyslel... následoval jsem ho... utekli jsme... a na sever od vesnice...
        Tam jsme našli... dùm... prázdnı... odpoèívali jsme... ano, odpoèívali... jsem unaven... potøebuji odpoèinout... </text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_17">
    <text>Artyome! Artyome!!! Nespíš!!! Artyome, probuï se!!!</text>
</string>

	
------ Forester -------<string id="forester_mutanthammer_0">
    <text>[Mutantní kladivo] Našel jsem tuhle zbraò na Orionovi.</text>
</string>
<string id="forester_mutanthammer_1">
    <text>Ah ano, Mutantní kladivo. Pamatuji si na tuhle zbraò, to jsem ji upravil já!
        Hlavnì jsem lábkovanou hlaveò a vymìnil nìkteré její komponenty za lehèí materiál, abych sníil váhu. Samozøejmì to má taky svá negativa - zbraò se bude opotøebovávat rychleji ne standardní Saiga.
        Trvalo mi to chvíli, ale jsem z toho opravdu hrdı. Take jsi novım majitelem - doufám, e ti bude dobøe slouit! Tady, nech mì ji vyèistit a opravit, aby byla zase jako nová.</text>
</string>
<string id="forester_mutanthammer_2">
    <text>Dìkuji!</text>
</string>
<string id="forester_mutanthammer_3">
    <text>ádnı problém! \n \n...\n \n Tady, jako nová! Dobré lovení s ní!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_0">
    <text>Jakı je pøíbìh za tou trofejí od Bloodsuckera?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_1">
    <text>To je Moloch - bratr Vlada a Drakula.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_2">
    <text>Moloch? Vlad? Drakul? Od kdy mají mutanti jména?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_3">
    <text>Od doby, kdy jsem tìmto mutantùm dal jméno. Samozøejmì, e nejsou obyèejní Bloodsuckeøi - jsou to velmi starodávná bytost... jsou tu u od ranıch dnù Zóny - a tady, bıt starı znamená nìco.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_04">
    <text>Vlad a Drakul? To nezní pøíliš originálnì pro Bloodsuckery?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_05">
    <text>Nezajímá mì, jestli je to originální, pro mì je dùleité, e se k nim hodí. Navíc, pokud si myslíš, e jsi kreativnìjší - najdi mutanta, kterı si zaslouí jméno, a proka to.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_4">
    <text>Bratøi? Jak to víš?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_5">
    <text>To nevím - ale pro mì jsou bratøi. Potkal jsem je spoleènì - tady v tomto lese. Byli to první Bloodsuckeøi, které jsem kdy vidìl, nevìdìl jsem, e takoví démoni mohou vùbec existovat... ale existují...</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_6">
    <text>Jakı je pøíbìh za nimi?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_7">
    <text>Kde zaèít? Od toho, odkud pøišli - nevím... Ale stále si pamatuji, kdy jsem je poprvé potkal. Nebylo to dlouho po druhé velké explozi, té, která vytvoøila toto peklo.
        Zachytil jsem nouzovı rozhlasovı signál pøeivších - vojenskı prùzkumnı oddíl, kterı se ztratil v moèálech Zatonu. Zdálo se, e jejich velitel vešel do Vortexu a s ním se roztrhal i jejich jedinı plán. Pøedstav si, e dáš celému oddílu jen jeden plán - ale zdá se, e nìkteré vìci se nezmìnily od starıch dob. Pøesto jsem našel oba pøeivší a slíbil jsem, e je dovedu zpìt do jejich hlavní základny - v tìch dnech mìla vojenská základna stále pøítomnost v Armádních skladech.
        Dostali jsme se do tohoto lesa pøi soumraku - chtìl jsem pøenocovat v této oblasti, ale tito chlapci touili znovu se pøipojit ke své základnì. Dnes by pøechod lesa v noci znamenal jistou smrt, ale víš, e tehdy byla vìtšina tìchto mutantù docela vzácná a ještì nedosáhla jiních èástí Zóny.
        Tak jsme uzavøeli kompromis - mìli jsme se odpoèinout, nìco sníst a pokraèovat v cestì poté, co jsme si zahøáli bøicha jídlem a duch vodkou. Vstoupili jsme do lesa, abychom sehnali døevo a uvaøili nìjaké maso na mıtinì. Nevím, co je pøilákalo - zápach jídla nebo moná smích...
        Opustil jsem ohništì, abych si šel na malou, zatímco se oba vojáci dál bavili. Kdy jsem se vrátil k ohni, vidìl jsem, jak jeden z nich leí na zemi - asi se smál, myslel jsem si... ale a kdy jsem stál vedle nìj, jsem si všiml krve vystupující z jeho krku. Podíval jsem se nahoru - ten druhı tam stál s rozšíøenıma oèima a za ním...
        Nevím, kterı z bratrù to byl, ale to byl první Bloodsucker, kterého jsem v ivotì vidìl. Nepochopil jsem to - jen jsem ztuhl. To je ten moment, kdy jsem ucítil chobotnice, které se mi omotaly kolem krku - silnı a horkı byl ten stisk! Nedomıšlel jsem - chytil jsem kus hoøícího døeva a udeøil jsem za sebe!
        Bloodsucker mì okamitì pustil a já se snail pryè, bìet o ivot! Tak jsem se poprvé setkal s Moloch, Vladem a Drakulem!
    </text>
</string>

	<string id="forester_legendary_0_8">
    <text>Zatracení... ale podaøilo se ti støelit Molocha? Jak to šlo?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_9">
    <text>Bratry jsem od té doby potkal mnohokrát! Nejprve jsem se této lesní oblasti vyhıbal, dokud jsem si neuvìdomil, e jsou noèními tvory. Zaèal jsem je sledovat, shromaïovat informace o této nové hrozbì, která se skrıvala ve mnì. Pokusil jsem se jim nastavit pasti - první fungovala, ale nepodaøilo se mi to vyuít, ale i bratøi se pouèili a zaèali jim vyhıbat.
        Nìkdy se mi podaøilo jednoho zranit - nìkdy se mi podaøilo zranit se. Snail jsem se najít jejich úkryt tím, e jsem sledoval jejich stopy - marnì, nikdy jsem nenašel pøesnou polohu. Pokraèovalo to, a do jednoho dne, kdy se na mì pokusila zaútoèit banda lupièù. Pokusili se mì vydírat - odmítl jsem. Situace eskalovala a skonèili mrtví - kromì jednoho! Byl zranìnı a bezvládnı - krvácel do smrti.
        Rozhodl jsem se nechat dobré tìlo neztracené a odnesl jsem ho do lesa jako návnadu. Pøipoutal jsem ho k stromu a èekal na bratry v záloze. A jistì pøišli - obklièující toho chudáka. Ano, nebylo správné, abych to udìlal jinému èlovìku - vystavit ho takovım hrùzám bez monosti boje... Ale tehdy jsem si myslel, e to byl dobrı nápad.
        Zatímco se ládovali na svou snadnou koøist, zamíøil jsem a trpìlivì èekal na svùj vıstøel. A vystøelil jsem - šel pøímo skrz srdce Molocha. Vlad a Drakul se vydìsili a utekli - a já si odnesl svou trofej.
        
        Od té doby jsem je u nikdy nevidìl, stáhli se hluboko do lesa a u z nìj témìø nevychází - nechají vìtšinu lovu svım jedinci.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_10">
    <text>Øekni mi, kde je najdu - budu je lovit!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_11">
    <text>Myslím, e to staèí - stále chci bıt schopen spát.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_12">
    <text>Pak jsi blázen! Jsou to jistá smrt - nedìlej takové hloupé kroky, e si myslíš, e je zvládneš!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_13">
    <text>Jsou to mutanti, Lesník, opravdu si myslíš, e pøestali zabíjet? Musí bıt znièeni - zejména pokud jsou tak nebezpeèní, jak øíkáš!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_14">
    <text>Máš pravdu - je zapotøebí trpìlivosti. Musíme poèkat na vhodnou chvíli.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_15">
    <text>Samozøejmì, e nevìøím, e pøestali vradit - ale není to tvá povinnost je zastavit! Moná jsem nebyl dost jasnı - nejsou to vaši normální Bloodsuckeøi, jsou mnohem horší. Jsou jako síla pøírody - musíme s nimi ít.</text>
</string>

	<string id="forester_legendary_0_16">
    <text>Protestuji - dokázal jsem se, jsem schopnı lovec! Postavil jsem se a ovládl mnoho hrùz tady - dokáu to.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_17">
    <text>Vím - jsi stateènı a tvé dovednosti jsou skvìlé! Ale toto je øádovì vyšší úroveò, se kterou jsi se ještì nesetkal - pøeceòuješ svou vlastní sílu - jsi pøíliš netrpìlivı a chceš spìchat, co tì èiní náchylnım k chybám.
        Nedovol, abych byl vinen tvou smrtí - šetøi svou sílu pro jiné mutanti, neplıtvej svım ivotem.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_18">
    <text>Lesníku, dùvìøuj mladším lidem! V nìkterém bodì musí bıt zastaveni, a naše šance jsou lepší, kdy bys mi pomohl místo toho, aby ses mì snail chránit. Øekni mi, jak se pøipravit, a já udìlám!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_19">
    <text>Ach, mladí lidé... tak pøesvìdèení o sobì. Nerozumíš - budete se nejenom s nimi setkat, ale i s jejich bratry!
        Ale vidím to ve tvıch oèích, jsi rozhodnutı.
        Øeknu ti co, pøineste mi srdce pìti Bloodsuckerù, a já ti øeknu, jak je najít... alespoò budeš mít zkušenosti s tìmito ïábly...</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_20">
    <text>Nesklamu tì! Pova to za hotovo.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_21">
    <text>Buï opatrnı tam venku, mladı Stalkere!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_22">
    <text>Ano, jsem rád, e se pøikláníš k rozumu.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_23">
    <text>Dobøe øeèeno, pojïme se zamìøit na pøíjemnìjší vìci.</text>
</string>


<string id="forester_legendary_1_0">
    <text>O Vladovi a Drakulovi. </text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_1">
    <text>Co je?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_2">
    <text>Chci je lovit.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_3">
    <text>Øekni mi pøíbìh, jak jsi je poprvé potkal.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_4">
    <text>Øekni mi pøíbìh, jak jsi zastøelil Molocha.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_5">
    <text>Neubìhlo dlouho po druhé velké explozi, té, která vytvoøila tohle peklo.
        Chytil jsem nouzovı rádiovı signál od pøeivších - skautskı oddíl armády, kterı se ztratil v Zatonskıch bainách. Zdálo se, e jejich velitel vkroèil do Vortexu a s sebou se jim roztøískala jejich jediná mapa.
        Pøedstav si dát jenom jednu mapu pro celı oddíl - ale zdá se, e nìkteré vìci se nezmìnily od starıch dob. Nicménì, našel jsem dva pøeivší a slíbil jsem jim, e je dovedu zpìt do jejich hlavního stanu - tehdy mìla Armáda ještì pøítomnost v Armádních skladech.
        Dosáhli jsme tohoto lesa za soumraku - chtìl jsem tu pøenocovat, ale ti kluci se tìšili, a se dostanou zpátky na základnu. V dnešní dobì by pøechod lesa v noci znamenal jistou smrt, ale vìtšina tìchto mutantù byla tehdy pomìrnì vzácná a ještì nedosáhla jiních èástí Zóny.
        Tak jsme udìlali kompromis - mìli jsme si odpoèinout a nìco sníst a pokraèovat v cestì poté, co jsme si zahøáli bøicha jídlem a duch s vodkou. Vstoupili jsme do lesa, abychom sebral trochu døeva a uvaøili maso na mıtinì. Nevím, co je pøitáhlo - zápach jídla nebo moná smích...
        Opustil jsem ohništì, abych se vydal na moèení, zatímco oba vojáci pokraèovali ve srandování. Kdy jsem se vrátil k ohni, vidìl jsem jednoho z nich leet na zemi - šeptající smíchem jsem si myslel... a kdy jsem stál vedle nìj, jsem si všiml krve øinoucí se z jeho krku. Podíval jsem se nahoru - ten druhı tam stál s širokıma oèima a za ním...
        Nevím, kterı z bratrù to byl, ale to byl první Bloodsucker, kterého jsem v ivotì vidìl. Nerozumìl jsem - jednoduše jsem ztuhl. To je, kdy jsem pocítil chapadla, která se mi snaila omotat kolem krku - silnı a horkı byl ten úchop! Nepøemıšlel jsem - chytl jsem kus hoøícího døeva a uhodil za sebe!
        Bloodsucker mì okamitì pustil a já se vyškrábal pryè, utíkaje o ivot! Tak jsem potkal Molocha, Vlada a Drakula!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_6">
    <text>Zaèal jsem sledovat bratry, shromaïovat informace o této nové hrozbì, která se skrıvá v mém lese. Snail jsem se kladné pasti - první fungovala, ale nebyl jsem schopen ji vyuít, ale bratøi se také nauèili a zaèali se jim vyhıbat.
        Obèas se mi podaøilo jednoho zranit - obèas se jim podaøilo zranit mì. Snail jsem se najít jejich úkryt tím, e jsem sledoval jejich stopy - marnì, nikdy jsem nenašel pøesné místo. To pokraèovalo, a jednoho dne se na mì pokusili bandité. Snaili se mì vybírat - odmítl jsem. Situace eskalovala a skonèili mrtví - kromì jednoho! Byl zranìnı a bezvládnı - krvácel na smrt.
        Rozhodl jsem se nechat dobré tìlo jít na plnı odpis a odnesl jsem ho do lesa jako návnadu. Pøivázal jsem ho ke stromu a èekal v úkrytu na bratry. A opravdu pøišli - obklopili toho nešastného chlapa. Ano, nebylo to správné, co jsem udìlal jinému èlovìku - vystavil jsem ho takovım hrùzám, ani bych mu dal šanci na boj... Ale tehdy jsem si myslel, e to byl dobrı nápad.
        Zatímco se dvoøili své snadné koøisti, míøil jsem a trpìlivì èekal na svùj vıstøel. A vystøelil jsem - projel pøímo srdcem Molocha. Vlad a Drakul vydìšenì zaskøehotali a utekli - a já si odnesl svou trofej.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_7">
    <text>[Srdce Bloodsuckerù] Pøinesl jsem dùkaz, e jsem schopen lovit Bloodsuckery.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_1_8">
    <text>Zabil jsem Kalydonského kance! A Vlad a Drakul se setkají se stejnım osudem, pokud mi øeknete, kde je najdu.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_9">
	<text>Impresivní... Mám zdráhání ti to øíct, ale vìøím, e slib je slib... Tak poslouchej pozornì - jejich úkryt je hluboko v lese na vıchod odtud - v blízkosti starého sovìtského tanku. Pøesnì kde - nevím, ale to nevadí.
	Budeš muset je vyprovokovat ven, a vìøím, e vím jak na to, ale nebude ti to pøíjemné... Budeš si muset obléknout mùj starı kabát - je to ten, kterı jsem mìl, kdy jsem je lovíval v dávnıch dobách, bude na nìm mùj zápach a oni budou vìøit, e jsem to já, kdo se odváil setkat s nimi.
	Je to staré - take neoèekávej dobrou ochranu... Udìlal jsem pár oprav a pøidal dva pøezky, abys mohl pouít dva pøíslušenství - tak si dobøe vyber! A samozøejmì to budeš muset udìlat v noci, kdy budou mít pocit jistoty, kterou temnota poskytuje - jinak se neodváí vızvat "mì"...
	\n \nStále na to jdeš?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_10">
	<text>Impresivní... Moná jsem podcenil tvou zruènost a zkušenost! Mám zdráhání ti to øíct, ale moná jsi pøipravenı... Tak poslouchej pozornì - jejich úkryt je hluboko v lese na vıchod odtud - v blízkosti starého sovìtského tanku. Pøesnì kde - nevím, ale to nevadí.
	Budeš muset je vyprovokovat ven, a vìøím, e vím jak na to, ale nebude ti to pøíjemné... Budeš si muset obléknout mùj starı kabát - je to ten, kterı jsem mìl, kdy jsem je lovíval v dávnıch dobách, bude na nìm mùj zápach a oni budou vìøit, e jsem to já, kdo se odváil setkat s nimi.
	Je to staré - take neoèekávej dobrou ochranu... Udìlal jsem pár oprav a pøidal dva pøezky, abys mohl pouít dva pøíslušenství - tak si dobøe vyber! A samozøejmì to budeš muset udìlat v noci, kdy budou mít pocit jistoty, kterou temnota poskytuje - jinak se neodváí vızvat "mì"...
	\n \nStále na to jdeš?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_11">
	<text>Vìøím, e to staèí.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_23">
	<text>Ano, stále jsem.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_24">
	<text>Abych byl upøímnı, musím o tom pøemıšlet...</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_25">
	<text>Dobøe, pak pøijï ke mnì tu noc, kdy se chystáš vyrazit - krátce po západu slunce. Pøiprav se na dlouhı boj, je velmi pravdìpodobné, e budeš muset èelit i jejich bratrùm! Zásob se støelivem, léky a podobnì. Nepodceòuj to.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_26">
	<text>Není ostuda bát se smrtelného nebezpeèí! Dej si na to èas a pøemıšlej o tom!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_27">
	<text>Dobøe, pojïme mluvit o nìèem jiném.</text>
</string>
	
	
<string id="forester_legendary_2_0">
	<text>O honbì za Vladem a Drakulem.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_1">
	<text>O co jde?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_2">
	<text>Jsem pøipraven k lovu.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_3">
	<text>Jsem pøipraven k lovu.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_4">
	<text>Potøebuji více èasu.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_5">
	<text>Mùete mi znovu øíct o plánu?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_6">
	<text>Jistì, poslouchej pozornì: Musíš to udìlat v noci, kdy budou mít jistotu, kterou temnota poskytuje. Jejich úkryt je hluboko v lese na vıchod odtud - v blízkosti starého sovìtského tanku. Pøesnì kde - nevím, ale to nevadí.
	Budeš muset je vyprovokovat ven, a vìøím, e vím jak na to, ale nebude ti to pøíjemné... Budeš si muset obléknout mùj starı kabát - je to ten, kterı jsem mìl, kdy jsem je lovíval v dávnıch dobách, bude na nìm mùj zápach a oni budou vìøit, e jsem to já, kdo se odváil setkat s nimi.
	Je to staré - take neoèekávej dobrou ochranu... Udìlal jsem pár oprav a pøidal dva pøezky, abys mohl pouít dva pøíslušenství - tak si dobøe vyber! A mám silnı podezøení, e se s nimi budeš muset vypoøádat nejen s nimi, ale i s jejich bratry!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_7">
	<text>Dobøe, vidím, e jsi neoblomnı. Tady je kabát - nebudete ho muset nosit na cestì tam, ale zkuste si ho obléknout krátce pøed dosaením tanku. Pamatuješ si cestu? Je to hluboko v lese,
	na vıchod odtud, ale abys se k nìmu dostal, musíš projít starım dùlním tunelem trochu na jih. Po jeho pøechodu se znovu otoèíš na sever a pùjdeš dost dlouho. Tank je skrytı za malım kopeèkem - pøiprav se tam a pøibliuj se k tanku opatrnì.
	Není jisté, jak zareagují, ale moná pošlou nìkterého ze svıch bratrù jako prvního, abys se unavil. Pamatuj - musíš to udìlat v noci! Pokud vzejde slunce, budou ustupovat. Musíš vyrazit krátce po západu slunce...\n \nTeï hodnì štìstí, mladı Stalker - a je noc na tvé stranì.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_2_8">
	<text>Velmi dobøe. Pøijï ke mnì krátce po západu slunce - tehdy ti dám ten kabát.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_9">
	<text>ádnı problém - víš, e to nemusíš dìlat. Pojïme mluvit o nìèem jiném.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_0">
	<text>Jsou tu další pojmenovaní mutanti?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_1">
	<text>Ano, jsou... je tu Kalıdonskı kanc. Øezník mu dal jméno, bída kadého lovce v oblasti Velké bainy. Pak je tu Moby Dick - bílı Pseudogigant. Gonta s ním má osobní zkušenost. Nakonec je tu Chyort - samec Chiméry.
	Ustupující parchant - jedinı známı pøeivší je Pastıø.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_2">
	<text>Povìz mi více o Kalıdonském kanclu.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_3">
	<text>Povìz mi více o Moby Dickovi.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_4">
	<text>Povìz mi více o Chyortovi.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_5">
	<text>Dìkuji za tyto informace.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_6">
	<text>Je patronem všech divokıch prasat ve Velké bainì - mnoho lovcù je známo, e zemøelo jeho kly, kdy lovili jeho bratry. Øíká se, e jeho kùe je tak tlustá jako šupiny Zmei Gorynicha. Øezník se ho v minulosti pokusil lovit - podle nìj se s tím bestiálním stvoøením setkal dvakrát - a dvakrát ten kanc odbyl jeho støelby z brokovnice, jako by nic nebylo!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_7">
	<text>Moby Dick - Gontùv nepøítel. Nese to jméno, protoe je velkı jako velryba - a albín! Ten Pseudogigant zabil jeho kamaráda z dìtství a od té doby ho Gonta loví, a po letech mu únikl jeho pomsta.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_8">
	<text>Ano, Chyort... sám ïábel. Øíkají, e by jedinı úder byl staèil, aby i Sidorovièe rozal napùl! Ne e bych kdy potkal Sidorovièe, ale podle povìstí to zní jako docela vıkon! Nikdo neví, kde je jeho úkryt, ale nìkdy se vydává do rùznıch oblastí buï jíst nebo se rozmnoovat!
	Trapper øíká, e silnìjší Chiméry jsou jeho potomci - s ohledem na mnoství silnıch chimér si dokáeš pøedstavit, e Chyortova touha po masu je pøekonána pouze jeho touhou po rozkoši.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_10">
	<text>ádnı problém, doufám, e to bude slouit jako varovnı pøíbìh - nedotıkej se tìchto mutantù!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_4_0">
	<text>Nepodaøilo se mi zabít Krvopijce vèas - nad ránem jsem na nì narazil.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_4_1">
	<text>Nezoufej, mladı Stalkere, nejdùleitìjší je, e jsi stále naivu! Budeš mít další šanci jindy v noci. Pøijï ke mnì, pokud si pøeješ dát tomu další pokus.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_5_0">
	<text>Dobrá zpráva! Vlad a Drakul u nebudou tady lesy lovit!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_5_1">
	<text>Vıbornì! Skvìlá práce! Vykonal jsi velkı skutek dnes veèer! Pojïme si pøipít na tvùj úspìch!</text>
</string>

	
<string id="st_forester_legendary_1_info">
	<text>Lesník: Pøibliuješ se k jejich lovišti.</text>
</string>

<string id="st_forester_legendary_2_info">
	<text>Lesník: Moje rány zaèínají zase bolet, Vlad a Drakul vycházejí ze svého úkrytu. Hodnì štìstí, Stalkere!</text>
</string>

<string id="st_forester_legendary_3_info">
	<text>Lesník: Podaøilo se ti zabít mladší Krvopijce, ale slunce u vychází a Vlad a Drakul se neodváí bojovat bìhem dne. Budeš muset zkusit jindy. Pøijï za mnou.</text>
</string>

<string id="st_forester_legendary_4_info">
	<text>Lesník: Pamatuj, e se musíš postavit bratrùm na jejich vlastním území. Moná se budeš muset k tanku pøiblíit znovu.</text>
</string>

	
---- Doctor Alyosha Shyogolov ----	
	<string id="st_shyogolov_trouble_1_info">
	<text>Alyosha Shyogolov: Naléhavé! ádám o pomoc jakéhokoli poblí se nacházejícího Stalkera. Jsem doktor Alyosha Shyogolov - jsem obklopen hordou Snorkù v tunelu Agropromské dráhy. ádám o okamitou záchrannou akci od jakéhokoli poblí se nacházejícího Stalkera.</text>
</string>

<string id="st_shyogolov_trouble_2_info">
	<text>Alyosha Shyogolov: Tohle je naléhavá situace! ádám o okamitou pomoc. Jsem doktor Alyosha Shyogolov - jsem obklopen hordou Snorkù v tunelu Agropromské dráhy. Prosím, pøibliují se stále blíe.</text>
</string>

<string id="st_shyogolov_trouble_3_info">
	<text>Alyosha Shyogolov: Jsem doktor Alyosha Shyogolov - jsem obklopen hordou Snorkù v tunelu Agropromské dráhy. Pospìšte si - uvìzòují mì!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_0">
	<text>J-j-jdou u pryè?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_1">
	<text>Kdo?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_2">
	<text>Snorkové samozøejmì!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_3">
	<text>Asi ano - vidìl jsem jen pár z nich u vchodu, ale nemám ani zdání, kam ti ostatní zmizeli.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_4">
	<text>Ach, asi jsem je vydìsil! Není zaè!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_5">
	<text>Tak... Ty jsi Alyosha?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_6">
	<text>Doktor Alyosha Shyogolov - pro tebe doktor Shyogolov - správná etiketa se musí dodrovat i v tak opuštìném místì jako je tohle.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_7">
	<text>Dobøe ... Doktore Shyogolov, co tady dìláš?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_8">
	<text>Na co se mì tıká, co tady dìláš?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_9">
	<text>Byl jsem na expedici pro Sakharova ohlednì získání velmi dùleitého dokumentu pro naše vızkumy! Pøece jsme vìdci. Najednou jsem slyšel strašnı skøek a otoèil se - horda Snorkù! Ihned jsem ustoupil do tunelu, abych se s nimi vyrovnal.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_10">
	<text>Tyto familiárnosti ti dovolím, s ohledem na to, e jsme spolu bojovali a spoleènì jsme spjali pouto krve. 
	Byl jsem na expedici pro Sakharova ohlednì získání velmi dùleitého dokumentu pro naše vızkumy! Pøece jsme vìdci. Najednou jsem slyšel strašnı skøek a otoèil se - horda Snorkù! Ihned jsem ustoupil do tunelu, abych se s nimi vyrovnal.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_11">
	<text>Hmm, dobøe. Co bys povaoval za vhodnou odmìnu za mé potíe?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_12">
	<text>Za tvé potíe? Právì jsi øekl, e venku nejsou ádní Snorci!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_13">
	<text>Aha, chápu. Tak pùjdu, ztratil jsem s tebou dost èasu - hodnì štìstí s tvımi mutantními vzorky.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_14">
	<text>Copak? Ty jsi prosil na kanálech o pomoc!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_15">
	<text>Poèkej! S ohledem na tvou altruistickou - i kdy nevyádanou - ochotu mi pomoci, vrátím ti laskavost!
		Povezu tì zpátky do Závodù Agroprom!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_16">
	<text>Prosit o pomoc? Já? Protestuji: Doktor Alyosha Shyogolov nikdy nevolá o zálohu! Informoval jsem ostatní Stalkery, aby se nedostávali pøíliš blízko, aby se nenachytali do palby - jako by to udìlal kadı profesionál.
		\n \nAle máš pravdu, s ohledem na tvou altruistickou - i kdy nevyádanou - ochotu mi pomoci, vrátím ti laskavost!
		Povezu tì zpátky do Závodù Agroprom!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_17">
	<text>Ehm, je to laskavé, ale nepotøebuji tam jít.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_18">
	<text>Dobøe, chtìl jsem tam jít kadopádnì.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_19">
	<text>Trvám na tom! Zóna je tam venku nebezpeèná - s mımi spolehlivımi Nosorocem a Scarem jako spoleèníky budeš v bezpeèí.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_20">
	<text>Chápu... tak pojïme, nemám celı den.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_21">
	<text>Vıbornì! Veï cestu!</text>
</string>

	
	<string id="alyosha_shyogolov_0_0">
	<text>Zdá se, e jsme dorazili.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_1">
	<text>Ano, nyní, kdy jsi dorazil do bezpeèí, u mé pomoc nebude potøeba.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_2">
	<text>Správnì... no, pøeji ti hodnì štìstí do budoucna.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_3">
	<text>Poèkej! Právì jsem si všiml, e mé obleèení Nosorog bylo poškozeno bìhem mého doprovodu sem! Ach, co za škoda, teï u nemohu pokraèovat v plnìní Sakharovova úkolu...</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_4">
	<text>Skuteènì? Jak se to stalo?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_5">
	<text>Netuším, pravdìpodobnì jeden ze Snorkù poškodil hydraulickou pumpu, kdy jsem se s nimi snail bojovat...</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_6">
	<text>Hmm, já ale nevidím na tvém obleèení ádnou vadu...</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_7">
	<text>No pøesnì, tohle pøece není Primus! A co ty vlastnì víš o Nosorozích?! Naštìstí mám vdy s sebou nástroje pro nouzovou opravu, ale to nìjakı èas zabere... Víš co? 
		Moná bys mohl zatím, co já budu provádìt opravy, získat zpìt ty dokumenty?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_8">
	<text>Budeš mi tentokrát platit?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_9">
	<text>Samozøejmì ti odvdìèím za tvé potíe! Nemìj obavy!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_10">
	<text>Dobøe, kde mohu ty dokumenty najít?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_11">
	<text>V drení Mozgotlena... nebo toho, co z nìj zbylo. Víš, byl èlenem expedice do Velkıch Bain, kdy nastala Emise. Ten chudák nedopadl na bezpeèné místo a promìnil se v zombie. 
		Škoda, e jsem tam nebyl já, za mého dozoru by nikdo nepotkal takovı osud. Ale co s tím, nemohu bıt všude a zároveò, e? Nicménì, ten chlap se stal zombíkem a odešel... s tím, co nesl. Budeš to muset získat zpìt! Má safírovı oblek, take by mìl bıt snadno rozpoznatelnı!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_12">
	<text>Dobøe, a kde ho mohu najít?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_13">
	<text>Aha, pravda, zapomnìl jsem, e ne kadı je tak zkušenı stopaø jako já. \n \nJeho PDA stále fungovalo a byli jsme schopni sledovat jeho pohyb z Velkıch Bain do tohoto sektoru, ale pak se PDA stala statickou. 
		Doporuèil bych ti zkontrolovat oblast mezi jinì odtud a Velkımi Bainami. Mìl by tam bıt nìkde - a s ním i dokumenty. Neplaš se, mùj pøíteli, cílení zombií je ještì horší ne tvé! Rád bych ti ukázal, jak se to dìlá, ale víš - má vùle je silná, ale mé brnìní je slabé.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_14">
	<text>Bez ohledu na to, pokud je odmìna v poøádku.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_0_15">
	<text>Odmìna? Aha, myslíš odmìnu. Nemìj obavy, bude neocenitelná. Teï mi ale dovol, musím najít nìjaké Stalkery, kterım mohu vyprávìt své pøíbìhy.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_0"> <text>Našel jsem ty dokumenty.</text> </string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_1"> <text>Úasné! Vìdìl jsem, e pouhá zombie tì nezastaví! Jsi z tvrdšího døeva - ještì se nevyrovnáš mé pøirozené zdatnosti, ale jsi na nejlepší cestì se jí stát.</text> </string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_2">
	<text>Ano, samozøejmì! Dovol mi dát ti neocenitelnı vhled do mého vìdìní! Poslouchej: \n \nSebejistota je klíèovım nástrojem v arzenálu kadého Stalkera. Sebejistota vede k pøíleitostem. Dìlá z Stalkera toho, kdo podstoupí ten nemonı vıstøel. Dìlá nás ochotnımi pøijmout nejtìší mise, dosáhnout dál do pole anomálií pro artefakty, nebo vyprovokovat rozzuøeného Upíra z jeho doupìte.
	Sebejistota mì pøinutila vydat se na jednoduchou likvidaci banditù ani bych musel mít na sobì Nosorog. Dìlá mi radost vyprávìt o svıch úspìších, zatímco sedím na trùnu svıch nepøátel.</text>
</string>

	<string id="alyosha_shyogolov_2_3"> 
    <text>Ano, samozøejmì! Dovol mi, abych ti poskytl neocenitelnı vhled do svıch znalostí! Poslouchej:  \n \nSebedùvìra je klíèovım nástrojem v arzenálu kadého Stalkera. Sebevìdomí vede k pøíleitostem. Díky ní se Stalker rozhodne pro nemoné. Pøimìje nás pøijmout nejtìší úkoly, dostat se dál do anomálního pole pro artefakty nebo vylákat rozzuøeného Upíra z jeho doupìte. 
		Sebevìdomí mì nutí odváit se snadné likvidace banditù, ani bych si musel nasadit Nosorog. Pøimìje mì vyprávìt o svıch úspìších, zatímco sedím na trùnu svıch nepøátel. </text> 
        </string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_4">
	<text>Poslouchám...</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_5">
	<text>Copak to má bıt? Dìláš si z nás srandu? Já chci peníze, ne povídky.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_6">
	<text>Stalkerové, kteøí jsou spokojení s tím, e brání svùj malı kout Zóny, budou v bezpeèí, ale zøídka se dostanou za hranice tohoto koutu. 
	Odvání Stalkerové mohou a budou dìlat neuvìøitelné vìci. Sám Strelok našel sílu vypoøádat se s celou Zónou a porazit C-Vìdomí, pøestoe trpìl následky trauma-indukované amnézie.
	Samozøejmì, to by mohlo bıt zahájeno tím, e se podle zpráv Sidoroviè údajnì vyhrooval zlomit Strelokovy kolena, protoe mu nezaplatil rubly za zachránìní ivota. Nikdy to nezjistíme.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_7">
	<text>Dobøe, dìkuji! To bylo velmi zajímavé.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_8">
	<text>Coe? Tohle není platba!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_9">
	<text>Pìknı pøíbìh, ale kde jsou peníze?</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_10">
	<text>Díky, plánuji si to nìkdy zapsat. Moná mu dám nìjakı chytlavı název, jako "Testament Stalkera" nebo nìco takového.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_11">
	<text>Mùj áèku, neuvìdomuješ si to? Tato znalost je neocenitelná, je to víc ne jenom peníze! Stalkerové by zabíjeli, jen aby se k ní dostali!
		Moná jsi ještì pøíliš zelenı, abys si uvìdomil, jakı dar jsem ti právì udìlil... neboj se, mám odpuštìjící povahu, nebudu si na tebe dìlat ádné køivdy!
		\n \nAle bohuel musíme naše rozhovory ukonèit - musím se pøipravit na svoji expedici zpátky do bunkru.</text>
</string>

	
--- Vybegallo and the Scientists---

--Quest 1--

- Vybegallo-
<string id="vybegallo_start_0">
	<text>Co chcete? Jsem zaneprázdnìnı!</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_1">
	<text>Pozdravy, Vybegallo. Mám tvùj Tuòák tašku.</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_2">
	<text>Nic.</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_3">
	<text>Pak bych mohl poádat, abyste nestáli v cestì vìdì?</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_111">
	<text>Ach, úasné! Dìkuji mùj drahej! Vìda nezapomene na tvùj pøínos k pokroku! Vìøím, e odmìna je na místì.</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_112">
	<text>Díky. Proè je tolik tuòáka dùleitého pro vìdu?</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_113">
	<text>Díky. Take budu pokraèovat dál.</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_114">
	<text>To je jídlo pro mou sati... ne, to vás nezajímá, mùj drahej. Ale ano... moná mi mùete pomoct? Pracujete s Øezníkem, e? Take jste také lovcem, e?
		Nue, velmi dobøe... umíte bıt diskrétní, e?</text>
</string>

	<string id="vybegallo_start_115">
	<text>Ano, ano ... poèkejte, poèkejte mon cher! Moná mi mùete pomoci? Pracujete s Øezníkem, e? Take jste také lovcem, e?
		Dobøe, dobøe... umíte bıt diskrétní, e?</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_4">
	<text>Ah ano, take pracujete s Øezníkem? Dobøe, dobøe... umíte bıt diskrétní, e?</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_5">
	<text>Ano samozøejmì.</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_6">
	<text>Nelíbí se mi, kam to smìøuje. Co chcete?</text>	
</string>

<string id="vybegallo_start_7">
	<text>Vynikající! Vidíte mon cher, potøebuji nìjaké èásti mutantù - samozøejmì z vìdeckıch dùvodù! Pro pokrok, mon cher. 
		Potøeboval bych dvì ruce Izloma, jedno srdce Upíra a vzorek od Pseudogiganta, nezáleí na tom co, ruka, oko, nebo jeho kùe. Pøinesete mi to a odškodním vás za vaše starosti. Øeknìme... 10 000 za všechno? Co øíkáte?</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_8">
	<text>Mon cher, proè tahle pøístup? Jsem vìdec, mu oddanı vìdì! Potøebuji nìjaké èásti mutantù - striktnì z vìdeckıch dùvodù samozøejmì! Pro pokrok, mon cher. 
		Potøeboval bych dvì ruce Izloma, jedno srdce Upíra a vzorek od Pseudogiganta, nezáleí na tom co, ruka, oko, nebo jeho kùe. Pøinesete mi to a odškodním vás za vaše starosti. Øeknìme... 10 000 za všechno?</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_9">
	<text>Dobøe, uvidím, co mohu udìlat.</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_10">
	<text>Nejsem si jistı, musím o tom pøemıšlet.</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_11">
	<text>Dokonalé!</text>
</string>

<string id="vybegallo_start_12">
	<text>Pøemıšlejte, ale nezdrujte se pøíliš dlouho, èas je pro mì zásadní!</text>
</string>

<string id="vybegallo_time_0">
	<text>Pokud jde o tu práci.</text>
</string>

<string id="vybegallo_time_1">
	<text>Ano mon cher, pomùete vìdì?</text>
</string>

<string id="vybegallo_2_0">
	<text>O vašich mutantních èástech.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_1">
	<text>Oui mon cher? Našel jste nìco?</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_2">
	<text>Nalezl jsem oko pseudogianta.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_3">
	<text>Nalezl jsem ruku pseudogianta.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_4">
	<text>Nalezl jsem kùi pseudogianta.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_41">
	<text>Nalezl jsem ruce Izloma.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_42">
	<text>Nalezl jsem srdce Upíra.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_5">
	<text>Ne, musím se dál dívat.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_6">
	<text>Na co èekáte?</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_7">
	<text>To je úasné, mon cher! Vaše pøíspìvek k vìdì nezapadne!</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_71">
	<text>Vìøím, e to bylo všechno. Mùete mi podat odmìnu?</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_72">
	<text>Samozøejmì, mon cher! Tady vezmìte tohle, za vaše starosti!</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_73">
	<text>O dalších èástech.</text>
</string>

<string id="vybegallo_2_8">
	<text>Promluvil jsem s vašimi kolegy Vybegallo. Tento dopis je pro vás.</text>
</string>
<string id="vybegallo_2_9">
	<text>Co-coe? Co jsi udìlal? Co jsi jim øekl? Co je tohle??? \n \n...\n \nJak se odváí! Carská andarmerie mì nevyleká a Sakharov mì nevyleká! \n \n A ty, ty zrádèe!!! Ty kryso!!! Pryè mi z oèí!!!</text>
</string>

	<string id="vybegallo_2_10">
		<text>...</text>
	</string>
<string id="vybegallo_3_0">
	<text>Chcete mì vidìt?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_1">
	<text>Ano, mon cher, máme... máme problém. Mùj experiment byl na cestì k obrovskému úspìchu, ano mon cher, skuteèná vìdecká revoluce! Ale...</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_2">
	<text>...ale?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_3">
	<text>Ale u tam není! Šel jsem dolù se na nìj podívat a není tam!</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_4">
	<text>"On"?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_5">
	<text>Co se stalo, nìkdo ukradl váš experiment?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_6">
	<text>Ano, èásteènì spokojenı mu - nezbytnı prostøedník k plnì spokojenému mui! Ach, pøedstavte si mue, kterı je schopen uspokojit všechny své potøeby sám! 
		Nebude to vìdeckı zázrak, mon cher? \n \n A teï je pryè!</text>
</string>

	<string id="vybegallo_3_7">
	<text>Monost, kterou nelze vylouèit, ale... spíše vìøím, e utekl... Moná jsem mu nedal dostatek jídla?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_8">
	<text>Utekl? Jak je to moné?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_9">
	<text>Jak je to moné? Bıt obrovskım vìdeckım úspìchem, mon cher, tak je to moné!</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_10">
	<text>Je "on" nebezpeènı?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_11">
	<text>Jen stìí, mon cher, jen stìí. Ale nemùeme mu dovolit, aby utekl, to by pøitáhlo nechtìnou pozornost... n'est-ce pas?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_12">
	<text>Celı vıraz "on"?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_13">
	<text>Èásteènì spokojenı mu, mon cher! Mìl byste si dávat pozor, kdy vám o tom vyprávím!</text>
</string>

<string id="vybegallo_3_14">
    <text>Ne, myslím, co je on skuteènì? Jak vypadá?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_15">
    <text>Obtíné øíct, nikdy jsem ho nevidìl poté, co se vylíhl... Asi by mìl pøipomínat mì, protoe má èást mé DNA? Ale to jsou detaily, mùj milı, nezabıvej se tím!</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_16">
    <text>Co od tebe chci, abys s tím udìlal?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_17">
    <text>Mùj milı, s tìkım srdcem tì musím poádat, abys zlikvidoval mùj experiment.
        Co škoda, jaká ztráta pro vìdu! Ale nemùeme mu dovolit, aby utekl - to by jen pøitahovalo zbyteènou pozornost k mım experimentùm!
        Neuvìøil bys, jak reakcionáøští jsou nìkteøí z mıch kolegù. Ale alespoò bych mìl bıt schopen shromádit jeho pozùstatky, abych mohl provést další experimenty - pokrok nelze zastavit, n'est-ce pas, mùj milı?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_18">
    <text>Kde mohu "ho" najít?</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_19">
    <text>Mìl by stále bıt nìkde v podzemí.</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_20">
    <text>Jaká je odmìna?</text>
</string>
	<string id="vybegallo_3_21">
    <text>Vdy tak hmotnı! Ale ano, nestarej se o odmìnu - bude to více ne dost.</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_22">
    <text>Dobøe, udìlám to.</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_23">
    <text>Musím o tom pøemıšlet.</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_24">
    <text>Vıbornì, mùj milı, vıbornì! Udìlej si pøípravy a pøed odjezdem se mnou pøijï!</text>
</string>
<string id="vybegallo_3_25">
    <text>Tak pospìš si, mùj milı, èas utíká!</text>
</string>
	
<string id="vybegallo_4_0">
    <text>O tvém "experimentu".</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_1">
    <text>Co to je, mùj milı?</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_2">
    <text>Jsem pøipraven vyrazit.</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_3">
    <text>Potøebuji víc èasu.</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_4">
    <text>Vıbornì! Nechte ho netrpìt!</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_5">
    <text>Tak pospìš si, mùj milı, èas utíká!</text>
</string>
	<string id="vybegallo_5_0">
    <text>Zabila jsem tvùj "experiment".</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_1">
    <text>Skvìlá práce, vynikající, mùj milı!</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_2">
    <text>Kurva, prokletı, neøekl jsi mi, e chováš zatraceného Pseudogiganta!</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_3">
    <text>Ah, velmi zajímavé, take DNA Pseudogiganta pøevzala kontrolu? To je mimoøádné! Mìlo to pouze zlepšit jeho odolnost v tomto klimatu, ale Pseudogigant pøevzal úplnì kontrolu?</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_4">
    <text>Co sakra dìláš? V Zónì je dost nebezpeèí - proè vytváøíš nová?</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_5">
    <text>Mùj milı, toto je vìdeckı pokrok! Nìkterá rizika musí bıt pøijata! Marie Curie podstoupila rizika pro lidstvo - Juri Gagarin také! Seznam je dlouhı, mùj milı! Nyní víme víc a nebudeme opakovat chyby! Povauj to za vìdeckı úspìch!
        Ale vidím, e jsi novı v vìdecké metodì - a vìøím, e ti dluím odmìnu. Vezmi si to!... Pùjèil jsem si to z ústavu po neshodì. Je to prototyp - ale vìøím, e by to mìlo bıt docela uiteèné pro... lidi s více praktickım smìøováním. Velmi ti dìkuji, mùj milı!</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_6">
    <text>Ano, teï mi prosím dej peníze.</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_7">
    <text>Pøímo k vìci jako vdy. Dobøe, tady jsou peníze. Uij si je - a dìkuji ti, e jsi mi pomohl... zakrıt tuto událost!</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_8">
    <text>Jdi do prdele - nekontaktuj mì znovu.</text>
</string>
	<string id="vybegallo_5_9">
		<text>...</text>
	</string>		



	
-the others-<string id="sakharov_vybegallo_start_0">
    <text>Znáš vìdce jménem "Vybegallo"?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_1">
    <text>Vybegallo? Ano, znám ho... je s ním nìco?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_2">
    <text>Ne, setkal jsem se s ním teprve nedávno.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_3">
    <text>OK... Øekl ti nìco?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_4">
    <text>Ne, témìø jsme spolu nemluvili.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_5">
    <text>Dobøe... Prosím, øekni mi, pokud víš nìco o tom, co dìlá. On sám není nebezpeènı, ale jeho vìdeckı vızkum naopak... Mùj tip pro tebe, nedávej se do jeho záleitostí.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_6">
    <text>Poádal mì, abych mu pomohl s jeho vìdeckım experimentem.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_7">
    <text>Poádal tì o pomoc? Neuráej se, ale nevypadáš jako laboratorní asistent. Proè by Vybegallo potøeboval Stalkera?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_8">
    <text>Poádal mì, abych pro nìj našel nìjakı artefakt.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_9">
    <text>Artefakt? To se zdá neobvyklé pro nìj, ale moná koneènì našel normální téma vızkumu...</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_10">
    <text>Poádal mì, abych pro nìj našel nìjaké èásti mutantù.</text>
</string>

	<string id="sakharov_vybegallo_start_101">
		<text>Co... jaké zmutované èásti? </text>
	</string>

	<string id="sakharov_vybegallo_start_102">
		<text>Èásti Fractury, Upíra a Pseudogianta. Proè? </text>
	</string>
	
<string id="sakharov_vybegallo_start_11">
    <text>Co? To je strašné!!! \n \n... \n \nVíš, pøed lety Vybegallo dostal do hlavy vytvoøit "ideálního èlovìka" - nebo jak ho nazıvá, "plnì uspokojenı èlovìk", ale jeho experimenty byly jedna katastrofa za druhou. Nemluvím ani ne o etickıch aspektech, mùj boe, i kdy jsou dost špatné. Jeho první verze, plnì nespokojenı èlovìk, byl bídnı tvor, kterı pomalu chøadl pøed našima oèima... Ale Vybegallo se nenechal odradit a pokraèoval ve svıch experimentech.
    \n \nPo jednom zvláštì hrozném pokusu, kterı skoro stál ivot pùlce jeho oddìlení, ho jeho vızkumnı ústav vyhodil. Ale Vybegallo nìjakım zpùsobem vytáhl nìjaké nitky a skonèil tady! Obávám se, e na tomto experimentu se nevzdal... Kdo ví, co uvolní?  \n \nProsím tì, nepomáhej mu! \n \nAle to nestaèí, tady, vezmi si toto naøízení k nìmu a dej mu najevo, e musí okamitì pøestat s jakımikoli nebezpeènımi experimenty. Nevím, kolik ti slíbil, nemohu momentálnì moc nabídnout, ale najdu nìjakou odmìnu. \n\nPomùeš nám?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_12">
    <text>Jistì, pøedám mu dopis a dále mu nepomùu.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_13">
    <text>Bez dohody, ctím své smlouvy.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_14">
    <text>Díky, to si váím.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_15">
    <text>Jsi pošetilı.</text>
</string>
	
<string id="sakharov_vybegallo_2_0">
    <text>Pøedal jsem Vybegallovi naøízení.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_1">
    <text>A co? Jak na to reagoval?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_2">
    <text>Ne moc dobøe, køièel nìco o carské andarmerii a e ho nezalekneš.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_3">
    <text>Bojel jsem se toho... Nicménì díky za tvou pomoc, tady je tvá odmìna: není toho moc, ale doufám, e ti to mùe pomoci venku.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_4">
    <text>Co udìláte s Vybegallem?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_5">
    <text>Nevím, musím se poradit s øeditelem... \n \nMezitím pošlu globální zprávu všem, e je Vybegallo pod sankcí a e kdokoli obchoduje s mutantními èástmi s ním, bude vylouèen z jakéhokoli obchodu s námi.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_6">
    <text>Sankce? To funguje tady?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_7">
    <text>Upøímnì øeèeno, ne. Nejvìtší obchodníci moná budou zdrenliví v obchodování s ním, ale individuální Stalkeøi si moc dávají na sankce. Ale musíme udìlat nìco, alespoò to donutí nìkteré lidi dvakrát pøemıšlet o tom, jestli s ním budou spolupracovat.</text>
</string>

<string id="st_sakharov_vybegallo_1_info">
		<text>Pozor! Dùleité oznámení: \n \nVìdec Amvrosij Vybegallo je pod sankcí! \n \nKdo bude pøistien, jak s ním obchoduje s èástmi mutantù, bude také sankcionován!</text>
	</string>	
	<string id="sakharov_vybegallo_3_0">
    <text>Nalezl jsem to v základnì oldákù v Zatonu. [Objednávka èástí Pseudogiganta]</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_3_1">
    <text>Co to je? \n \n...\n \nTen parchant. \n \nPoslechni mì; to, co ti teï øeknu, je mimo záznam, nikdo to nepøizná: Mluvil jsem s øeditelem a souhlasí se mnou, Vybegallo musí bıt zastaven Za.Všechny.Monosti! Naøídil sankci likvidace Vybegalla, pokud bude pokraèovat ve svém nebezpeèném experimentování. To je vše! 
    ádám tì - ne, trvám na tom: zabij Vybegalla. Nemùe pokraèovat ve svıch experimentech. \n \nChápu, e jsi Stalker a neudìláš to zadarmo. Mohu mobilizovat nìjaké finanèní prostøedky na to a nechám ti k dispozici nìjaká vysoce sofistikovaná zaøízení. Tak co øíkáš?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_3_2">
    <text>Amvrosij Vybegallo bude spát s dravci.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_3_3">
    <text>V ádném pøípadì, nejsem vrah.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_3_4">
    <text>Dìkuji. Pamì si, e jsme tuto konverzaci nikdy nemìli.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_3_5">
    <text>Rozumím. Pamì si, e jsme tuto konverzaci nikdy nemìli.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_4_0">
    <text>Vybegallo u není.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_4_1">
    <text>Nevím, o èem mluvíš.</text>
</string>    

<string id="st_vybegallo_help_satisfied_man_info">
    <text>Vybegallo: Mùj milı, moná máme problém... Mùeš pøijít urgentnì?</text>
</string>
	
	
	
---- Sidorovich----
<string id="sidorovich_railway_1_0">
    <text>%c[0,250,250,0][Krvavı eleznièní most]%c[0,250,250,0]
    Potøebuju trochu penìz, Sidorovièi, nemáš nìjakou lépe placenou práci k nabídnutí?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_1">
    <text>Máš štìstí, právì nyní skuteènì najímám pár zbraní navíc... Sestavuji tım, abychom získali zpìt eleznièní most.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_2">
    <text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_3">
    <text>Bandité nedávno obsadili ten pøechod pod mostem a ádají docela vysokı poplatek, aby nechali lidi projít - je to velmi špatné pro obchod.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_4">
    <text>Take na nì zautoèíme? Jakı je plán?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_5">
    <text>Dostaneme je do kleští. Mùeme poslat jednotku, aby pomohla, pod vedením urèitého "Kastora", brzy by mìli dorazit na severní farmu. Mùj tım se shromádí na mlınì pod vedením Fedora Razyjovièe. \n\nTy pøevezmeš roli posla - nejprve budeš muset obejít eleznièní most, abys navázal kontakt s Kastorem a zjistil, jestli jsou pøipraveni na útok. 
    Pokud jsou pøipraveni, vrátíš se k vıtahu, kde bude èekat Kastor. Pokud je všechno pøipraveno, øekneš Kastorovi, e útok mùe zaèít. \n\nMáš nìjaké dotazy?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_6">
    <text>Proè musím navázat kontakt osobnì? Nemùeme pouít posla na PDA k dorozumìní s jednotkou  Jasné oblohy?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_7">
    <text>Jsi si vìdom, e zabezpeèení komunikace na PDA je sloitı proces? Musel bys ruènì vymìòovat šifrovací a dešifrovací klíèe - velké trápení. 
    Pøekvapení je primární v tomto útoku - PDA zùstane tiché a do samého okamiku, kdy útok zaène. \n\nMáš ještì nìjaké otázky?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_8">
    <text>Jak obejdu eleznièní most, ani by mì nìkdo zahlédl?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_9">
    <text>Jsi opravdu zelenáè... no, existuje malı prùchod na západ od mostu a vıtahu. Je to malé, špatnì osvìtlené a trochu nebezpeèné, ale bude to perfektnì vyhovovat našim potøebám. Vypadá to jako tunel! \n\nMáš ještì nìjaké otázky?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_10">
    <text>Kolik jsi ochoten zaplatit?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_11">
    <text>Vzhledem k tomu, e jsi zaèáteèník, dostaneš plat pro zaèáteèníka. \n\nMáš ještì nìjakou otázku?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_12">
    <text>O plánu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_13">
    <text>Ano, máš nìjaké dotazy?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_14">
    <text>Mùeš mi plán znovu øíct?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_15">
    <text>A co auto park na vıchod od mostu? Nebudou bandité posílat posily?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_16">
    <text>To je velmi moné, a dùvod, proè musí bıt útok co nejrychlejší. Pokud bandité pošlou posily, odrazíš je.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_17">
    <text>Nemùeme udìlat první útok na auto park?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_18">
    <text>Tahle myšlenka se mi líbí, ale nemáme dost lidí na takovı útok. Plán zùstává - pøemùeme obranu mostu a pokud pošlou posily, uhájíme se.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_19">
    <text>A co kdybych se postaral sám o auto park?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_20">
    <text>Kámo, fakt sis pøíliš nevzal z tìch filmù? Tohle není Rambo! Ale pokud se opravdu chceš ukázat, prosím, jdi do toho. \n\nMáš ještì nìjaké otázky?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_21">
    <text>ádné další otázky nemam.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_22">
    <text>Dobøe, tak co øíkáš? Jsi pro?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_23">
    <text>Jsem pro!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_24">
    <text>Potøebuju nìjakı èas na rozmyšlenou.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_25">
    <text>Mám ještì další otázky.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_26">
    <text>Dobøe, lepší teï ne pozdìji. Ptej se.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_27">
    <text>Dobøe! Pøiprav se a pøijï za mnou, a budeš pøipravenı!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_28">
    <text>Dobøe. Rozmysli si to, ale pospìš si, Jasná obloha je na cestì.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_0">
    <text>O útoku na eleznièní most.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_1">
    <text>Ano, øekni mi?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_2">
    <text>Jsem pøipraven. Øekni mi, co mám dìlat.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_3">
    <text>Jsem pøipraven. Budu se úèastnit hlavního útoku.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_4">
    <text>Jsem pøipraven. Budu provádìt odvrácenı útok na vozovı park.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_5">
    <text>Potøebuju víc èasu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_6">
    <text>Dobøe. A ti to nevypadne z hlavy. Máš obejít síly banditù a navázat kontakt s Kastorem, velitelem jednotek Jasné oblohy, na Praseèí farmì.
    Pokud tam je, vrátíš se zpìt na mlın a ohlásíš to Fedorovi, mému chlapíkovi. Pokud je všechno pøipraveno, budeš se úèastnit útoku. \n \nVšechno jasné?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_7">
    <text>Dobøe. A ti to nevypadne z hlavy. Máš obejít síly banditù a navázat kontakt s Kastorem, velitelem jednotek Jasné oblohy, na Praseèí farmì.
    Pokud tam je, vrátíš se zpìt na mlın a ohlásíš to Fedorovi, mému chlapíkovi. Pokud je všechno pøipraveno, budeš se úèastnit útoku. \n \nVšechno jasné?</text>
</string><string id="sidorovich_railway_2_8">
    <text>Jsi si jistı? Pokud to tak chceš, buï vítán. Urèitì to pomùe útoku. Øeknu Fedorovi, a pošle nìkoho jiného navázat kontakt s Jasnou oblohou. Je všechno jasné?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_9">
    <text>Dobøe, ale pojï do toho, nemáme moc èasu! Pamatuj, pøekvapení je klíèové!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_10">
    <text>Všechno jasné. Jdu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_11">
    <text>Poèkej! Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_12">
    <text>Lepší teï ne pozdìji. Co je?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_14">
    <text>O plánu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_15">
    <text>Co je?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_3_0">
    <text>Útok byl úspìšnı, most je náš.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_3_1">
    <text>Skvìlá práce! Tento kontrolní bod má obrovskı vıznam pro naši bezpeènost a místní ekonomiku. Zaslouíš si odmìnu, Stalkere! Tady máš!
        Doporuèuji ti ji utratit tady, abys podpoøil místní podnikání. Mám pro tebe skvìlé nabídky, podívej se!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_4_0">
    <text>Útok byl úspìšnı, most je náš.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_4_1">
    <text>Skvìlá práce! Tvùj odvrácenı útok skuteènì hodnì pomohl! Nyní, kdy je kontrolní bod náš, jsou naše bezpeènost a místní ekonomika zajištìny. Zaslouíš si odmìnu, Stalkere! Tady máš!
        Doporuèuji ti ji utratit tady, abys podpoøil místní podnikání. Mám pro tebe skvìlé nabídky, podívej se!</text>
</string>



<string id="st_assault_railway_info_1">
		<text>Jdeme ty bandity pìknì vyjebat! URRRAAAAAAAA!!!!!</text>
	</string>
	<string id="st_assault_railway_info_2">
		<text>URRRAAAAAAAA!!!!!</text>
	</string>

<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_0">
    <text>Dej si bacha, Stalkere, máme co dìlat.</text>
</string>
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_1">
    <text>Jste vy kluci, které poslal Mráz, aby pøepadli eleznièní most?</text>
</string>
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_2">
    <text>Ano, jsme - a ty jsi ten posel? Jak vidíš, jsme pøipraveni, doufám, e i vy. Tak mi øekni, mùeme zaèít, mùeme to ukonèit?</text>
</string>
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_3">
    <text>Ano, pøipojím se ke klukùm na druhé stranì a dáme signál.</text>
</string>
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_4">
    <text>Dobøe, budeme èekat.</text>
</string>

	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_0">
    <text>Krutı boj, jsem rád, e jsi to zvládl!</text>
</string>
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_1">
    <text>Ano, bylo to docela tìké. Díky za pomoc!</text>
</string>
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_2">
    <text>Co budeš dìlat dál?</text>
</string>
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_3">
    <text>Mám rozkazy støeit tento kontrolní bod.</text>
</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_0">
    <text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_1">
    <text>Jsem ten chlap, kterého poslal Sidoroviè jako posla.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_2">
    <text>Dobøe. Je èeta Jasné oblohy na místì?</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_3">
    <text>Jsou. Kdy dorazí zbytek našich lidí?</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_4">
    <text>Tohle je vše. Sidoroviè je obvykle "spoøivı" pøi najímání.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_5">
    <text>Kurva. Aspoò e kluci z Jasné oblohy jsou pøipravení...</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_6">
    <text>Ano, ti kluci jsou spolehliví. Doufejme, e chytíme tyhle banditské parchanty nepøipraveené. Plán je jednoduchı; pøiblííme se - hodíme granáty a zaútoèíme. Jsi pøipravenı?</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_7">
    <text>Ano, jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_8">
    <text>Granáty? Nemám ádné...</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_9">
    <text>Sranda kámo, kdo jde na útok bez granátù? Tady, vezmi tenhle - zapla mi pití, a tyhle sraèky pøeijeme. \n\nNo, dost kecání, teï si musíme vydìlat svoje peníze. Jsi pøipraven?</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_10">
    <text>Jdeme!</text>
</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_0">
    <text>To byla bitva! Zvládli jsme to!</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_1">
    <text>Ano kámo, to bylo šílené! Jsem rád, e tì vidím v poøádku!</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_2">
    <text>Ano chlap, jsem rád, e tì vidím taky! Co budeš dìlat?</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_3">
    <text>Zùstanu tady a budu støeit prùchod.</text>
</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_0">
    <text>Hele kámo, chtìl jsem ti podìkovat za granát, co jsi mi dal.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_1">
    <text>Není zaè, jsem si jistı, e bandité by s tím nesouhlasili.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_2">
    <text>[Zóna Vodka] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_3">
    <text>[Nemiroff] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_4">
    <text>[Putinka] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_8">
    <text>[Stolièná] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_5">
    <text>Poèkej, pøinesu ti pití na podìkování!</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_6">
    <text>To je fakt super, e sis na to vzpomnìl, budu si to pamatovat.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_7">
    <text>Bez problémù, kámo.</text>
</string>

---- What a Night ----
<string id="sasha_tolstoy_1_0">
    <text>Hele kámo, jak se máš?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_1_1">
    <text>Hroznì, hlava se mi rozpadá.</text>
</string>


<string id="sasha_tolstoy_2_0">
    <text>Hele kámo, jak se máš?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_1">
    <text>Mám se úasnì, kámo, máš zájem o panáka?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_2">
    <text>Vypadáš, e jsi ve vysoké náladì, co se stalo?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_3">
    <text>Bùh se na mì usmál, kámo, moje finanèní starosti jsou pryè!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_4">
    <text>Gratuluju!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_5">
    <text>Tak si se mnou dáš drink!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_6">
    <text>Jasnì, nech to téct!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_7">
    <text>Né, jsem v pohodì.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_8">
    <text>Aaaah... \n \n No, mezi prvním a druhım je pøestávka krátká!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_9">
    <text>Nechceš, jak chceš.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_10">
    <text>Jenom ti mùu pøikıvnout!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_11">
    <text>Díky, ale nechci se opít.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_12">
    <text>Tady, dej si nìjaké maso, aby to pálilo ménì.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_13">
    <text>Díky. Tak mi øekni, co se stalo?</text>
</string>

<string id="sasha_tolstoy_2_14">
    <text>Nevìøíš tomu! Vèera jsem píchal s klukama a hráli jsme karty. Moje štìstí se obrátilo k lepšímu a ztratil jsem všechny své peníze Andreyovi.
    Take dnes ráno jsem vyrazil, abych si své peníze zase zpátky vydìlal - pøemıšlel jsem, e kdybych dokázal ulovit nìjakého Fleše nebo divoèáka, mohl bych jejich èásti prodat za pìkné peníze. 
    Vyrazil jsem trochu pozdìji ráno, ale slunce bylo tìké, take jsem se rozhodl udìlat si krátkou pøestávku ve stínu starého kostela: mìl jsem pár soust a nìkolik douškù Vodky - 
    abych potlaèil bolest hlavy, rozumíš?
    Najednou jsem slyšel nìjaké chlapy za zdí mluvit, to slovní spojení, nemùeš si to pøedstavit! K èertu, pomyslel jsem si, takové jazyky rostou jenom na tìchhle Renegade Gopnících, 
    take jsem vzal nohy na ramena a utekl jsem na sever. Naštìstí mì nevidìli, take moje kùe byla v bezpeèí... asi jsem ale zapomnìl na svoji láhev, kdy si tak vzpomínám.
    K èertu s tím! Obcházel jsem høbitov a zamíøil k rybníku - pøemıšlel jsem, e bych moná mohl nìjaké ty prasata nachytat pøi pití.
    Aha, kamaráde, moje intuice byla správná, na bøehu byly dva prasata. Pøiplíil jsem se a BÁM - vystøelil jsem a minul. Moná mi ruce ještì trochu tøásly z vèerejšího veèera... ale to nevadí!
    Obì prasata se zakòuèela a vydala se smìrem ke spálenému stateèku. Vydal jsem se za nimi, ale zpùsobil jsem jim takovı pøekvapení, e jedno z nich rovnou vletìlo do plamenné anomálie!
    Sloup plamene ho okamitì pohltil a upeklo ho na místì. Zaklel jsem na nebesa, nemoné vydìlat na tom hromadì popela, jsem si myslel. Ale pak jsem to zpozoroval... to prase asi koplo do Plamene,
    kdy bìelo skrz anomálii, a artefakt dopadl ven, pøipravenı k sebrání! Dokáeš si to pøedstavit?</text>
</string>

	<string id="sasha_tolstoy_2_15">
    <text>Neuvìøitelné! Jaké štìstí!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_16">
    <text>Opravdu, opravdu! Pijme na to!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_17">
    <text>Pijme!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_18">
    <text>Ach, mùj pøíteli, rád se s tebou opiji! Dáme si ještì jedno, na pøátelství!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_19">
    <text>Taky rád piju s tebou! Na pøátelství!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_20">
    <text>Tady, mùj pøíteli, dej si sousto.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_21">
    <text>Dobøe, teï je na mnì navrhnout pøípitek!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_22">
    <text>Nech se to dozví!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_23">
    <text>Naše vùle nesevøe, pili jsme, pijeme a zase budeme pít!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_24">
    <text>Na tebe, na nás, na xcvb!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_25">
    <text>Bùh není hloupı, miluje pìtky!</text>
</string>

<string id="sasha_tolstoy_3_0">
    <text>Chlape, co se kurva stalo, co se stalo vèera veèer? Probudil jsem se v Khuyevo Kukuyevo!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_3_1">
    <text>Ano, èlovìèe, byl jsi v prdeli, hahaha! Pijácky jsme si poøádnì uili, hahaha. Šel jsem zpátky do tábora pro ještì víc koøalky, ale kdy jsem se vrátil, tak jsi u nebyl.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_3_2">
    <text>Tak co se stalo vèera?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_3_3">
    <text>Ach, to, mùj pøíteli, ví jenom Pán Bùh. Budete muset poèkat, a si vzpomene...</text>
</string>

<string id="barman_sektor_gaza_0_0">
    <text>Tady máš svou CD.</text>
</string>
<string id="barman_sektor_gaza_0_1">
    <text>Mùj chlapíku!</text>
</string>




---- Rush to the North and Brainscorcher reactions ------
	<string id="fanatic_north_0_0">
    <text>Hej Fanatiku, jak se máš?</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_1">
    <text>Upøímnì øeèeno, jsem pøeplnìn všemi tìmi novımi nováèky. Od té doby, co jsi vypnul Mozkomor, se do Zóny stále více a více lidí hrne.
     To není mínìno jako vıèitka, udìlal jsi dobøe, e jsi to vypnul. Sidoroviè je samozøejmì nadšenı z novıch obchodních pøíleitostí a levné pracovní síly, ale já se stále snaím je vychovat.
     Jsou jich jen tolik a rychle ztrácí trpìlivost a nechtìjí èekat, a budu mít na nì èas.</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_2">
    <text>Mohu ti pomoci, pokud chceš?</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_3">
    <text>Skuteènì? To by bylo skvìlé! Znáš postup, e jo? Jdi støílet nìjaké divoèáky a pak jim ukái, jak najít artefakty! A ehm, nepøinesl bys pro nì taky potøeby?
     Není toho moc, asi 20 nábojù, detektor Echo, prázdnı kontejner a láhev Nemiroffu?</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_4">
    <text>Jistì Fanatiku, stejné jako ty jsi mi poskytl.</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_5">
    <text>Dìkuji moc! Tvùj uèeò bude Iliaz, bydlí v cihlovém domì na druhé stranì ulice.</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_6">
    <text>Coe? Já nejsem charita.</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_7">
    <text>Ehm, dobøe... pak se neobtìuj.</text>
</string>

<string id="fanatic_north_0_8">
    <text>Zatracení, hodnì štìstí s tím.</text>
</string>
<string id="fanatic_north_0_9">
    <text>No, díky...</text>
</string>

<string id="nr_iliaz_1_0">
    <text>Vidíš, divoèáci na tebe zaútoèí a musíš se jim vyhnout a støílet na nì.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_1_1">
    <text>Rozumím. Co bude dál?</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_1_2">
    <text>Podíváme se na lov artefaktù. Není odsud daleko, trochu na severozápad od vesnice je anomálie.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_1_3">
    <text>Dobøe, jsem za tebou.</text>
</string>

<string id="nr_iliaz_2_0">
    <text>Dorazili jsme. Tady je detektor, kterı ti ukáe pøítomnost artefaktu. Èím rychleji pípá, tím blí jsi.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_1">
    <text>Okay.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_2">
    <text>Máš høeby, e jo? Hodíš je, abys vidìl, jestli je pøed tebou anomálie.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_3">
    <text>Jo, mám jich pár.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_4">
    <text>Tady je trochu Vodky. Anomálie jsou èasto zamoøené radiací, nebo ještì hùøe. A se vrátíš na moji pozici, tuhle láhev dopij. Pomáhá.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_5">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_6">
    <text>Nakonec tu máš kontejner. Pokud najdeš artefakt, vloíš ho sem. To neutralizuje radiaci artefaktu.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_7">
    <text>Dobøe.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_8">
    <text>Tak jdi a zkus to.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_2_9">
    <text>Ano, ano Stalkere.</text>
</string>

<string id="nr_iliaz_3_0">
    <text>Proè jsi nešel a do konce?</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_3_1">
    <text>Vidìl jsem tam nìco záøit pod tou kovovou konstrukcí! To není náhodou Artefakt?</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_3_2">
    <text>Coe? To je Kámenkvìt! Ty šastnej parchante! Buï to mùeš prodat Sidorovichovi pro rychlı cash, nebo si to podr a prodáš to Ekologùm, oni ti zaplatí mnohem lépe.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_3_3">
    <text>Rozumím! Díky za tip!</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_3_4">
    <text>[Le] Ach, ádné štìstí. Ten artefakt je nicotnı. Ale protoe jsi novı, vezmu ti ho za 1000 rublù.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_3_5">
    <text>Dobøe... Asi lepší ne nic.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_3_6">
    <text>Mìli bychom se teï vrátit do vesnice.</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_3_7">
    <text>Dobøe, pùjdu za tebou.</text>
</string>

<string id="nr_iliaz_4_0">
    <text>Jsme zpátky ve vesnici. Doufám, e jsem ti trochu pomohl!</text>
</string>
<string id="nr_iliaz_4_1">
    <text>Velmi mi to pomohlo! Díky!</text>
</string>



---- Shlitzer
<string id="bh_shlitzer_greeting">
    <text>A co Stalker, jsi spokojenı se svou odmìnou?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_0">
    <text>Podvedl tì ten chlap v bunkru, Stalkere?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_1">
    <text>Poslal mì na útok jen za 2 000 rublù.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_2">
    <text>Ne, zaplatil mi dobøe.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_3">
    <text>Ha! Samozøejmì e ano. Sidoroviè vyuívá zaèínající Stalkery jako jsi ty, pøíbìh tak starı jako Zóna sama. Ale víš, ne všichni tady platí tak lakomì. 
    Mùu mít pro tebe návrh, pokud máš zájem.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_4">
    <text>To by bylo poprvé, kdyby nìkomu zaplatil dobøe. Moná ještì neznáš hodnotu své práce... 
        Pokud chceš zjistit, mohl bych pro tebe mít návrh.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_5">
    <text>Vdy mì zajímá nìjaká práce.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_6">
    <text>Nejsem si jistı/jistá.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_7">
    <text>Dobrá, dobøe. Ale nebudeme tady mluvit. Jdi za mnou.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_start_8">
    <text>Pokud se rozhodneš, najdeš mì tam vlevo.</text>
</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_0">
    <text>Jakı druh práce navrhuješ?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_1">
    <text>Takovı citlivı - bude nutná diskrétnost. Ale zaplatím odpovídajícím zpùsobem. Dokáeš bıt diskrétní?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_2">
    <text>Záleí. Co je to, co chceš, abych udìlal(a)?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_3">
    <text>Znám jednoho vojáka na jiním kontrolním stanovišti, pøezdívá si Bezek. Obèas si navzájem pomáháme, a nedávno se mu podaøilo získat nìjaké zbranì a støelivo - chci, abys se s ním setkal(a) a pøevzal(a) zboí.
    Má noèní smìnu tento tıden, take to musí bıt bìhem následujících dní.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_4">
    <text>Proè je k tomu potøeba diskrétnost?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_5">
    <text>Protoe Sidoroviè nesnáší obchodování s armádou na zádech. Má tam nìkolik pøátel mezi dùstojníky, kteøí také rádi vezmou svùj díl - zbyteèné vıdaje.
    Ale já rád vynechávám prostøedníky - je to vınosnìjší.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_6">
    <text>Proè to neudìláš sám(a)?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_7">
    <text>Protoe je to nebezpeèné! Pokud tì uvidí nìjakı jinı stráce, zaènou støílet! Ale neboj se, kompenzuji ti rizika, která podstupuješ. A navíc, pokud se dríš plánu, by nemìlo hrozit ádné reálné nebezpeèí.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_8">
    <text>Jakı je plán?</text>
</string>

	<string id="bh_shlitzer_0_9">
    <text>Plán je pomìrnì jednoduchı, ale vyaduje mít nìjaké koule. Jak jsem øekl, mùj kontakt má strání slubu od pùlnoci do 4 hodin ráno a nemùe opustit svou pozici kromì moèení, co udìlá, kdy mu dáš signál.
    Na silnici vedoucí k kontrolnímu stanovišti uvidíš vrak dípu - a k nìmu dojdeš, musíš tøikrát rychle za sebou blesknout svítilnou! Neboj se, kdy to zkazíš, poèkej chvilku a udìlej to znovu.
    Stráce bude vyhlíet takovı signál a kdy ho uvidí, sestoupí dolù a setká se s tebou na nejzápadnìjší èásti plotu, vpravo od kontrolního stanovištì. 
    Buï ale opatrnı(á) pøi pøiblíení - v okolí by se mohli nacházet nìjací vojáci. Hodí ti balíèek a ty se s ním vrátíš, a já ti dám 8 000 rublù - tak jednoduché to je! \n \nCo na to øíkáš?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_10">
    <text>Dobøe, zní to dobøe.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_11">
    <text>Skvìlé! Pamatuj si, máš na to pìt dní.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_12">
    <text>Zní to spíše riskantnì... Musím o tom pøemıšlet.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_0_13">
    <text>Dobøe, ale èas ti utíká. Nepøíliš dlouho váhej.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_0">
    <text>O tvé práci.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_100">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_1">
    <text>Udìlám to.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_2">
    <text>Skvìlé! Ale musí to bıt brzy, jinak mùj chlap u nebude mít strání slubu.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_3">
    <text>Udìlám to.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_4">
    <text>Ty hlupáku, musel jsem najít nìkoho jiného, nebo by mùj chlap u nemìl strání slubu! \n \nAle pokud hledáš práci, mám další úkol, kde bych potøeboval tvou pomoc.
        Potøebuji nìkoho, kdo by pøinesl zásilku kupujícímu - zní to jako nìco, co bys dokázal(a) udìlat?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_5">
    <text>Dobøe, mohu to udìlat teï.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_6">
    <text>Musím o tom pøemıšlet.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_7">
    <text>Dobøe. Tady, vezmi si tašku a pøineste ji chlapovi jménem "Maksim Ironchain" - neboj se toho jména, pokud se dríš dohody, nemáš se èeho bát. Najdeš ho na opuštìném statku, vıchodnì od farmy.
        Dá ti kufr, kterı pøineseš zpìt ke mnì. </text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_8">
    <text>Tak pøemıšlej rychle, nebo si budu muset najít nìkoho jiného, kdo to udìlá.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_9">
    <text>Mùeš mi znovu pøipomenout plán?</text>
</string>

	
<string id="bh_shlitzer_3_10">
    <text>Plán je docela jednoduchı, ale vyaduje trochu odvahy. Jak jsem øekl, Badger má strání slubu od pùlnoci do 4 hodin ráno a jako takovı nemùe opustit svou pozici, kromì toho, aby si odbìhl moèit, co udìlá, kdy mu dáš signál.
        Na cestì vedoucí k kontrolnímu stanovišti uvidíš vrak jeepu - a k nìmu dojdeš, budeš muset rychle tøikrát blesknout svou baterkou! Nevadí, pokud to zkazíš, poèkej chvilku a udìlej to znovu.
        Strá bude hledìt po takovém signálu a a ho uvidí, sestoupí dolù a setká se s tebou na nejzápadnìjší èásti plotu, napravo od kontrolního stanovištì. 
        Ale buï opatrnı, kdy se k nìmu pøiblííš - v okolí by se mohli pohybovat nìjací vojáci. Hodí ti balíèek a ty se s ním vrátíš, já ti dám 8 000 rublù - jednoduché jako facka!</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_11">
    <text>To je vše.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_3_12">
    <text>Dobøe.</text>
</string>

<string id="st_bh_badger_start_0">
    <text>Jsi pøítel Shlitze? Tady - chy tašku!</text>
</string>
<string id="st_bh_badger_start_1">
    <text>Pøipomeò mu, a mi zaplatí rychle - tady se musí pálit nìjaké dlanì, u zaèínají bıt netrpìliví.</text>
</string>
<string id="st_bh_badger_start_2">
    <text>A teï bì - rychle!</text>
</string>


<string id="bh_shlitzer_1_0">
    <text>Tady je tvùj balíèek.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_1_1">
    <text>Skvìlé! Tvé peníze, Stalkere! Rád s tebou obchoduji.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_1_2">
    <text>Badger tì pøipomíná, a mu zaplatíš v pøíštích dnech - tady se musí pálit nìjaké dlanì.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_1_3">
    <text>Ano, samozøejmì! Ale nejprve musíme prodat tyhle vìci, abychom získali potøebnou hotovost. Moná budu potøebovat tvou pomoc - samozøejmì budeš placen! Trochu si odpoèiò a pøijï, a budeš pøipraven.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_0">
    <text>Øekl jste, e máte ještì jedno práci?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_2_1">
    <text>Ano! Potøebuji, abys tu tašku pøinesl kupci! Chlap se jmenuje "Maksim Ironchain" - neblafni na to jméno, pokud se dríš dohody, nemáš se èeho bát. Najdeš ho na opuštìném statku na vıchod od farmy.
        Dá ti kufr, kterı mi pak pøineseš zpìt. Je to tak snadné, jak to zní! Mùeš to udìlat?</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_2_2">
    <text>Dobøe, mohu to udìlat teï.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_2_3">
    <text>Musím o tom pøemıšlet.</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_2_4">
    <text>Perfektní. Vezmi tu tašku a pøines mi zpìt ten kufr!</text>
</string>
<string id="bh_shlitzer_2_5">
    <text>Pak pøemıšlej rychle, nebo si budu muset najít nìkoho jiného, kdo to udìlá.</text>
</string>

<string id="bh_ironchain_start_0">
    <text>Jsi chlap od Shlitze? Máš tu tašku?</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_1">
    <text>Ano. Máš ten kufr?</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_2">
    <text>Samozøejmì. Tak na co èekáme? Dìláme to?</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_3">
    <text>Jistì. Dìlejme to.</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_4">
    <text>Nemyslím si.</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_5">
    <text>Vidíš! To bylo docela snadné hahaha. Nebylo dùvod se tak napínat. \n \nMoment Stalkere, zdá se, e jsi mi povìdomı. Nejsi jedním z tìch Stalkerù, kteøí vzali zpìt eleznièní most?</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_6">
    <text>Nebuï blázen. Nezaváháme tì zastøelit.</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_7">
    <text>Ne, pletete si mì s nìkım jinım.</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_8">
    <text>Co s tím? Máš s tím problém?</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_9">
    <text>Jsi si jistı? ... Nedìlej si z toho starosti - teï zatím sbohem Stalkere, moná pøíštì!</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_10">
    <text>Uklidni se Stalkere hahaha. Udìlal jsi mi velkı kousek - vyøadil jsi moji konkurenci! Tady, jako projev mého ocenìní! Teï zatím sbohem Stalkere, moná pøíštì!</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_11">
    <text>Jen jsem si dìlal srandu. Tady, chy tu tašku. Teï mi dej ten kufr!</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_12">
    <text>Do háje!</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_13">
    <text>Máš divnı smysl pro humor Stalkere...\n \nMoment, zdá se, e jsi mi povìdomı. Nejsi jedním z tìch Stalkerù, kteøí vzali zpìt eleznièní most?</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_14">
    <text>Ale... vy chlapi jste bandité!</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_15">
    <text>A co s tím? Nedìlej mi, e si støíkáš do kalhot hahaha! Teï u to udìlejme, nemáme celı den.</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_16">
    <text>Co udìláte s tìmi zbranìmi?</text>
</string>
<string id="bh_ironchain_start_17">
    <text>Jaká hloupá otázka. Nevyuívej mou trpìlivost Stalkere, dìláme tu obchod nebo ne?</text>
</string>

<string id="st_bh_ironchain_deal_gone_wrong">
    <text>Kam se sakra máš namíøeno? Zabij ho!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_0">
    <text>Dostal jsem tvou </text>
</string>

<string id="st_bh_shlitzer_stalker_0">
    <text>Co??? Co sakra??? Kdo je ten blbec, kdo to udìlal?</text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_stalker_1">
    <text>Sakra! ádné mozkové buòky, ale spousta odvahy...</text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_stalker_2">
    <text>Kurva! Teï jsme tady uvízli?</text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_stalker_3">
    <text>Vypadá to tak... Lepší je na chvíli ustoupit do ústraní...</text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_stalker_4">
    <text>Kurva! </text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_stalker_5">
    <text>Co??? Co sakra??? Kdo je ten blbec, kdo to udìlal?</text>
</string>

<string id="st_bh_shlitzer_sidorovich_0">
    <text>Sidoroviè: %s !!!! Okamitì do mé kanceláøe!!! HNED!!!!!</text>
</string>

	


--- Like Rats in a Trap
 <string id="st_bh_like_rats_in_trap_0">
    <text>Pozor, Stalkere! Tam dole jsou uvìznìni banditi!</text>
</string>
<string id="st_bh_like_rats_in_trap_1">
    <text>Pokud chceš vìdìt víc, jdi za naším vùdcem Naruèníkem.</text>
</string>
<string id="st_bh_like_rats_in_trap_2">
    <text>Chceme vyjednávat, Stalkere!</text>
</string>
<string id="st_bh_like_rats_in_trap_3">
    <text>Schovej zbraò, nebo vystøelíme!</text>
</string>




	
	
	
	
	
</string_table>
