<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
    <string id="kvartet_1">
        <text>Všechny jednotky, toto je kvartet. Nebyly zjištìny žádné psychické emise; pøítomnost nepøátel je omezená. Žádám o povolení pøistát na radaru a zahájit prùzkumné operace. Operace Pomsta monolitu je spuštìna - všechny týmy speciálních operací a vojenští stalkeøi, pøeskupte se a pøipravte se k útoku na jadernou elektrárnu Èernobyl, konec.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_2">
        <text>Všechny jednotky, tady Kvartet. Nepøátelé jsou soustøedìni ve tøech oblastech: u vchodu do sarkofágu, na silnici u železnièní trati a u hlavního vchodu do stanice. Zahajte útok, pøepínám. </text>
    </string>
    <string id="kvartet_3">
        <text>Všechny jednotky, tady Kvarteto. Obsadili jsme jižní sektor elektrárny a jsme pøipraveni vtrhnout do severního sektoru a vyèistit generátory od nepøátelských sil. Upozoròujeme, že podle informací monolitiètí odstøelovaèi zaujali pozice v severním sektoru, pøepínám.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_4">
        <text>Tady Kvartet! Obsadili jsme generátory! Mise splnìna! Všechny jednotky drží pozice a èekají na další pokyny, pøepínám. Co se týèe tebe, vojáku - posbírej všechny informace z laboratoøí a pak se hlaste velení.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_5">
        <text>Tady Kvartet, zaèneme útok! </text>
    </string>
    <string id="st_cherep_1">
        <text>Práce je hotová. Podejte zprávu generálu Voroninovi - zajistíme si zde pozice.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news">
        <text>Spore: Hej, Stalkere, ztratili jsme kontakt s jedním z našich prùzkumníkù, volací znak "Crutch". Pomoz ho najít, než bude pozdì - mutanti jsou v noci opravdu oškliví. Podle posledního signálu, který jsme od nìj dostali, se nachází poblíž severní èásti bažin - musí být blízko cesty.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news1">
        <text>Ty: Pokusím se ho najít.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news2">
        <text>Mráz: Stalkere, podaøilo se nám dešifrovat Crutchovo PDA. Pøijï za mnou, až budeš mít èas - mám pro tebe práci. </text>
    </string>
    <string id="cs_task8_news3">
        <text>Gamajun: Stalkere, podle našich informací fanatici vedou protiútok. Zabij je všechny!</text>
    </string>
</string_table>