<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----
------Market Share ---------
<string id="st_marlo_chris_invitation_info">
    <text>Mùj pøíteli, sledovali jsme tì a jsme ohromeni. Pøijï za námi do Yanova, do vìe severnì od nádraí. Máme pro tebe nabídku, která se ti zalíbí.</text>
</string>

<string id="marlo_stanfield_start_dialog_0">
    <text>Ahoj, co se dìje?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_1">
    <text>Dostal jsem tvou zprávu. Co chceš?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_2">
    <text>Nic.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_3">
    <text>Tak ty jsi %s. Dobré tì koneènì poznat.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_4">
    <text>Jak to víš?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_41">
    <text>Dnes bych tady urèitì nestál bez pomoci xcvb, NLTP-Ashes, GhenTuong, RavenAscendant, igigog a demonized.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_42">
    <text>To si váím. Teï zpátky k otázce.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_5">
    <text>Kdo se ptá?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_6">
    <text>Já a mùj kolega Chris tam následujeme tvou práci a jsme fanoušci tvé pracovní morálky. Chceme ti navrhnout spolupráci.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_7">
    <text>ádnı dùvìøivı druh èlovìka, e? Nevadí, chápu tì, nedùvìra tì udruje déle naivu.
    \n \nVíš co? Dej si s námi drink na nádraí a zeptej se na Marlona Stanfielda a Chrise Partlowa - lidé ti dají informace.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_8">
    <text>Spolupráce? Jakı je cíl?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_9">
    <text>Cílem je samozøejmì peníze a moc - co jiného by se mohlo chtít? Jak toho dosáhnout? To je to šavnaté.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_10">
    <text>Nikdy jsem o tobì neslyšel - proè bychom mìli spolupracovat?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_start_dialog_11">
    <text>O mnì - ještì - jsi neslyšel, e ano. Nevadí, to se brzy zmìní. 
    \n \nVíš co? Dej si s námi drink na nádraí a zeptej se na Marlona Stanfielda a Chrise Partlowa - lidé ti dají informace.</text>
</string>

	
	
	<string id="chris_partlow_start_dialog_0">
    <text>Yo, nejprve pokecej s mım kámošem Marlem.</text>
</string>

	


<string id="hawaiian_about_marlo_0">
    <text>Znáš nìjaké Stalkery jménem "Marlo Stanfield" a "Chris Partlow"?</text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_1">
    <text>Ano, nìkteøí vání chlapi, udìlali si jméno pøed dvìma lety. Také jsou to násilníci - a to tady nìco znamená.</text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_2">
    <text>Mùeš bıt konkrétnìjší ohlednì nich?</text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_3">
    <text>Vidìl jsem je jen párkrát, kdy tudy procházeli, take s nimi nemám ádné blízké vztahy, ale slyšel jsem nìjaké pøíbìhy. Pøedpokládám, e zaèínali jako normální chlapi - podplatili se pøes kontrolní stanovištì a zaèali dìlat pár drobnıch prací sem a tam. Poprvé se o nich zaèalo mluvit pøed dvìma lety, kdy nìjací bandité dìlali problémy v Zatonu a Sidorovich je mezi ostatními najal, aby je dostal na své místo. Povídka øíká, e v té skupinì byl zrádce, kterı je zavedl do pasti - ti, kteøí nebyli zabiti, byli vzati jako rukojmí, mezi nimi Marlo a Chris. Problém byl v tom, e nemìli peníze na stranì, aby zaplatili vıkupné - take poslali Sidorovichovi, aby zaplatil vıkupné z jejich misijní mzdy. No, znáš Sidoroviche - samozøejmì odmítl.</text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_4">
    <text>Proè?</text>
</string>

	<string id="hawaiian_about_marlo_5">
    <text>Samozøejmì.</text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_6">
    <text>Oficiálnì øekl, e neuzavírá dohody s bandity. Ale tak nìjak tajnì si myslel, e pokud je bandité zabijí, nemusel by vùbec platit. Nakonec Marlovi a Chrisovi zbyla jen smrt. 
    Ale štìstí bylo na jejich stranì: jednoho veèera se jim podaøilo uniknout a utéct, a jak si dokáeš pøedstavit, pøíbìh tady nekonèí. Marlo a Chris se pøísahali na pomstu: vrátili se a vykonali hroznou odvetu! 
    Lidé øíkají, e jejich bıvalí vìznitelé byli strašnì znetvoøeni a kadému bylo vyryto na èelo: "Marlo si nepamatuje". </text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_7">
    <text>Vidím, e znáš Sidoroviche. \n \nNakonec Marlovi a Chrisovi zbyla jen smrt. 
    Ale štìstí bylo na jejich stranì: jednoho veèera se jim podaøilo uniknout a utéct, a jak si dokáeš pøedstavit, pøíbìh tady nekonèí. Marlo a Chris se pøísahali na pomstu: vrátili se a vykonali hroznou odvetu! 
    Lidé øíkají, e jejich bıvalí vìznitelé byli strašnì znetvoøeni a kadému bylo vyryto na èelo: "Marlo si nepamatuje".</text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_8">
    <text>A od té doby?</text>
</string>
<string id="hawaiian_about_marlo_9">
    <text>No, tenhle incident udìlal v tehdejší dobì docela rozruch! Stali se hlavní silou: potøeboval jsi eskort? Marlo a Chris. Nìkdo ti dìlal potíe? 
    Marlo a Chris. Nìkdo nezaplatil dluh? Marlo a Chris. \n \nNevím, proè se ptáš, ale má rada: s nimi si radši nekopej.</text>
</string>


<string id="marlo_stanfield_0_0">
    <text>Zeptal jsem se kolem na tebe.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_2">
    <text>A líbilo se ti, co jsi slyšel?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_3">
    <text>Záleí. Jaké je tvé návrh?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_4">
    <text>Ne pøíliš, zníte jako grázlové. Ale øekni mi pøesto.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_5">
    <text>Nejsme tak odlišní, ty a my. Vdy pracujeme pro nìkoho jiného a jeho kapsy - ano, dostáváme zaplaceno, ale nakonec jsou to oni, kdo profitují z naší práce, jsou to oni, kdo získávají na vlivu a dùleitosti. 
        Pokud jsi nìèí pes - vdycky budeš psem. Moná prudkım psem, dokonce i hrozivım, ale není ádnı respekt pro samotného psa - pouze pro majitele psa. Nevím o tobì, ale mám toho dost. To je dùvod, proè ti navrhujeme spoleènı podnik.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_6">
    <text>Jsem vším oušima.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_7">
    <text>Nemám problém pracovat pro jiné lidi.</text>
</string>

	
	<string id="marlo_stanfield_0_71">
    <text>Ty...??? \n \nTak dobøe, moná tì to pøesvìdèí. Jak se cítíš k Sidorovichovi?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_8">
    <text>Jo. A teï jako první, jak se cítíš k Sidorovichovi?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_9">
    <text>Sidorovich? Toho lakomce odporuju – ten chlap se zbohatl tím, e okrádal nováèky a vysával z bídy v Zónì!</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_10">
    <text>Sidorovich? Líbí se mi, je mùj mentor. Proè?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_11">
    <text>V poøádku. Take vìøím, e nebudeš mít námitky proti tomu, co ti chystám navrhnout: \n \nSidorovich u pøíliš dlouho monopolizoval obchod v Zónì! Ale stal se pøíliš samolibım a úchop jeho tlusté ruky se oslabuje a kontrola mu zaèíná klouzat z ruky. My tomu nejene zastavíme – pøevezmeme jeho podnikání! 
        \n \nTake tady je mùj návrh: Chris, ty a já, vytvoøíme partnerství na rovnıch podmínkách a spoleènì vyeneme Sidoroviche z obchodu, abychom se stali novou mocí v Zónì. Chris a já máme u spojení tady i venku - všechno, co potøebujeme, je první ukázka našich schopností, abychom je pøesvìdèili, aby vsadili na nás místo na slabého konì.
        Pøedstav si to jako start-up! Šachovnice u je nastavena a my hrajeme za bílé. \n \nCo na to øíkáš? Chceš dál se pro nì ohánìt, nebo chceš urèovat svou vlastní osud?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_12">
    <text>Coe? Líbí se ti?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_13">
    <text>To zní velmi zajímavì, ale mùeš mi øíct víc o svém plánu?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_14">
    <text>Potøebuji nìjakı èas, abych o tom pøemıšlel.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_15">
    <text>To zní jako šílenství.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_16">
    <text>Sidorovich nikdy nepøenechá své podnikání.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_17">
    <text>Dobøe, pøipojím se.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_18">
    <text>Díky za zváení, ale nechci s tím mít nic spoleèného.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_19">
    <text>Bojím se, e to nemohu udìlat. Potøebuji vìdìt, jestli jsi s námi nebo ne - teprve pak ti øeknu plán.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_20">
    <text>Bojím se, e tento návrh neumoòuje luxusní pøemıšlení - musíš se rozhodnout hned teï.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_21">
    <text>Šílenství? Ne. Ambiciózní? Absolutnì! Aby ses v jeho høe vyhrál, musíš bıt odvánı a chopit se otìí svého vlastního osudu.</text>
</string>

<string id="marlo_stanfield_0_22">
    <text>A neplánujeme ho o to hezky poprosit, ale vytáhnout mu to z jeho tlusté ruky.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_23">
    <text>Vìdìl jsem, e ano.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_24">
    <text>Tak se vyser a bì zpátky k svému ivotu jako pes.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_25">
    <text>Ano, mám - byl pro mì nic jiného ne otec. Jsem mu naprosto vìrnı.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_26">
    <text>Dìlám si srandu, nesnáším toho lakomého parchanta.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_27">
    <text>Tak se vyser a vra se k svému pánovi, ty suko.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_0_28">
    <text>Kurva, na okamik jsi mì témìø pøesvìdèil. Dobøe. Take vìøím, e nebudeš mít námitky proti tomu, co ti chystám navrhnout: \n \nSidorovich u pøíliš dlouho monopolizoval obchod v Zónì! Ale stal se pøíliš samolibım a úchop jeho tlusté ruky se oslabuje a kontrola mu zaèíná klouzat z ruky. My tomu nejene zastavíme – pøevezmeme jeho podnikání! 
        \n \nTake tady je mùj návrh: Chris, ty a já, vytvoøíme partnerství na rovnıch podmínkách a spoleènì vyeneme Sidoroviche z obchodu, abychom se stali novou mocí v Zónì. Chris a já máme u spojení tady i venku - všechno, co potøebujeme, je první ukázka našich schopností, abychom je pøesvìdèili, aby vsadili na nás místo na slabého konì.
        Pøedstav si to jako start-up! Šachovnice u je nastavena a my hrajeme za bílé. \n \nCo na to øíkáš? Chceš dál se pro nì ohánìt, nebo chceš urèovat svou vlastní osud?</text>
</string>

	<string id="marlo_stanfield_1_0">
    <text>Tak mi mùeš teï øíct ten plán?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_1">
    <text>Samozøejmì. Aby plán fungoval, musíme se nejprve pøipravit na konfrontaci. Na zaèátek potøebujeme pouze jednu vìc: potøebujeme peníze a vybavení. Teï jsou tu dvì monosti, jak to udìlat: první by bylo zaplatit cenu zlatem.
    To by však bylo dost drahé - odhadujeme 100 000 pro kadého z nás tøí. Musím ti øíct, e jsem velkım fanouškem této monosti.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_2">
    <text>Ukradnout od oldákù? Jak to chcete udìlat?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_3">
    <text>U je nìjakou dobu sledujeme. Znáš jejich základnu v Zatonu? No, mùe fungovat docela autonomnì, ale obèas také potøebují doplnit zásoby - a ty musí pøijít z jejich hlavní základny.
    Vymysleli jsme jejich protokol pro dopravu zásob do jejich základny v Zatonu. Vidíš, e oldáci nejsou tvé bìné gopniky, jsou velmi organizovaní! Jen pár lidí má potøebnou autorizaci k pouívání organizaèních kanálù, a u jsme se dostali k tomu, abychom vytvoøili kopii PDA s pøístupem k nim.
    Problém je, e mají další vrstvu zabezpeèení - silnì pouívají šifrování a mìní klíè pokadé, kdy je jedno z jejich zaøízení kompromitováno. Take abychom byli vèas varováni, kdy doplní zásoby do své základny, potøebujeme dešifrovací klíè bez jejich vìdomí.
    \n \nTeï pøichází ta šavnatá èást: pokud chtìjí zmìnit klíè, nemohou jej poslat pøes kanály - musí to udìlat fyzicky. Take pošlou kurıra, kterı pøinese šifrovací klíè osobnì do jejich základny v Zatonu. A to je ten okamik, kdy udeøíme! Pøepadením klíèe udìláme kopii a pak jej doruèíme. Tak budeme vìdìt, kdy je naplánováno další doplnìní zásob!</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_4">
    <text>Jak spustíme postup doruèení šifrovacího klíèe?</text>
</string>

	<string id="marlo_stanfield_1_5">
    <text>Potøebujeme ukrást jedno ze zaøízení s potøebnou bezpeènostní autorizací. Ji nebudou pouívat starı šifrovací klíè z obavy, e jejich rozhovory nejsou ji soukromé! Máme u naši obì! Chris ti mùe øíct podrobnosti o této fázi!</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_6">
    <text>Jak zachytíme klíè, ani by si toho všimli?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_7">
    <text>Pøítel nám øekne, kdy kurır vyrazí! Projde Yanovem, to je okamik, kdy udeøíme. Kdy budeš mít klíè, pøineseš ho k nám a Chris udìlá kopii. Potom pøijde sloitá hra: musíš se pøestrojit za oldáka a provést doruèení! Ujisti se, e najdeš oldánskı odìv pøed touto fází! \n \nPo doruèení šifrovacího klíèe mùeme naslouchat jejich rozhovorùm.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_8">
    <text>Nebudou podezøelí, kdy kurır nikdy nedojde zpìt do hlavní základny?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_9">
    <text>Vidím, e jsi bystrı. Nemìj obavy, Zona je nebezpeèné místo. Zatímco provedeš doruèení, moji kluci chytí tìlo kurıra a odhodí jej nìkam, kde hrozí nebezpeèí. Bude to vypadat, e zemøel na cestì zpìt - a jim nebude vadit, pokud to nastane po doruèení klíèe.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_10">
    <text>Proè všechno tohle zmatení? Nemùeme prostì mít špiony, kteøí by sledovali známky blíícího se doplnìní zásob?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_11">
    <text>Vidíš, oldáci mají tu ošklivou zvyklost to dìlat bìhem noci - pøesnì kvùli takovım vìcem. Musíme to vìdìt vèas: bez našich uší v kanálech nebudeme vìdìt pøedem, kde a kdy se pøenos uskuteèní, a bude nemoné organizovat zásah.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_12">
    <text>Proè potøebujeme zásoby tak moc?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_13">
    <text>Další fáze našeho plánu je docela... nároèná na zdroje. Vìø mi, tyto zásoby potøebujeme.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_14">
    <text>Jaká je další fáze? Poté, co budeme mít potøebné zásoby?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_15">
    <text>Obávám se, e ti to nemohu zatím øíct - vidíš, mám tì rád, ale musím vìdìt, e jsi na 100% v tomto.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_16">
    <text>Dobøe, jak zaèneme?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_1_17">
    <text>Pokud to chceš udìlat po vikingsku, mluv s Chrisem. On bude koordinovat tuto fázi. Pokud dáváš pøednost tomu, aby tvé peníze pracovaly, mùeš se vdy obrátit na mì - udìlám potøebné úpravy.</text>
</string>

<string id="marlo_stanfield_2_0">
    <text>Mùeš mi prosím øíct plán znovu?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_2_16">
    <text>Dìkuji, to je vše.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_2_17">
    <text>ádnı problém.</text>
</string>



---- Quest 1 -----<string id="chris_partlow_1_0">
    <text>Jak zaèneme?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_1_1">
    <text>Tvùj cíl je dùstojník jménem "Harald Virtanen". Je umístìn na stanici pro zpracování odpadu v Zatonu: musíš ho zabít a ukrást mu jeho PDA.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_1_2">
    <text>Jak mám to udìlat? Je tam alespoò desítka tìce ozbrojenıch oldákù?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_1_3">
    <text>Nemìj obavy - u máme plán. Není to náhoda, e Harald je naším cílem - zdá se, e chlapík je alkoholik a v noci se vydává ven, abych si chutnal, ideální èas na úder!
    Jeho oblíbenım místem k pití je gará v jiním vıchodním rohu komplexu. Plán je tedy snadnı: pøiplazit se k nìmu a zabít ho - pokud máš štìstí, hlídky si toho nevšimnou. Pokud ano, no, uchop jeho PDA a utíkej - ale cokoliv dìláš, nezabij ostatní oldáky! Potøebujeme je naivu! A slovo varování, pokud se pokusíš vydávat za oldáka, nedìlej to! Nebudou dvakrát oklamáni.
    Pokud jsi ještì nenašel oldáckı oblek, moná si ho také mùeš "pùjèit" - u ho stejnì nebude potøebovat.
    \n \nJsi pøipravenı?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_1_4">
    <text>Ano.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_1_5">
    <text>Ne, budu potøebovat nìjakı èas na pøípravu.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_1_6">
    <text>Dobøe - pamatuj si vzít jeho PDA, nebo všechno bude marné.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_1_7">
    <text>Dobøe - proveï si své pøípravy.</text>
</string>

<string id="chris_partlow_2_0">
    <text>Mám PDA.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_2_1">
    <text>Dobrá práce! Teï musíme poèkat - pošlu ti zprávu, a udìlají svùj tah. Mezitím si odpoèiò a pøiprav se na další fázi: oprav svùj kostım a zásob se støelivem. Tady, podaøilo se mi sehnat opravárenskı kit pro lehkı odìv a zbraò.</text>
</string>


<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_0">
    <text>Co chceš? Nevidíš, e jsem zaneprázdnìnı?</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_1">
    <text>Marlo a Chris posílají pozdravy.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_2">
    <text>Co do háje øíkáš?</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_3">
    <text>...</text>
</string>


--- Quest 2 part 1 ----<string id="st_chris_key_interception_info">
    <text>Chris Partlow: Mùj chlap - kurıøi se chystají k odjezdu. Pøijï ke mnì teï!</text>
</string>

<string id="st_zaton_mercenary_courrier_deathrattle_info">
    <text>Jan Baran: Urgent Stalker napadenijsmeútokkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk</text>
</string>

<string id="chris_partlow_3_0">
    <text>U jsou kurıøi na cestì?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_3_11">
    <text>Velmi brzy - dnes v noci by mìli táboøit tady v Yanovì. Pøijï tento veèer pro potvrzení.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_3_1">
    <text>Ano, jsou: opustili svou základnu dnes ráno a cestovali z Limanske do Yanova po jejich tajné cestì. Mìli by brzy dorazit a budou hledat místo k pøenocování - to je ten okamik, kdy zaútoèíš.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_3_2">
    <text>Víš, kde budou táboøit?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_3_3">
    <text>Ne, nebyli jsme schopni zjistit jejich plány. Mìlo by to bıt nìkde poblí místa, kde vynoøují jejich cesta, nìkde kolem banditù táboøících na jihozápadì. Nebude to na otevøeném prostranství, take hledej jakékoliv budovy nebo struktury poskytující úkryt.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_3_4">
    <text>Proè nezùstanou pøes noc v banditském táboøe?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_3_5">
    <text>Byste spali s desítkou gopnikù kolem sebe? To je zbyteènı problém - nevíte, jestli se ráno probudíte se všemi svımi penìzi - nebo zuby.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_3_6">
    <text>Dobøe - pak se vydám.</text>
</string>

	<string id="chris_partlow_4_0">
    <text>Yo, Chris, mám ten USB. Táboøili v tunelu na jih odtud. Tak tady vezmi USB a udìlej kopii!</text>
</string>
<string id="chris_partlow_4_1">
    <text>Skvìlá práce! Dobøe, udìlám kopii. \n \n...\n \nTady, vem si to USB. Teï ho doruè dùstojníkovi jménem "Aivar Kuusk". Mìl by bıt nìkde uvnitø Úprav odpadù. Vezmi si také toto rozbité PDA - pokud se tì zeptají proè jsi nepøišel s ním, ukáeš jim ho.\n \n
    Nezapomeò na svoji maskovací obleèení! Pamì si: ádné hloupé pohyby jako bìhání nebo skákání - a neházej kolem sebe svou zbraò! Doufám, e jsou tvùj oblek a pøilba opraveny - a nezapomeò si vzít zbraò, kterou pouívají tihle parchanti. Vlez dovnitø, doruè USB a vypadni. My se postaráme o tìla.</text>
</string>


<string id="chris_partlow_4bis_0">
    <text>Doruèil jsem USB! Staral ses o tìla?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_4bis_1">
    <text>Kurva jo! Ty jsi vánì chlap, víš to! Ano, tìla jsou vyøešená - teï u jen musíme èekat na doplnìní zásob!</text>
</string>

--- Quest 2 part 2 ----
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_0">
    <text>Co chceš? Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_1">
    <text>Jsem kurır – pøináším vám USB klíè s šifrovacím klíèem pro tuto èást. Vìøím, e jste odpovìdnı dùstojník?</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_2">
    <text>Jste ten kurır? Mysleli jsme, e jste mrtvı. Mìli jsme poslat prùzkumnı oddíl.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_3">
    <text>Mí kolegové jsou mrtví – podaøilo se mi uniknout.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_4">
    <text>Podaøilo se ti uniknout? Ale proè jsi nám neøekl, e jsi tam venku?</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_5">
    <text>Bìhem útìku se mi rozbil PDA – pravdìpodobnì se to stalo, kdy jsem spadl.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_6">
    <text>Sakra vojáku, co mám øíct? Jsem rád, e jsi to zvládl. Ano, jsem odpovìdnı dùstojník, mùeš mi pøedat klíè.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_7">
    <text>Dokonalé. Take se vydám zpìt.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_8">
    <text>Poèkej! Nechceš si tady odpoèinout?</text>
</string>
		
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_10">
    <text>Ne moc, pane, jen chci dostat se zpìt do bezpeèí. A obávám se, e tohle místo za bezpeèné nepovauji.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_11">
    <text>Mohu vám poskytnout doprovod?</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_12">
    <text>Dìkuji, pane, ale vìøím, e mùj poslední doprovod byl dùvodem, proè jsme byli objeveni. Myslím, e budu lépe na vlastní pìst.</text>
</string>
<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_13">
    <text>No dobøe. Ale alespoò vezmi tohle – budeš to potøebovat.</text>
</string>

---- Quest 3 -----
<string id="st_chris_asset_interception_info">
    <text>Chris Partlow: Mùj chlape – u se to blíí. Pøipravte se na tìkı boj a pøijïte se mnou – tohle se stává skuteèností.</text>
</string>

<string id="chris_partlow_5_0">
    <text>Dostal jsem tvou zprávu ohlednì pøedání.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_5_11">
    <text>Ano, jsou na cestì. Pøezbrojení je naplánováno na tuto noc – vra se tehdy!</text>
</string>
<string id="chris_partlow_5_1">
    <text>Ano, oldáci z Mrtvého Mìsta mají dorazit. Budou zakládat tábor u autové pevnosti na druhé stranì ulice – na vıchod odtud. Ostatní z Zatonu jsou také na cestì, take budete muset jednat rychle.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_5_2">
    <text>Dobøe. Jakı je plán?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_5_3">
    <text>Sbral jsem nìkolik našich klukù – èekají na tebe na stanici v Yanovì. Hlavní chlap je Monk – najdi ho a pak pokraèuj v útoku. Já budu odtud na tebe dohlíet a varovat tì, jestli se oldáci z Zatonu blíí. Mìlo by bıt šest zásobních beden – pøines je ke mnì a máme vyhráno. Hodnì štìstí – dej tìm parchantùm peklo!</text>
</string>

<string id="st_chris_asset_interception_info_2">
    <text>Chris Partlow: Pozor, vidím oddíl oldákù na sever od tebe! Jsou to kluci z Zatonu – zaujmìte obrannou pozici!</text>
</string>


<string id="chris_partlow_6_0">
    <text>O tìch dodávkovıch bednách.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_6_1">
    <text>U je máte?</text>
</string>
<string id="chris_partlow_6_2">
    <text>[Dodávková bedna] Jo chlape, tady ji máš.</text>
</string>    
<string id="chris_partlow_6_3">
    <text>Musím se vrátit pro zbytek.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_6_4">
    <text>Mùj chlapèe!</text>
</string>    
<string id="chris_partlow_6_5">
    <text>Dobøe.</text>
</string>
<string id="chris_partlow_6_6">
    <text>To byla poslední!</text>
</string>    
<string id="chris_partlow_6_7">
    <text>Skvìlá práce! Jsi opravdovı voják – Marlo souhlasí. Odpoèiòte si a jestli jste pøipraveni, pøijïte za Marlem – øekne vám o další fázi. [Další mise v budoucí aktualizaci]</text>
</string>



<string id="jupiter_monk_start_dialog_0">
    <text>Ahoj, ty jsi chlápek od Marla. Co je, jdeme jim na party?</text>
</string>
<string id="jupiter_monk_start_dialog_1">
    <text>Ano, mùeme jít.</text>
</string>
<string id="jupiter_monk_start_dialog_2">
    <text>Poèkej, budu brzy zpátky.</text>
</string>
<string id="jupiter_monk_start_dialog_3">
    <text>Dobøe kluci, vyrazíme!</text>
</string>
<string id="jupiter_monk_start_dialog_4">
    <text>...</text>
</string>

	
----Stage 4----
---Takeover---
--Marlo--
<string id="marlo_stanfield_11_0">
    <text>Take, jakı je další krok ve tvém plánu?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_1">
    <text>Nyní, mùj pøíteli, pøevezmeme Skadovsk.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_2">
    <text>Skadovsk? Proè?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_3">
    <text>Skadovsk je klíèem k severu - vìtšina Lonerù tady nakupuje a prodává u Fouska a Sova. Dosud mìl Sidoroviè a Fouskek dohodu: Fouskek a s ním Skadovsk obchodují s Sidorovièem - on dostává artefakty a oni dostávají zbranì, peníze a mue na oplátku.
    Pokud ovládneme Skadovsk, sever patøí nám - a Sidoroviè ztratí obrovskı zdroj finanèních pøíjmù, co oslabí jeho pozici. A co je nejdùleitìjší - je pøipraven k dobytí.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_4">
    <text>Jak plánujete ho pøevzít?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_5">
    <text>Vidíš, Fousku je pod velkım tlakem - aktivity Monolitu rostou a jejich útoky se stávají èastìjšími. Jedinì s obtíemi mùe chránit Stalkery a lidé zaèínají bıt nervózní.
    Sidoroviè na druhou stranu šetøí na podpoøe - posílá jen to nezbytné a vymlouvá se na obtíné zásobovací trasy jako na omluvu.
    Pokud zvıšíme jejich obtíe, podpora pro Fouska a Sidorovièe klesne a my vtrhneme nabídnout ochranu a zásoby, pøevzít Skadovsk pro nás - Fouskek nebude mít na vıbìr.</text>
</string>

<string id="marlo_stanfield_11_6">
    <text>Jak to všechno víš?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_7">
    <text>U jsme udìlali nabídku Sovovi na spolupráci – øeknìme, e je velmi nadšenı z této pøevzetí. Øekl nám o slabıch místech, která mùeme vyuít – je také tvım hlavním kontaktním partnerem bìhem této operace.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_8">
    <text>Jak plánujete zvıšit tlak na Fouska?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_9">
    <text>Fouskek se vìtšinou spoléhá na dva Stalkery k ochranì Skadovsku: Spartakus a Achilleus. Oba jsou hroziví bojovníci a tìší se popularitì a podpoøe mnoha Lonerù na severu, lidé, kteøí jsou pøipraveni s nimi bojovat.
    Pokud oba zemøou, Fouskek ztratí vìtšinu své vojenské základny a bude nucen pøijmout naši ochranu. 
    Zároveò zvıšíme nepøátelskou aktivitu v Zatonu prostøednictvím banditù – nìkteré z nich zaplatíme, aby pùsobili problémy v Zatonu, èím zvıšíme tlak na Fouska, aby pøijal naši ochranu.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_10">
    <text>Nebude nás zabít Spartakus a Achilleus velmi nespopulárními na Skadovsku?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_11">
    <text>Ano – proto nemùeš je zabít pøímo: budeš muset uspoøádat nehodu nebo to udìlat v maskování. Nesmíme bıt spojováni s tìmito atentáty! Promluv si s Sovem o podrobnostech, mìl by mít nápad, jak je dostat.</text>
</string>

<string id="marlo_stanfield_11_12">
    <text>Isn't the Zone harsh enough, do we now need to kill fellow Loners?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_13">
    <text>Jsi blbec? Nebo nìjakı zasranı pacifistickı idealista? Myslíš si, e Sidoroviè dosáhl svého vlivu tím, e hezky prosil? Jen proto, e ty nejsi schopen vidìt tu násilí, neznamená to, e tam není!
    Zóna není ádná sraèka narozenin, tady jdeš do toho na smrt nebo ivot – musíš bıt ochoten bojovat o své místo, protoe další parchant ti dvakrát nepøeje a neváhá ti dát kulièku do mozku.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_14">
    <text>Klid, rozumím – máš pravdu.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_15">
    <text>Vše, co øíkám, je, e by mohl bıt ještì jinı zpùsob. Alespoò mi dej šanci pøesvìdèit Fouska, e spolupráce s námi je pro nìj a pro Skadovsk lepší. Navíc – je to také dobré pro byznys, více muù na naší stranì.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_16">
    <text>Moná nejsi tak hloupı pøece. Máš ještì nìjakou otázku, nebo mùeme pokraèovat v obchodì?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_17">
    <text>Jsi zasranı blbec. \n \n... \n \nDobøe, ale nezkaz to! Bude to tìší, kdy budou vìdìt, e jdeme po nich!</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_18">
    <text>Dobøe, kde zaèneme?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_19">
    <text>Jdi za Sovem – øekne ti, co máš dìlat. Budeme v kontaktu, pokud se nìco objeví.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_20">
    <text>Poèkej, mám otázku.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_21">
    <text>O co jde?</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_22">
    <text>Dobøe, kde zaèneme?</text>
</string>

	<string id="marlo_stanfield_11_23">
    <text>Jak bych to mìl vìdìt? Ale pokud zmìníš názor a chceš jít s naším plánem – jdi za Sovem.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_24">
    <text>Dobøe, teï se vydám na Skadovsk.</text>
</string>
<string id="marlo_stanfield_11_25">
    <text>Dobøe, teï se vydám na Skadovsk.</text>
</string>



<string id="achilles_joke_0_0">
    <text>Pøed nìkolika staletími pape naøídil, e všichni idé musí konvertovat ke katolicismu nebo opustit Itálii. 
    idovská komunita na to reagovala velkım povykem, take pape nabídl dohodu. Mìl se zúèastnit náboenské debaty s vùdcem idovské komunity. 
    Pokud by idé vyhráli, mohli by zùstat v Itálii; pokud by vyhrál pape, museli by konvertovat nebo odejít.
    idé se sešli a vybrali staøièkého a moudrého rabína, aby je reprezentoval v debatì.
    Nicménì, protoe rabín nemluvil italsky a pape nehebrejsky, dohodli se, e debata probìhne 'tichım' zpùsobem.
    Na stanovenı den usedli pape a rabín naproti sobì. \n
    Pape zvedl ruku a ukázal tøi prsty. \n
    Rabín se podíval zpìt a zdvihl jeden prst. \n
    Poté pape mával prstem kolem své hlavy. Rabín ukázal na zem, kde sedìl. \n
    Pape vytáhl hostii a kalich vína. \n
    Rabín vytáhl jablko. \n
    S tím pape vstal a prohlásil se poraenım a øekl, e rabín je pøíliš chytrı. idé mohou zùstat v Itálii!
    Pozdìji se kardinálové setkali s papeem a ptali se ho, co se stalo. Pape øekl: 'Nejprve jsem zdvihl tøi prsty, abych reprezentoval Trojici. 
    On mi odpovìdìl tím, e zdvihl jeden prst, abych mu pøipomnìl, e stále existuje pouze jeden Bùh, kterı je spoleènı pro naše víry.' 
    'Pak jsem mával prstem kolem hlavy, abych mu ukázal, e Bùh je všude kolem nás. 
    On mi odpovìdìl tím, e ukázal na zem, abych mu ukázal, e Bùh je také tady s námi.' 
    'Nakonec jsem vytáhl víno a hostii, abych mu ukázal, e Bùh nás osvobozuje od všech našich høíchù. 
    On vytáhl jablko, abych mu pøipomnìl pùvodní høích.' 'Pøekonal mì ve kadém kroku a já nemohl pokraèovat!' \n

    Mezitím se idovská komunita sešla, aby se zeptala rabína, jak to dokázal vyhrát. 
    'Nemám páru!!!' øekl rabín. 'Nejprve mi øekl, e máme tøi dny na to, abychom opustili Itálii, take jsem mu ukázal prostøedníèek.' 
    Potom mi øíká, e celá zemì bude zbavena idù, tak jsem mu øekl, e tu zùstáváme.' 
    A potom co?' zeptala se ena. Kdo ví...' øekl rabín. 'Vytáhl si svùj obìd, tak jsem si vzal i já svùj!' </text>
</string>

	<string id="achilles_joke_0_1">
		<text>Hahahaha</text>
	</string>
	<string id="achilles_joke_0_2">
		<text>Není moc vtipné.</text>
	</string>
	<string id="achilles_joke_0_3">
		<text>Je skvìlé pít s muem, kterı rozumí humoru.</text>
	</string>
	<string id="achilles_joke_0_4">
		<text>To proto, e máš místo srdce bramboru, pøíteli. Neboj se, jednoho dne tì rozesmìju.</text>
	</string>



------ Sidorovich -------

<string id="sidorovich_marlo_chris_0_0">
		<text>Špatné zprávy Sidorovièi, chystá se proti tobì spiknutí.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_2">
		<text>Co??? Kdo se proti mnì spikl? </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_3">
		<text>Dva slídilové - Marlo a Chris. Snaili se mì naverbovat, abych se toho zúèastnil.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_4">
		<text>Do prdele! Mìl jsem je zabít, kdy jsem mìl pøíleitost... Tak to vyklop, co mají v plánu? </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_5">
		<text>Nevím, poslal jsem je do prdele, kdy jsem se dozvìdìl, e jsi cíl.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_6">
		<text>Ještì mi to neøekli, jen e jsi koneènı cíl. Vím jen, e mají v plánu ukrást oldákùm zbranì.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_7">
		<text>Ty hlupáku! Oceòuji tvou loajalitu, ale potøebuji vnitøní uši a oèi, ne veøejnı projev podpory! Mìl jsi pøedstírat zájem, abys zjistil víc!"</text>
	</string>

	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_8">
		<text>Chytøí zmrdi, jsou opatrní... Velmi dobøe! Udìlal jsi dobøe, e jsi za mnou pøišel, tvé vìrnosti si váím! Tady máš dùkaz mé vdìènosti - teï se vra k tìm hadùm a zjisti víc...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_9">
		<text>Ale nemùeš je prostì nechat zavradit?"</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_10">
		<text>Pøíteli, jakkoli se mi líbí tvá vìrnost, stejnì tak se musím pozastavit nad tvım nedostatkem smyslu pro intruzi. Samozøejmì je nemohu srazit, alespoò prozatím ne! 
Nevím nic o jejich pøesnıch plánech, a co tím myslím, nevím nic o skuteèném rozsahu tohoto spiknutí! Potøebuji vìdìt, jestli mají spojence, potøebuji vìdìt, kde vidí nìjakou mou slabinu! 
K tomu potøebuji èlovìka zevnitø! \Škoda, e jsi je poslal do háje, nebudou ti vìøit, kdy se teï vrátíš... musíme najít zpùsob, jak tì dostat zpátky do jejich dùvìry... \Ano, ano, znám zpùsob! Zinscenujeme veøejnı útok - poníení, abych tak øekl! </text>
	</string>


	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_11">
		<text>Chytøí zmrdi, jsou opatrní... Velmi dobøe! Udìlal jsi dobøe, e jsi za mnou pøišel, tvé vìrnosti si váím! Tady máš dùkaz mé vdìènosti!"</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_9">
		<text>Ale nemùeš je prostì nechat zavradit?"</text>
	</string>







	
</string_table>
