<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----


---- Northern Rush----

<string id="barkeep_north_0_0">
		<text>Zdá se, e tu máte plnı dùm, co?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_0_1">
		<text>A to všechno díky vám! Zablokováním Mozkomrha jste otevøeli sever pro kadého, kdo má odvahu jít! 
			Spustili jste závod k severu - a lidé se sem shromaïují, aby nakoupili zásoby pøed odjezdem! Tady, nápoj na dùm - zaslouíte si ho! \n \n
			Jestli hledáte zpùsob, jak vydìlat peníze, je teï skvìlá pøíleitost! Ceny stoupají, doufám, e nepotøebujete ádné zásoby, protoe poptávka je momentálnì obrovská.</text>
	</string>



---- Scamlok ----

-- Barman --

<string id="barkeep_scamlok_believe_0">
		<text>Hej, právì jsem potkal Streloka!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_1">
		<text>Strelok? Tady? Jsi si jistı?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_2">
		<text>Ano! A shání tım, kterı by dosáhl Køíovníka pøání! Úèastnickı poplatek byl trochu vysokı, ale stojí to za to.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_3">
		<text>Strelok, kterı rekrutuje cizince? Za poplatek? Hahahaha \n \nMùj pøíteli, podvedli tì. Strelok by to nikdy neudìlal!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_4">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_5">
		<text>Zóna je plná podvodníkù, mùe se to stát komukoli... ale musím øíct, e patøíš mezi ty naivnìjší - Strelok, kterı si vybírá peníze, hahaha. \n \nNebuï smutnı, tady máš nápoj na dùm.</text>
	</string>
	
<string id="barkeep_scamlok_scammer_0">
		<text>Hej, právì jsem potkal mue tvrdícího, e je Strelok.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_1">
		<text>Strelok? Tady? Co chtìl?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_2">
		<text>Øekl, e shání tım, kterı by dosáhl Køíovníka pøání! ádal 10000 rubeleù úèastnickı poplatek...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_3">
		<text>Aha, podvodník. Obèas se stane, e kolem pøijde mu tvrdící, e je Strelok. Ten pravı by nikdy nevìøil cizincùm a nevyadoval od nich peníze. Doufám, e mu nic nedal?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_4">
		<text>Ne, necítil jsem to.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_5">
		<text>Dobøe udìláno. Varuju zákazníky a pošlu své lidi, aby toho podvodníka našli.</text>
	</string>
	
	
	
	
<string id="nr_sorokin_start_dialog_0">
		<text>Ahoj Stalkere, vypadáš zkušenì!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_1">
		<text>Právì jsem zlikvidoval Mozkomrha, samozøejmì e jsem zkušenı!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_2">
		<text>To by se dalo øíct...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_3">
		<text>Co tì k tomu pøivedlo?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_4">
		<text>Ne, jsem stále zaèáteèník, uèím se toho.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_5">
		<text>KURVA! Ty jsi ten chlap! Je to ctí tì potkat! Jsem Sorokin! \n \nPøišel jsi také kvùli Strelokovi?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_6">
		<text>Rád tì poznávám! Jsem Sorokin. Hledám sluby zkušeného Stalkera jako jsi ty. Potøebuji se dostat do stanice Yanov, mùeš mi pomoci? 
		Jsem tady nováèek, take zatím nemám tım... ještì, ale mám peníze! Bylo by to pro mì hodnì dùleité, mám zlatou pøíleitost, kterou nemohu minout.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_7">
		<text>Samozøejmì, ta vıbava, ale hlavnì tvùj vıraz. Jsem Sorokin, rád tì poznávám! \n \nPoslouchej, potøebuji zkušeného Stalkera, kterı by mì dopravil do stanice Yanov. Jsem tady nováèek, take zatím nemám tım, ale mám peníze!
		Bylo by to pro mì hodnì dùleité, mám zlatou pøíleitost, kterou nemohu minout. Zajímá tì to?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_8">
		<text>Aha, já taky! myslel jsem si, e s celou tou vıbavou vypadáš jako veterán. \n \nJsem Sorkin, rád tì poznávám! Také jsi tady, abys našel prùvodce do Yanova?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_9">
		<text>Strelok? Vidìl jsi ho? Kde je?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_10">
		<text>Proè potøebuješ jít do Yanova?</text>
	</string>
	
<string id="nr_sorokin_start_dialog_13">
	<text>... Dobøe, nemìl bych to øíkat, ale s ohledem na to, e jsi veterán, bys byl skvìlım pøídavkem do tımu. Pøedpokládám, e víš, kdo je Strelok?</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_start_dialog_14">
	<text>... Dobøe, nemìl bych to øíkat, ale jakoto oba nováèci tady musíme dret pohromadì. Znáš toho Streloka?</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_start_dialog_15">
	<text>Kde je?</text>
</string>

<string id="nr_sorokin_start_dialog_16">
	<text>Samozøejmì, vím, kdo je.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_start_dialog_161">
	<text>Samozøejmì, vím, kdo je.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_start_dialog_17">
	<text>Povím ti to, ale pamatuj si mì, a prosím, vezmi mì s sebou do Yanova! Je v hangáru severnì od Areény.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_start_dialog_18">
	<text>Samozøejmì. Právì nyní rekrutuje na obrovskou misi do srdce Zóny. Køíovník pøání, to si umíš pøedstavit? Jsou tam vızvy a tak dál, ale to pro tebe nebude problém! Pøed odchodem za ním ale pøijï za mnou, chci se pøidat! Samozøejmì zaplatím, to není problém. Najdeš ho v hangáru severnì od Areény.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_start_dialog_19">
	<text>Samozøejmì, ten chlap je legenda, viï? No, právì teï rekrutuje na obrovskou misi do srdce Zóny. Køíovník pøání, dokáeš si to pøedstavit? Jsou tam vızvy a vstupné... Ale pokud tam pùjdeš, vem mì s sebou! Jsem si jistı, e bychom tvoøili skvìlı tım! Najdeš ho v hangáru severnì od Areény.</text>
</string>

<string id="nr_sorokin_0">
		<text>Hele, kámo, ohlednì expedice...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1">
		<text>Setkal ses s Strelokem? Je skvìlı, e jo? A? Pøidáš se k nám? Vezmeš mì s sebou do Yanova?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2">
		<text>Ano, pøidám se k expedici, a vezmu tì sebou do Yanova.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3">
		<text>Ne, k expedici se nepøidám, ale mohu tì stejnì vzít do Yanova.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_4">
		<text>Musím ti to øíct, ten chlap nebyl Strelok...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_5">
		<text>Skvìlé! Øekni mi, a budeš pøipravenı k odjezdu, já jsem u pøipravenı!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_6">
		<text>Ach...no dobøe, jistì máš své dùvody... ale díky za doprovod do Yanova! Øekni mi, a budeš pøipravenı k odjezdu, já jsem u pøipravenı!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_7">
		<text>Coe? Jak... jak to víš?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_8">
		<text>Ten chlap byl podezøelı, urèitì podvodník.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_9">
		<text>Mluvil jsem s hostinskım, øekl mi, e není šance, e by ten chlap byl legální.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_10">
		<text>Coe? To není monı, snaíš se mì vyøadit, aby byla ménì konkurence! Do háje s tebou, myslel jsem, e ti mohu vìøit! Najdu si jinı zpùsob, jak se dostat do Yanova!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_11">
		<text>Coe? Myslím... kdy je hostinskı pøesvìdèenı... Sakra, tohle je hrozné!... Vzal jsem si pùjèku, abych se pøidal k Strelokovi, myslím, k tomu, kdo to byl... Sakra, jsem v prdeli!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_12">
		<text>Potøebuju chvilku.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_13">
		<text>Dobøe, ale nezdruj se moc dlouho, Strelok na nás nebudou èekat!</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_1_0">
		<text>O eskortì do Yanova.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_1">
		<text>Ano, jsi pøipravenı, mùeme vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_2">
		<text>Mùeme vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_3">
		<text>Potøebuji ještì trochu èasu na pøípravu.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_4">
		<text>Dobøe, ty vedeme!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_5">
		<text>Dobøe, ale nezdruj se moc dlouho, Strelok na nás nebudou èekat!</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_2_0">
		<text>Dorazili jsme.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2_1">
		<text>Díky moc! Tady je peníze. Pùjdu si odpoèinout do baru.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2_2">
		<text>Dobøe, zeptám se kolem, jestli nìkdo nevidìl Streloka.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2_3">
		<text>Uvidíme se brzy!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_0">
		<text>Právì jsem mluvil s Havajem, prı ten chlap, se kterım jsme se setkali, nebyl Strelok.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_1">
		<text>Jak by to mohl vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_2">
		<text>No, øíká, e by Strelok neorganizoval tım ze cizincù a neádal je, aby platili. Havajan si myslí, e jsme byli podvedeni.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_3">
		<text>To... to nemùe bıt! Ale ten chlap odpovídal popisu?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_4">
		<text>Havajan má dobrı bod, kadı zná vybavení Streloka a mohl by se stejnì obléct...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_5">
		<text>Kurva! Ach ne! Jsem v prdeli!!! Já... - Já... Já jsem si pùjèil peníze na zaplacení poplatku! Já... Jsem v prdeli!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_6">
		<text>[8 000 rublù] Omlouvám se, kámo... Tady, mùu ti vrátit peníze, které jsi mi zaplatil...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_7">
		<text>Omlouvám se, kámo... Zdá se, e jsme byli podvedeni...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_8">
		<text>Díky... pøedpokládám, e to trochu pomùe... ale poøád dluím tìm vymahaèùm 50 000 rublù... i kdybych prodal všechno, co mám, nikdy nedosáhnu takovıch penìz...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_9">
		<text>Kurva...</text>
	</string>

<string id="nr_scamlok_start_dialog_0">
	<text>Co chceš?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_1">
	<text>Strelok? Hledal jsem tì!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_2">
	<text>Strelok? Slyšel jsem, e skládáš tım.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_3">
	<text>Jsi skuteènì Strelok?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_4">
	<text>Pst, ne tak hlasitì! Nemusíš pøitahovat pozornost celého Rostoku! \n \nTake jsi mì hledal? Proè? A jak jsi mì našel?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_5">
	<text>Pst, ne tak hlasitì! Nemusíš pøitahovat pozornost celého Rostoku! \n \nProè se ptáš na tım?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_6">
	<text>Pokud se ptáš, není tøeba, abys vìdìl.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_7">
	<text>Kde je problém?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_71">
	<text>Kde je problém?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_8">
	<text>Proè? Protoe jsem Strelok! Moji nepøátelé mì hledají, dokonce mì obtìují i moji pøíznivci! Nemáš ponìtí, jak je otravné operovat tady, kdy kadı nìco od tebe chce.
		\n \nAle odpovìz na mou otázku, hledal jsi mì? Proè? A jak jsi mì našel?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_9">
	<text>Proè? Protoe jsem Strelok! Moji nepøátelé mì hledají, dokonce mì obtìují i moji pøíznivci! Nemáš ponìtí, jak je otravné operovat tady, kdy kadı nìco od tebe chce.
		\n \nProè se ptáš na tım?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_10">
	<text>Chci najít Wishgranter - Sidoroviè mi øekl, e jsi to u udìlal døíve. Myslel jsem si, e jsi nìkde na sever odtud, dokonce jsem vypnul Mozkomor, abych tì našel. A nyní, náhodou, mi jeden chlap v baru øekl, kde tì najdu. Mùeš mi pomoci se tam dostat?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_11">
	<text>Jeden chlap v baru mi to øekl. Také mi øekl, e chceš jít k Wishgranterovi. Je to pravda?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_12">
	<text>Myslím, e jsme se nikdy nesešli, jak mám vìdìt, e jsi to ty?</text>
</string>

<string id="nr_scamlok_start_dialog_13">
	<text>Wishgranter? Máš štìstí, tam se opravdu chystám. Sestavuji tım právì na tento úèel - chceš se pøipojit ke mnì?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_14">
	<text>Øekl jsem jim, a se o mnì a o tımu nepøiznávají. Kdo to byl? \n\n To je jedno. Ano, sestavuji tım, a ano - jdem za Wishgranterem. Zajímá tì to?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_15">
	<text>Hmm, jsi novı tady? Dobøe, vidíš ten tetování? Jsem ten, koho hledáš. Co chceš?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_16">
	<text>Nemáš u tım? Proè potøebuješ cizince?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_17">
	<text>Samozøejmì mì to zajímá - kdy vyrazíme?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_18">
	<text>Nemáš u tım? Proè potøebuješ cizince?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_19">
	<text>Samozøejmì mì to zajímá - kdy vyrazíme?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_20">
	<text>Dobøe, vìøím ti.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_21">
	<text>Ale...</text>
</string>

<string id="nr_scamlok_start_dialog_22">
	<text>Samozøejmì, u mám tım - ti nejzkušenìjší veteráni, jak si dokáeš pøedstavit... ale najít Wishgrantera není ádná procházka rùovım sadem.
	Potøebujeme víc lidí, a proto jsem tady, abych získal kandidáty. \n\nMoná bys se hodil?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_23">
	<text>Nestíhej tolik. Víš, tato akce není ádná procházka rùovım sadem - jsem tady, abych našel hodné mue, ne nováèky. Take bude zkouška a poplatek.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_24">
	<text>Poplatek?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_25">
	<text>Zkouška?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_26">
	<text>Tak mi øekni, co chceš?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_27">
	<text>ádné "ale"! Buï to pøijmeš, nebo zmiz! Na konci si pamatuj, e jsi pøišel za mnou, ne já za tebou!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_28">
	<text>Ano, poplatek. Potøebujeme zásoby, zbranì a zbroj pro útok na CNPP. Znám pár klukù, kteøí prodávají prvotøídní vìci, ale cena je také prvotøídní.
	Take kadı, kdo se chce pøipojit, musí do hrnce dát 10 000 rublù.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_281">
	<text>Ano, poplatek. Potøebujeme zásoby, zbranì a zbroj pro útok na CNPP. Znám pár klukù, kteøí prodávají prvotøídní vìci, ale cena je také prvotøídní.
	Take kadı, kdo se chce pøipojit, musí do hrnce dát 10 000 rublù. \n\nCo øíkáš? Vypadáš, e jsi pro tuto práci perfektní, jsem si jistı, e projdeš.</text>
</string>

<string id="nr_scamlok_start_dialog_29">
	<text>Samozøejmì. Nemohu si vzít nováèky sebou, take bude zkouška, abych vyøadil slabé a nespolehlivé. 
	První zkouška je dostat se na sever k Yanovské stanici. Tam budeme pokraèovat v dalších testech, abychom zjistili, zda jsi hodnı pøipojit se k našemu finálnímu útoku.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_291">
	<text>Samozøejmì. Nemohu si vzít nováèky sebou, take bude zkouška, abych vyøadil slabé a nespolehlivé. 
	První zkouška je dostat se na sever k Yanovské stanici. Tam budeme pokraèovat v dalších testech, abychom zjistili, zda jsi hodnı pøipojit se k našemu finálnímu útoku.
	\n\nCo øíkáš? Vypadáš, e jsi pro tuto práci perfektní, jsem si jistı, e projdeš.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_30">
	<text>[10 000 rublù] Jsem vnitø, poèítej se mnou!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_31">
	<text>Neumím to posoudit, potøebuji èas k pøemıšlení.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_32">
	<text>Vıbornì, vìdìl jsem, e bys takovou pøíleitost nevynechal! Tuto konverzaci si nech tajnou - nechci, aby všichni znali mé plány. Uvidíme se v Yanovì!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_33">
	<text>Je mi líto to øíkat, ale není èas o tom pøemıšlet. Odjedu bìhem následujících hodin, toto je tvá poslední pøíleitost chytit pøíleitost tvého ivota!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_34">
	<text>Jsem vnitø!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_35">
	<text>Pak musím odmítnout.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_36">
	<text>Ztratil jsi to, uboáku, zmeškal jsi pøíleitost tvého ivota.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_37">
	<text>Jdi do prdele.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_371">
	<text>Jdi do prdele, Tushkane.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_38">
	<text>Uklidni se, vìøím ti! Dlouho jsem tì hledal - chci jít s tebou k Wishgranterovi!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_39">
	<text>Neumím øíct... jsi opravdu Strelok?</text>
</string>

<string id="nr_scamlok_start_dialog_40">
	<text>Che se to kurva? Samozøejmì, e jsem Strelok! Ten oznaèenı, kterı vypnul nejen Mozkomor, ale také emitor Kaymanova! Tady, vidíš to tetování?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_41">
	<text>Tetování? Co má tetování spoleèného se Strelokem?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_42">
	<text>Nalezl jsem tvùj úkryt - mùeš mi øíct, kde jsi ho schoval?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_43">
	<text>Mùeš mi ukázat svùj Psi-helmet?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_44">
	<text>Je mi líto - samozøejmì ti vìøím. Chci jít s tebou.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_45">
	<text>Coe? Nepoznáš nic o mnì a pøesto se odvauješ mì vyslıchat? Odejdi, hlupáku!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_46">
	<text>Jaká debilní otázka, mám schované úkryty po celé Zónì - proè bych ti øekl místo alespoò jednoho z nich? Odejdi, podvodníku!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_47">
	<text>Snaíš se mì pøepadnout kvùli mım Psi-helmetu? Odejdi, zlodìji!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_48">
	<text>Dobrá, odpouštím ti. Ale za tvou drzost zaplatíš dvojnásobek!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_49">
	<text>[20 000 rublù] Dobøe, tady je peníze!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_50">
	<text>Potøebuji èas, abych sehnal peníze.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_51">
	<text>Zmìnil jsem názor, nebudu se pøidávat.</text>
</string>

<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_0">
	<text>Hawaiianu, vidìl jsi Streloka nìkde?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_1">
	<text>Streloka? U dlouho ne. Proè?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_2">
	<text>Mìl jsem se s ním setkat tady. Sestavuje tım a prvním krokem zkoušky mìlo bıt pøidat se k nìmu na této nádraí.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_3">
	<text>Skuteènì? Moná bys mìl mluvit s chlapem tamhle, Osyolem, také hledá... Streloka... a øekl mi stejnı pøíbìh... Také jste zaplatil "Strelokovi" 10 000 rublù?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_4">
	<text>Ano. Proè?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_5">
	<text>*Vzdychne* Tak ti øeknu to samé, co jsem øekl Osyolovi - myslím, e jste podvedení. Silnì pochybuji, e osoba, se kterou jste mluvili, byla Strelok, protoe si nedokáu pøedstavit, e by Strelok najal cizince a poadoval od nich peníze.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_6">
	<text>Kurva! Jsi si jistı?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_7">
	<text>U tu jsem dlouho a to, co mi a dalšímu chlapovi øíkáte, prostì nezní jako Strelok. Navíc Strelok tady není, take...</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_8">
	<text>Ale vypadal jako popis Streloka, e?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_9">
	<text>Strelok je tu docela legenda, kadı zná popis. Pravdìpodobnì nìkdo, kdo mu pøipomíná, se rozhodl se vydávat za nìj a podvést nevinné nováèky... Lituji, e se to stalo právì tobì.</text>
</string>

	

-------- Alyosha ---------
<string id="st_alyosha_making_trouble_1">
    <text>Alyosha Shyogolov: Varování pro všechny bandity, delikventy, vıtrníky, piráty a podobnou verbe! Doktor Alyosha Shyogolov je ve mìstì - mìjte se na pozoru! Doporuèuji vám, abyste pøestali se svımi zpùsoby, nebo pocítíte mùj hnìv!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_2">
    <text>Vova the Flea: Kdo kurva jsi?</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_3">
    <text>Alyosha Shyogolov: Doktor Alyosha Shyogolov, ty negramotnı gopniku! Elitní èlen ekologù!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_4">
    <text>Pasha the Brawler: Nespletl sis bøehy, Alyosho Khuiyolove?</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_5">
    <text>Alyosha Shyogolov: Co? Jak se opovauješ, ty klávesnicovı bojovníku! Nevíš, koho uráíš!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_6">
    <text>Vova the Flea: Opravdu jsem o tobì nikdy neslyšel, Yebolove.</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_7">
    <text>Alyosha Shyogolov: Nehraj si se mnou, nebo zjistíš, jaké to je rát èerví sraèky!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_8">
    <text>Pasha the Brawler: Tak pojï, zodpovìz se za svùj bazar!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_9">
    <text>Alyosha Shyogolov: Nebojím se vás, vy verbei! Setkáme se na poli jinì od stanice! Pøiveïte své kamarády, nauèím vás všechny, e se s doktorem Alyoshem Shyogolovem nezahrává!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_10">
    <text>Pasha the Brawler: Pojï Vovo, seeò své kluky a pojïme tomuto hajzlovi dát lekci!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_11">
    <text>Vova the Flea: Bude litovat dne, kdy se jeho otec setkal s jeho matkou.</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_12">
    <text>Pasha the Brawler: Kde jsi, Khuiyolove? Jsme tady!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_13">
    <text>Alyosha Shyogolov: Hej kámo, jsem tady! Hned za zdí této ruiny!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_0">
    <text>Alyosha, co to kurva dìláš?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_1">
    <text>Ah, %s, skvìlé, e jsi tady! Vìdìl jsem, e nìkdo nezùstane lhostejnı k tomu, jak se mnou mluvili! Mùeš tomu vìøit?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_2">
    <text>Alyosha, tohle je šílenství! Nemùeš takhle provokovat ty gopniky! Musíme okamitì odejít!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_3">
    <text>Hmm, máš pravdu, tohle je šílenství! Tohle je pod mou úroveò! Tito gopnici nestojí za mùj èas, mám mnohem dùleitìjší problémy k øešení, které odpovídají mé hodnosti! 
    \n\nJe dobøe, e jsi tady, deleguji tuto bagatelu na tebe, zatímco budu své talenty vyuívat lépe! Najdi mì na stanici, a skonèíš s tìmito èervy!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_4">
    <text>Alyosha, poèkej, to jsem nemyslel! Já jsem...</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_5_0">
    <text>Co to kurva, Alyosho?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_5_1">
    <text>Ah, jsi zpìt! Vidím, e jsi stále na adrenalinu! No, potøebuji, abys se rychle uklidnil, musíš mít chladnou hlavu, abys pochopil sloitost situace, kterou ti hodlám vysvìtlit.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_5_2">
    <text>Ne tak rychle.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_0">
    <text>Opravdu jsi našel toho pøekupníka?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_1">
    <text>Ticho, mùj pøíteli, ne tady! Sejdeme se dnes veèer ve 22:00 v malé strání budce u vıchodního vchodu do komplexu továrny Jupiter! Potom ti všechno vysvìtlím!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_2">
    <text>Proè zníš pøekvapenì? Samozøejmì, e jsem ho našel! Dostal jsem ho z jeho díry pøímo do naší malé pasti!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_3">
    <text>Jakı je tvùj plán?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_4">
    <text>Plán je jednoduchı, ale úèinnı! Setkáš se s ním pod mostem, a a ovìøíš, e má zboí, zatkneš ho!
    Signál pro mì bude "Jménem zákona, jste zatèen!". Budu èekat v pozadí, pokud se pokusí utéct, odøíznu mu cestu!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_5">
    <text>Proè já? Myslel jsem, e jsem záloha? Je to tvùj plán, ty by ses s ním mìl setkat!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_6">
    <text>Samozøejmì jsem mu dal tvoje jméno, oèekává tebe! Kdyby vidìl mì pøicházet, myslel by si, e je nìco podezøelého a utekl by.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_7">
    <text>COE? Proè jsi to, KURVA, udìlal? Proè jsi zmínil moje jméno?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_8">
    <text>Kámo, není to jasné? Nemohl jsem dát své jméno, nikdo by nevìøil, e já - doktor Alyosha Shyogolov bych byl schopen nìco takového udìlat!
    Musel jsem pouít tvoje jméno, vzhledem k tomu, e máš více... pragmatickou povìst!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_9">
    <text>Co kdy je to past a on nás chce okrást?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_10">
    <text>Blbost! Ten chlap je zkorumpovanı vìdec, nejspíš nìjakı chudı úøedník, ne nìjakı gangster. Kromì toho budu tam, pokud to je past, jeden pohled na mùj Nosorog a uteèou jako holubi.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_11">
    <text>Pøedpokládejme, e všechno pùjde podle plánu - co bude dál?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_12">
    <text>Nejdøíve pøistoupíme k vıslechu - samozøejmì jen pokud ho chytneme ivého. Pokud zemøe bìhem zatèení, vìci se komplikují...
    Budeme muset prohledat jeho tìlo a doufat, e najdeme nìco, co nás povede k pøípadnım komplicùm nebo koøisti.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_13">
    <text>Co kdy uteèe nebo bude klást odpor?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_131">
    <text>Myslím, e nebude - vìøím, e je to nìjakı úøedník, kterı se tì bojí víc ne ty jeho. Ale pokud nìco udìlá, prioritou je samozøejmì chytit ho ivého - smrtící sílu pouijeme jen pokud nebude jiná monost.
    Pokud uteèe, musíme ho pronásledovat - budu èekat na vhodném místì, abych mu odøízl cestu.</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_6_14">
    <text>Jak jsi ho vylákal ven?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_141">
    <text>To byl vısledek mého ïábelského plánu, aèkoli docela jednoduchého! Rozšíøil jsem zvìsti, e hledáš nìjaké "pøebytky" z ekologickıch zásob!
    Diskrétnì samozøejmì, aby se to dostalo jen k tìm správnım uším pro takovou podloudnou èinnost, a podaøilo se! Po pár dnech jsem dostal zprávu na svém jednorázovém PDA (které jsem vydával za tvoje) a dohodli jsme se na tomto setkání!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_15">
    <text>Dobøe, budu návnada. Ale nezvor to, dostaò se na dobrou pozici, abys ho odøízl, pokud bude utíkat.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_16">
    <text>Perfektní! Neboj se, víš, e se na mì mùeš spolehnout! Pamatuj, signál je "Jménem zákona, jste zatèen!"</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_17">
    <text>Seru na to, nebudu hrát návnadu v tvém hloupém plánu.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_18">
    <text>Bohuel to není moné, ne kdy máme toho pøekupníka pøímo pod nosem! Co myslíš, e bych mìl øíct, a se nìkdo bude ptát, proè jsme toho chlapa nechytili, i kdy jsme ho mìli pøímo na dosah?
    Opravdu chceš, abych jim øekl "Promiòte, ale %s byl pøíliš hrdı na to, aby mi pomohl chytit toho hajzla"? Umíš si pøedstavit, co by si o tobì lidé mysleli?
    Kromì toho, pomysli na slávu (a odmìnu), kdy ho chytíme! Sakharov bude tak šastnı, e budeš moci poádat o cokoliv!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_19">
    <text>Take mì plánuješ hodit pod autobus, pokud ti nepomùu? Nenecháváš mi na vıbìr, hajzle. Dobøe, udìlám to.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_20">
    <text>Kámo, uklidni se, tohle øíká jen napìtí pøed velkım úlovkem, ne ty. Neboj se, budu hned tam, abych zasáhl, kdy se nìco pokazí.</text>
</string>



----- Northern Rush - comms<string id="nr_corruption_army_0">
    <text>Erast Fandorin: Pozor! Stalker %s je hledanı za trestné spiknutí s cílem krást státní majetek! Má bıt okamitì pøedán! Kadı Stalker, kterı mu poskytne úkryt nebo jakoukoliv pomoc, bude povaován za spoluspiklence.</text>
</string>
<string id="nr_corruption_army_1">
    <text>Plukovník Masahiro Sibata: Pozor! Stalker %s je hledanı za trestné spiknutí s cílem krást státní majetek! Má bıt okamitì pøedán! Kadı Stalker, kterı mu poskytne úkryt nebo jakoukoliv pomoc, bude povaován za spoluspiklence.</text>
</string>	
<string id="nr_corruption_coward_1">
    <text>Erast Fandorin: Pokouší se utéct! Mui, chyte ho!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_1">
    <text>Sakra, musím utéct!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_2">
    <text>Dostal jsem se ven! Ale kurva, jsem v poøádném prùseru!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_3">
    <text>Do prdele, nemùu se vrátit k Ekologùm, dokud neprokáu svou nevinu!</text>
</string>	
<string id="nr_corruption_self_4">
    <text>Musím najít zpùsob, jak se oèistit!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_5">
    <text>Moná je nìkdo, kdo o tom ví víc ne zasranı Alyosha. Mìl bych hledat pomoc.</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_6">
    <text>DO PRDELE!!!!</text>
</string>	

----- Northern Rush - Corruption - other dialogue	

---Spirit	<string id="nr_spirit_corruption_0">
    <text>Hodnì se mluví o korupci mezi Ekology...</text>
</string>	
<string id="nr_spirit_corruption_1">
    <text>A proè mi o tom øíkáš?</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_2">
    <text>No, vím o tvém sklonu obchodovat s vìcmi, které ti nepatøí.</text>
</string>	
<string id="nr_spirit_corruption_3">
    <text>Co to má znamenat? Podezíráš mì? Musím ti pøipomínat, e problém je v laboratoøi v Yanovì, a já tu s tebou sedím a mluvím?</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_4">
    <text>Jak pohodlné pro tebe... Ale v Yanovì musí bıt jen svaly, ne mozek...</text>
</string>	
<string id="nr_spirit_corruption_5">
    <text>Jdi do prdele.</text>
</string>	
<string id="nr_spirit_corruption_6">
    <text>Ne, ale znáš to rèení: "Na zlodìje zlodìje". Potøeboval bych nìjaké informace.
    Zdá se, e situace v Yanovì se po posílení opravdu zhoršila. Znáš nìkoho podezøelého, kdo byl pøeloen kolem èasu po deaktivaci Brainscorcheru?</text>
</string>	
<string id="nr_spirit_corruption_7">
    <text>Hmm, jo... byl tu jeden chlap, myslím, e se jmenoval Erast. Byl to nováèek, vdycky se ptal, jestli nevíme, jak rychle vydìlat nìjaké peníze.
    Krátce poté, co dorazil, ho poslali na sever - moná je to ten chlap, kterého hledáš?</text>
</string>	

---Rydzik<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_0">
    <text>Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_1">
    <text>Pracuji. Organizuji zásobování stanice Yanov - naši chlapci jsou odøíznuti a musíme jim nìjak pomoci.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_2">
    <text>Jsou odøíznuti? Proè?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_3">
    <text>Jsi tu novı? Brain Scorcher je znovu aktivní a usmaí kadı mozek, kterı se pokusí projít Èervenım lesem.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_4">
    <text>Jak je zásobujete?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_5">
    <text>To je ta tìká èást. V minulosti byly helikoptéry snadnou moností, pokud jsme byli dostateènì opatrní a prozkoumali anomálie pøedem.
    Teï je to buï Èervenı les nebo cesta pøes oldáky. Pro Èervenı les musíme našim chlapùm dát drahé vybavení a cesta se stala v posledních tıdnech velmi nebezpeènou.
    Další moností jsou oldáci, kteøí by to pøivedli pøes své trasy, ale poadují obrovské mnoství penìz.
    To všechno je obrovská zátì pro naše zdroje... budou potøeba další škrty v rozpoètu, jinak nebudeme schopni poslat nic na sever...</text>
</string>

<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_6">
    <text>Proè neevakuujete svùj severní bunkr?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_7">
    <text>A opustit všechno, co jsme doposud vybudovali? Ne, situace je špatná, ale ne zoufalá.</text>
</string>


--- Ecologist 1<string id="nr_ecologist_1_0_0">
    <text>Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_1_0_1">
    <text>Èekám, a se Brain Scorcher vypne, pøedpokládám.
    Já a mùj pøítel jsme byli najati, abychom nahradili pár lidí v bunkru Yanov, ale kdy jsme dorazili do Zóny, ti chlapi z Monolitu dokázali znovu obsadit jejich radarovou základnu a znovu zapnuli jejich pekelnı stroj.
    To je škoda, slíbili nám dobrı plat za práci tak hluboko v Zónì, ale kdy jsme tady uvìznìni, sotva nám nìco dávají.
    Není to naše chyba, e musíme sedìt na zadku a èekat, a se stroj vypne.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_1_0_2">
    <text>Nemají pro vás tady ádné práce?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_1_0_3">
    <text>Nejsme jediní, kdo èeká, a se cesta uvolní, momentálnì je tu nadbytek pracovních sil.
    Navíc, nejsem ani vìdec, ani bojovník, jsem údrbáø. Tady toho moc dìlat nemùu.</text>
</string>

--- Ecologist 2
<string id="nr_ecologist_2_0_0">
    <text>Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_2_0_1">
    <text>Piju a èekám na západ slunce, hádám? Byl jsem najat, abych šel na sever, a slíbili mi za to hromadu penìz.
    Teï nemùeme jít, Brainfryer je na cestì a já nedostávám severní prémii. Dokonce nám sniují platy! Prı nìjaké škrty v rozpoètu, aby mohli zásobovat naše chlapce na severu, ale já jsem taky ivı èlovìk!
    Také potøebuji peníze na pøeití. No, alespoò mùu sedìt na zadku a uívat si pití - to je urèitì lepší ne bıt odøíznutı od zbytku svìta.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_2_0_2">
    <text>Nemají pro vás tady ádné práce?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_2_0_3">
    <text>Ké by, to by mi umonilo víc vydìlat! Ale ne, není tu moc co dìlat pro nìkoho s mımi zkušenostmi. A rozhodnì nehodlám jít ven kopat v bahnì a riskovat svùj ivot!
    Pøihlásil jsem se na práci uvnitø.</text>
</string>

--------- Strange Meat --------
<string id="st_nr_execution_0">
    <text>Barka: Akhate, jsi odsouzen k smrti za své zloèiny. Máš ještì nìco na srdci?</text>
</string>
<string id="st_nr_execution_1">
    <text>Akhat: A kdo jsou soudci? Ty? Nikdo tady není nevinnı!</text>
</string>
<string id="st_nr_execution_2">
    <text>Akhat: Co se stalo s plechovkami Jokera, Mizinets? Dostal sis svojí provizi za to, e jsi ho rozptılil, Tackeru?</text>
</string>
<string id="st_nr_execution_3">
    <text>Barka: Dost!</text>
</string>
<string id="st_nr_execution_4">
    <text>Akhat: A ty, jak jsi pøeil, Barko? Co se stalo s Yakem?</text>
</string>
<string id="st_nr_execution_5">
    <text>Akhat: Serali ho psi? Nebo snad seral...</text>
</string>
<string id="st_nr_execution_6">
    <text>Barka: U jsem øekl dost! Jdi se setkat se svım tvùrcem, Akhate, nebudeš postrádán.</text>
</string>

<string id="nr_barka_0_0">
    <text>Co se dìje?</text>
</string>
<string id="nr_barka_0_1">
    <text>Neple se do toho, Stalkere.</text>
</string>
<string id="nr_barka_0_2">
    <text>...</text>
</string>

<string id="nr_barka_1_0">
    <text>Proè jste ho postøelil?</text>
</string>
<string id="nr_barka_1_1">
    <text>Zavradil Stalkera v bezcitném úmyslu, aby mu ukradl jídlo. Nemùeme tolerovat zlodìje a vrahy mezi naší komunitou, zvláštì ne v takovıchto èasech.</text>
</string>


<string id="nr_hawaiian_0_0">
    <text>Jaká byla situace tady, odøíznuti od zbytku Zóny?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_1">
    <text>Myslíte tím obléhání? Upøímnì, docela špatná. Aktivace Brain Scorcheru Monolitem nás pøekvapila a nebyli jsme dostateènì pøipraveni, take jsme trpìli nedostatkem všeho. 
    Vìtšinou jsme dostávali jídlo od Trappera a jeho lidí - zbranì a zásoby jsme buï museli shánìt nebo vyrábìt sami s našimi omezenımi schopnostmi. 
    Ale i to se stalo po èase velmi obtínım: divoká zvìø udìlala terén velmi obtínım k provozování.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_2">
    <text>A co zásobování ze jihu?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_3">
    <text>Pøíleitostnì se nìkterı Stalker s ochrannım helmou na psychickou ochranu dostal a pøivezl nám nìjaké vìci... Ale tìch bylo èím dál tím ménì. Pøedevším proto, e trasy se staly nebezpeènìjšími, kdy jimi chodilo ménì Stalkerù... 
    a také køehká situace tady dìlala lidi nebezpeènìjšími... vrady a krádee byly na denním poøádku, a pokud nìkdo s helmou se sem dostal, no... stal se hlavním terèem Stalkera, kterı chtìl odejít. 
    No a taky Monolit a mutanti, kteøí udìlali cestu skrz Èervenı les velmi obtínou k pøekonání. 
    \n \nNaštìstí je to teï vìtšinou u konce... no, aspoò pro vìtšinu.</text>
</string>

<string id="nr_hawaiian_0_4">
    <text>A co Ecologové?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_5">
    <text>Ecologové? No, byli dobøe zásobení a na zaèátku byli ochotni nám pomoci. Ale kdy se ukázalo, e obléhání nebude trvat tıdny, ale mìsíce, došlo k incidentu...
Nìkteøí Stalkeøi se vydali dolù k Mobilní laboratoøi s puškami a poadovali, aby Ecologové pøedali své helmy na psychickou ochranu. Situace se vymkla kontrole a Ecologové vìtšinu z nich zastøelili.
Od té doby uzavøeli pøístup k Mobilní laboratoøi a znovu ho otevøeli a poté, co byl Brain Scorcher vypnut...</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_6">
    <text>A co Bandité?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_7">
    <text>O jejich situaci moc nevím, ale vìøím, e mìli hùø ne my. Víš, bandité mají tendenci ít den za dnem. 
    Nicménì, banditství se rozšíøilo! Stalo se velmi nebezpeènım bloudit pøíliš daleko na jih, protoe by zabili kohokoli na dohled.
    Stále drí Jiní kontrolní bod a znesnadòují zásobování ze jihu...</text>
</string>

	<string id="nr_hawaiian_0_8">
    <text>Pokud byla situace pro bandity špatná, jak to, e jich je stále tolik?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_9">
    <text>Mnoho Stalkerù se bìhem obléhání obrátilo k banditství...</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_10">
    <text>Proè nevyenete bandity z Jiního kontrolního bodu?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_11">
    <text>To se musíte zeptat Ashota, on zde øídí bezpeènostní opatøení.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_12">
    <text>A co Orlíci?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_13">
    <text>Bìhem obléhání byli Orlíci tiše, pravdìpodobnì mìli stejnì velké potíe se zásobováním jako všichni ostatní zde. Mìli také dohodu se Skadvoskem - Skadvosk jim dodával jídlo a oni Skadvosku zbranì.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_14">
    <text>A co Skadvosk?</text>
</string>

<string id="nr_hawaiian_0_15">
    <text>Skadvosk mìl mnohem vìtší štìstí ne my. Byli zásobováni krátce pøedtím, ne se Brainscorcher znovu spustil, a zjevnì našli nìjaké zásobníky Monolitu. 
    Vìtšinou své zásoby vyuívali k obchodování s Orlíky, kteøí mìli pøíliš mnoho zbraní a pøíliš málo jídla.
    Ale to neznamená, e mìli snadnı èas - naopak, neustálé útoky Monolitu na nì byly velmi nároèné.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_16">
    <text>Nemohl Skadvosk pomoci bìhem obléhání?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_17">
    <text>Ano, mohli, ano... poslouchejte, nechci je obviòovat, také museli èelit rozhodnutím - situace byla pro všechny obtíná.
    A také museli bojovat s Monolitem - díky Skadvosku jsme tento problém nemìli.
    Ale ano, zavedli pøísnou politiku racionování a zakázali obchodování s námi, co povauji za neopodstatnìné. Naštìstí nìkteøí Stalkerové odtamtud porušili politiku a prodali nám trochu jídla - za vysokou cenu samozøejmì - ale jídlo bylo jídlo.
    Chápu je.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_18">
    <text>Zmìòme téma.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_0_19">
    <text>Souhlasím.</text>
</string>

<string id="nr_hawaiian_1_0">
    <text>Právì jsem vidìl Stalkery popravit mue.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_1_1">
    <text>Ah ano... Akhat... smutnı pøíbìh. Pøed touto katastrofou byl celkem fajn chlap - vdy ochoten sdílet to, co mìl. Ale pak ho hlad dostal a ztratil nervy - udusil Stalkera kvùli jeho jídlu.
        Prokletí, den pøedtím, ne se Brainscorcher znovu spustil, si to dokáeš pøedstavit? Kdyby to jen vydrel o nìco déle... Jakmile jsme zjistili, e musí bıt popraven, nebylo cesty zpìt.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_1_2">
    <text>V jeho posledních slovech obvinil ostatní, e nejsou o nic lepší ne on.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_1_3">
    <text>Eh... vidíš, atmosféra zde byla plná obecné nedùvìry a podezøení.</text>
</string>

<string id="st_strange_meat_taste_1">
    <text>To... chutnalo velmi podivnì...</text>
</string>
<string id="st_strange_meat_taste_2">
    <text>To urèitì chutnalo velmi podivnì... Nemìl bych to jíst dál.</text>
</string>


<string id="hawaiian_strange_meat_0_0">
    <text>[Neobvyklé maso] Co je s tímto masem? Od kterého zvíøete je to?</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_0_1">
    <text>To nevím a nezajímá mì to. Pravdìpodobnì je nejlepší to nevìdìt. Nemùeme oèekávat gurmánské jídlo, e ne?</text>
</string>

<string id="hawaiian_strange_meat_1_0">
    <text>Mluvil jsem s Hermanem! Vaše maso je lidské maso!</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_1">
    <text>Coe? Dìláš si ze mì srandu, e jo? Taháš mi za nohu?</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_2">
    <text>Vùbec ne. Mùeš se zeptat Hermanna, aby to potvrdil.</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_3">
    <text>Ne, ne, vìøím ti... K èertu! Jak je to moné? \n \nádné slovo o tom nikomu, Stalkere, musíme to udret v tajnosti. Kdyby nìkdo vìdìl, e jsem prodával lidské maso! K èertu! \n\nLidé by mi uvìøili, e jsem to udìlal schválnì! 
        Ty... Ty mi vìøíš, e ne? Nevìdìl jsem o tom, rozumíš to, e ne? Nikdy bych neprodal nìco takového!!!</text>
</string>

	<string id="hawaiian_strange_meat_1_4">
    <text>Uklidni se, Hawaiian, vìøím ti.</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_5">
    <text>Nejsem si jistı, Hawaiian, moná bys mì mohl pøesvìdèit tím, e prokáeš svou dobrou vùli *otevøené dlanì*.</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_6">
    <text>Nejsem si jistı, Hawaiian, toto mi pøipadá velmi podivné.</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_7">
    <text>Vìdìl jsem, e ano! Poslouchej, Stalkere, musíme tohle vyøešit!</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_8">
    <text>Nejsem si jistı, Hawaiian, moná bys mì mohl pøesvìdèit tím, e prokáeš svou dobrou vùli *otevøené dlanì*.</text>
</string>
<string id="hawaiian_strange_meat_1_9">
    <text>Nejsem si jistı, Hawaiian, toto mi pøipadá velmi podivné.</text>
</string>







-- Nitro<string id="nr_nitro_barka_0_0">
    <text>[Koule z Yaka] Mùete identifikovat tuto støelu?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_1">
    <text>Za 5 000 rublù ano.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_2">
    <text>[5 000 rublù] Co mi mùete øíct?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_3">
    <text>Moná pozdìji.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_4">
    <text>Naštìstí se pøíliš nedeformovala. Jedná se o kulku ráe 7,62x51, co není zcela bìné. Vìtšinou se pouívá pro nìkteré odstøelovaèky nebo útoèné pušky, jako je Galil, FAL nebo SCAR.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_5">
    <text>Jak si pøejete.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_6">
    <text>Zajímavé. Víte, jestli Barka takovou zbraò má?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_7">
    <text>Barka? Ne, Barka dùvìøuje sovìtskım zbraním. Hledáte vraha?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_8">
    <text>Moná ano. Je tady nìkdo, kdo pouívá takové zbranì? Nebo moná frakce, která by je mohla pouívat?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_9">
    <text>Ne... vìtšina klukù tady jsou moji zákazníci a nikdo je teï nepouívá, a ti málo, kteøí je mìli, pøešli na bìnìjší ráe, protoe munice byla nedostupná. Co se tıèe frakcí, Freedom nìkdy má tyto pušky, i kdy ne tady. Myslím, e je obèas mají i najatí vojáci? Monolith - moná, jejich arzenál neznám zcela dobøe. Bandité? Mohli by je získat lupem z obìti.</text>
</string>

	<string id="nr_nitro_barka_0_10">
    <text>Pamatujete si, e nìkdo pouíval takovou rái v posledním mìsíci?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_11">
    <text>Sakra, opravdu chcete toho chlapa najít! Moje pamì je momentálnì trochu slabá, proè se nevrátíte pozdìji, a se zlepší?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_12">
    <text>[5 000 rublù] Moná to pomùe vaší pamìti?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_13">
    <text>Rozhodnì ano, i kdy nejsem si jistı, jestli vám to pomùe. Ráe nikdy nebyla zcela oblíbená, vìtšina zbraní, které ji pouívají, má ekvivalenty s dostupnìjší municí. Nicménì bylo pár lidí, kteøí ji pouívali, nech si vzpomenu...
    \n \nAno, byl tam jeden Stalker, jeden z lovcù Trappera - jmenoval se Fasan. Jednoho dne odešel na lov nebo na sbìr a u se nevrátil - pravdìpodobnì mu došla munice pro jeho GA3. Pak byl ten chlap, èlen Freedomu - Lyoshik.
    Pøísahal na svou Galil, ale poté, co se vrátil z expedice, jsem ho s ní u nikdy nevidìl. Nakonec byl ten chlap ze Skadovsku, obchodník - neøekl nám své jméno. Byl hrdı na svùj SCAR - poøád se chlubil, jak dobrou dohodu udìlal s najatımi vojáky. Jednoho dne se vrátil bez ní a nechtìl øíct, co se stalo s jeho cennım majetkem.
    U se o to nijak nechlubil - nìkdo ho asi poøádnì potrápil.\n \nTo je všechno, co si pamatuji. Jste spokojen?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_14">
    <text>Kam Fasan odešel?</text>
</string>

<string id="nr_nitro_barka_0_15">
    <text>Sakra, co já vím? Zeptej se Trappera, pracoval s ním!</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_16">
    <text>Kde mohu najít Lyoshika?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_17">
    <text>Lyoshik odešel hned poté, co se Brainscorcher vypnul. Kam? Nevím. Zeptej se Ashota, mìl by to vìdìt.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_18">
    <text>Kde mohu najít tohoto obchodníka?</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_19">
    <text>Co já vím? Na Skadovsku? Zeptej se Hawaiian, vdy s ním obchodoval.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_20">
    <text>Vrátím se, a se zase vzpamatuješ.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_21">
    <text>Záleí na váze tvıch kapes.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_22">
    <text>To by bylo vše.</text>
</string>
<string id="nr_nitro_barka_0_23">
    <text>Jééé, ty sis urèitì zaplatil dost. No, hodnì štìstí s hledáním tvé osoby, doufám, e je to stojí za tvé starosti.</text>
</string>

<string id="nr_nitro_barka_1_1">
    <text>[5000 rublù] Pomùe ti to vzpomenout si na své zákazníky?</text>
</string>

--- Trapper<string id="trapper_intro_0_0">
    <text>Jak to bylo bıt odøíznutım od jihu?</text>
</string>
<string id="trapper_intro_0_1">
    <text>Docela tìké... Zóna nikdy nebyla pøívìtivım místem, a tyto mìsíce nám ukázaly, jak køehká je naše situace. Ztratil jsem dobré Stalkery kvùli Zónì - smrti, které by se daly pøedejít, myslím si. Ale nedostatek jídla, zásob a muù nás pøinutil brát rizika, která bychom jinak nebrali...
    A s kadım dnem, kdy jsme byli odøíznutí, se Zóna stávala nepøátelštìjší a my slabší... mutanti znovu osídlili oblasti, které jsme døíve pevnì ovládali, a stále obtínìjší bylo s nimi soutìit, a nakonec jsme se tìmto oblastem museli úplnì vyhıbat.
    Nicménì mnoho mıch muù prokázalo odvahu a èelilo nebezpeèím, aby pøinesli nìjaké jídlo pro své spolustalkery, vìdouce, e se moná nevrátí. Je to pro mì velké smutné, e nemohu najít tìla svıch chybìjících lovcù a dát jim pohøeb, kterı si zaslouí.</text>
</string>
<string id="trapper_intro_0_2">
    <text>O jakou soutì jde?</text>
</string>
<string id="trapper_intro_0_3">
    <text>Chiméry! Ano, dìti ïábla... Trápí nás tøi z nich... Jedna z nich se skrıvá v severních èástech, ale nevíme pøesnì, kde má své doupì... velmi lstivı parchant.
    \nDalší si našla obydlí v komplexu Volkhov na jihozápadì, ale mám pro ni speciální plány, take tu nezabíjejte!
    \nA tøetí, no tøetí je samotnı ïábel. Zabil mého pøítele Lišáka... \nMusíme se jich zbavit, jednoho po druhém, ale jsou to tvrdé bestie, které vyadují hodnì pøípravy a máme jiné naléhavé záleitosti na starost.</text>
</string>

	<string id="trapper_intro_0_4">
    <text>Proè nemùete najít nìkteré tìla?</text>
</string>
<string id="trapper_intro_0_5">
    <text>Pøedevším proto, e máme nyní jiné priority - potøebujeme znovu vybudovat své ivoty zde, a k tomu potøebuji kadého mue, kterého mám. Víte, problém s mımi chybìjícími mui je dvojí: 
    \nNevíme pøesnì, kde jsou, a nìco je zabilo, co nebyl ani pes, ani divoèák. 
    Byli to zkušení lovci a nevzdali by se lehce. Take abychom je našli, museli bychom vytvoøit velké vyhledávací party, a jednoduše mi chybí mui na to.</text>
</string>
<string id="trapper_intro_0_6">
    <text>Mám další otázku.</text>
</string>
<string id="trapper_intro_0_7">
    <text>Jistì, co chcete vìdìt?</text>
</string>


--- Missing Men
	<string id="trapper_missing_men_0_0">
    <text>Mohu vám pomoci najít vaše chybìjící mue.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_1">
    <text>Taková pomoc by byla velmi ocenìna! Potøebuji jen znát jejich polohu, moji mui mohou pozdìji pøinést tìla. Mám tøi chybìjící mue: Seryoga Lesun, Fasan Bedovy a Andrey Lopast.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_2">
    <text>Kam Seryoga Lesun odešel?</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_3">
    <text>Seryoga odešel do Cementárny pøed tøemi tıdny a nikdy se nevrátil. Nìkteøí z mıch muù ho hledali, kdy se nevrátil po tøech dnech, ale nepodaøilo se jim ho najít.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_4">
    <text>Kam Fasan Bedovy odešel?</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_5">
    <text>Fasan byl velmi odvánı a odešel na vıchod, s úmyslem prozkoumat nìkteré tunely v nadìji najít nìjaké zásoby. Snaili jsme se ho od toho odrazovat, ale vdy byl velmi tvrdohlavı. Bohuel se nikdy nevrátil a ani jeden z mıch muù si netroufl za ním jít.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_6">
    <text>Kam Andrey Lopast odešel?</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_7">
    <text>Andrey odešel na západ a chtìl prozkoumat okolí Kopachy. I on se nikdy nevrátil, a mım muùm se nepodaøilo najít jeho tìlo...</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_8">
    <text>Budu si dávat pozor na nì.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_0_9">
    <text>Mé upøímné díky, Stalkere, to pro mì hodnì znamená! Promluvím si se svımi mui, mìli bychom bıt schopni sehnat nìjaké peníze, abychom vás odmìnili za vaši práci! Ale buïte opatrní, tito mui zemøeli nìèím, co by tam stále mohlo bıt!</text>
</string>

<string id="trapper_missing_men_1_0">
    <text>O vašich chybìjících muích.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_1">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_2">
    <text>Kam odešel Seryoga Lesun?</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_3">
    <text>Seryoga odešel do Cementárny pøed tøemi tıdny a nikdy se nevrátil. Nìkteøí z mıch muù ho hledali, kdy se nevrátil po tøech dnech, ale nepodaøilo se jim ho najít.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_4">
    <text>Kam odešel Fasan Bedovy?</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_5">
    <text>Fasan byl velmi odvánı a odešel na vıchod, s úmyslem prozkoumat nìkteré tunely v nadìji najít nìjaké zásoby. Snaili jsme se ho od toho odrazovat, ale vdy byl velmi tvrdohlavı. Bohuel se nikdy nevrátil a ani jeden z mıch muù si netroufl za ním jít.</text>
</string>

	<string id="trapper_missing_men_1_6">
    <text>Kam odešel Andrey Lopast?</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_7">
    <text>Andrey odešel na západ a chtìl prozkoumat okolí Kopachy. I on se nikdy nevrátil, a mım muùm se nepodaøilo najít jeho tìlo...</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_8">
    <text>Nalezl jsem Seryogu Lesuna. Zemøel v kanalizaci pod Cementárnou rukou Krvavıch saukrù.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_9">
    <text>Kurva, jaké místo na nalezení smrti... díky Stalkere! Postaráme se o to, aby leel na vhodném místì.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_10">
    <text>Nalezl jsem Fasana Bedového. Zemøel v Train Deposit poblí Vıchodních tunelù. Nemìl šanci - byl tam Pseudogigant a Burery.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_11">
    <text>Fasan byl skvìlı lovec a èelil nemonım podmínkám. Pokud Valhalla existuje, zaslouí si místo mezi váleèníky... Mùj respekt, e jsi dokázal tyto mutanti zabít.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_12">
    <text>Nalezl jsem Andreye Lopasta. Leí v jednom z dalších domovních zøícenin. Na nìj zaútoèil kontrolér a nìkolik snorkù.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_13">
    <text>Chudák Andrey... jen si mùeme pøedstavit bolest, kterou pro nás proíval... Mùj dík, Stalkere, postaráme se o jeho tìlo.</text>
</string>

	<string id="trapper_missing_men_1_14">
    <text>Vìøím, e jsem našel všechny vaše mue.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_15">
    <text>Našel jsi je, a za to jsme ti vdìèní! Pijme toast na mé mue! Zemøeli dìlajíc to, co bylo správné, a mìli bychom je za to ctít!</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_16">
    <text>Za Seryogu!</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_17">
    <text>A odpoèívají v pokoji.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_18">
    <text>Za Fasana!</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_19">
    <text>A pije ve Valhalle!</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_20">
    <text>Za Andreje!</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_21">
    <text>A najde mír tam, kde ho pozemskı svìt zradil!</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_22">
    <text>Nyní se musíme obrátit k svìtu ivıch.</text>
</string>
<string id="trapper_missing_men_1_23">
    <text>Souhlasím.</text>
</string>

--- Chimeras
<string id="trapper_chimera_0_0">
    <text>Chci vám pomoci s vašimi problémy s Chimérami.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_0_1">
    <text>Mám radost, e to slyším. Take první krok je docela jednoduchı: musíme sestavit návnadu.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_0_2">
    <text>Návnada?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_0_3">
    <text>Ano, návnada! Vidíte, bìhem našeho èasu sami jsme si pøizpùsobili naše lovické strategie. Místo toho, abychom lovièi pronásledovali, pøitahujeme je na místo naší volby - past!
Samotná návnada je docela jednoduchá: naplníme batoh kousky masa divoèáka a pøipojíme zvukové zaøízení s nahrávkou zvukù vyhrávání divoèákù.
Chiméra v blízkosti zachytí pach a zvuk. Chiméra se samozøejmì pøiblíí k návnadì - a spadne do vaší pasti.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_0_4">
    <text>Co potøebujete pro návnadu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_0_5">
    <text>Od tebe budu potøebovat maso divoèáka - hodnì z nìj! Postarám se o batoh a elektroniku a z ní vyrobím návnadu.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_0_6">
    <text>Dobøe, budu shromaïovat maso.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_0_7">
    <text>Perfektní. Pøijïte za mnou, a budete pøipraveni.</text>
</string>


<string id="trapper_chimera_1_0">
    <text>[Maso divoèáka] Shromádil jsem maso.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_1_1">
    <text>Skvìlé! Dej mi chvilku. \n \n... \n \nHotovo! Uvidíte, je to docela snadné pouití. Staèí ho poloit na zem a udìlá všechnu práci za vás!
Moná slovo opatrnosti, pokud jste to ještì nevìdìli - Chiméry jsou rychlí bastardi!
Po nastavení návnady nemáte mnoho èasu na pøípravu, take bych vám doporuèil ji umístit a po provedení všech pøíprav!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_1_2">
    <text>Rozumím. Tak kde mùu tuto Chiméru najít?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_1_3">
    <text>Váš cíl si vybral severní èásti jako své lovištì, blízko k chladicí vìi! Ji znám ideální místo pro nastavení pasti, tak poslouchejte pozornì!
\n \nNa severní stranì chladicí vìe je malá oblast ohranièená plotem. Je tam brána vedoucí na sever - umístìte návnadu uvnitø této oblasti pøed bránou!
Budete moci zaujmout pozici na obou stranách komplexu - jsou tam schody vedoucí nahoru na vyšší pozice! \n \nRozumìli?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_1_4">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_1_5">
    <text>Dobøe. Pamatujte, Chiméry jsou noèní predátoøi, take se pøipravte na noèní lov. A snate se vrátit návnadu, mùeme ji pozdìji vyuít... \n \nŠastnı lov, Stalkere!</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_2_0">
    <text>Mùete mi pøipomenout místo pro návnadu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_2_1">
    <text>Samozøejmì. Na severní stranì chladicí vìe je malá oblast ohranièená plotem. Je tam brána vedoucí na sever - umístìte návnadu uvnitø této oblasti pøed bránou!
Budete moci zaujmout pozici na obou stranách komplexu - jsou tam schody vedoucí nahoru na vyšší pozice!</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_3_0">
    <text>Váš lovnı konkurent je mrtvı!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_1">
    <text>Dobrá práce, Stalkere, dobrá práce! Pojïme si dát drink na oslavu toho! \n \nA samozøejmì odmìna za Chiméru!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_2">
    <text>Tak co s tou druhou Chimérou?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_3">
    <text>To bude sloitìjší, ale ne zaèneme - podaøilo se vám získat zpìt návnadu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_4">
    <text>Ano.</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_3_5">
    <text>Vıbornì. Drte si to a do mise. Pøed misí vám všechno podrobnì vysvìtlím, ale podstata je tato:
\n \nPoádal jsem vás, abyste ušetøili Chiméru, protoe jsem potøeboval nìco od ní, abych mohl sledovat Chyorta - a potøebuji, abyste ji ještì chvíli ušetøili. Chyort, jak jste moná pochopili, je lovcem sukní. 
Vaším úkolem nebude zabít Chiméru, alespoò ne teï, ale umístit do jejího doupìte nahrávací zaøízení, abyste nahráli její... no, nahrávky pøi páøení. A tady vstupuje do hry návnada. 
Umístíte návnadu venku pøed jejím doupìtem a zatímco je venku, vplííte se dovnitø a umístíte nahrávací zaøízení. Poèkáme den a pak ji mùete zabít a získat zaøízení zpìt.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_6">
    <text>Ne.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_7">
    <text>Pak se bojím, e budete muset znovu shromádit nìjaké vepøové maso pøedtím, ne pøejdete k dalšímu kroku. Ale podstata vaší mise bude tato:
\n \nPoádal jsem vás, abyste ušetøili Chiméru, protoe jsem potøeboval nìco od ní, abych mohl sledovat Chyorta - a potøebuji, abyste ji ještì chvíli ušetøili. Chyort, jak jste moná pochopili, je lovcem sukní. 
Vaším úkolem nebude zabít Chiméru, alespoò ne teï, ale umístit do jejího doupìte nahrávací zaøízení, abyste nahráli její... no, nahrávky pøi páøení. A tady vstupuje do hry návnada. 
Umístíte návnadu venku pøed jejím doupìtem a zatímco je venku, vplííte se dovnitø a umístíte nahrávací zaøízení. Poèkáme den a pak ji mùete zabít a získat zaøízení zpìt.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_8">
    <text>... To je šílenství.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_9">
    <text>To zní riskantnì, ale mohlo by to fungovat.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_10">
    <text>Proè nemùeme pouít návnadu pro Chyorta místo... tohoto plánu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_11">
    <text>Šílenství, rozumím, proè si myslíte, e to, ale je to náš jedinı plán, jak pøilákat Chyorta! Pokud to nechcete udìlat, plnì vás chápu.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_12">
    <text>Ne, udìlám to.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_13">
    <text>Vıbornì! Pøipravte se a co je nejdùleitìjší - nezabíjejte Chiméru ve Volkhovském komplexu!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_14">
    <text>S tím plánem se necítím pohodlnì...</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_15">
    <text>ádnı problém! Pokud zmìníte názor, víte, kde mì najdete.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_16">
    <text>Samozøejmì e to funguje! Pøipravte se a co je nejdùleitìjší - nezabíjejte Chiméru ve Volkhovském komplexu!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_17">
    <text>Ah, ten starı ïábel je pøíliš chytrı, aby šel do naší návnady! Vìøte mi, jen pohled na monost kopulace ho donutí ztratit jakoukoli opatrnost!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_18">
    <text>Odejdu a pøipravím se.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_19">
    <text>Udìlejte to! Uvidíme se, a budete pøipraveni. A nezapomeòte na návnadu!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_20">
    <text>Ehm, moná jsem tu Chiméru u zabil...</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_3_21">
    <text>Kuròa! To jen zdruje náš plán, ale nezmìní ho. Nechám své špiony sledovat to místo, v nìjaké fázi si nová Chiméra vybere toto místo jako své doupì. 
    Pøijïte za mnou za pár dní - moná tam bude novı obyvatel. Mezitím se mùete pøipravit na úkol.</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_4_0">
    <text>Mùete mi vyrobit novou návnadu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_4_1">
    <text>Samozøejmì, máte maso?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_4_2">
    <text>[Vepøové maso] Jistì.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_4_3">
    <text>Vıbornì! Pøipravím návnadu! \n \n... \n \nHotovo!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_4_4">
    <text>Ještì ne.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_4_5">
    <text>Pak se vrate, a ho budete mít.</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_5_0">
    <text>[Návnada Lovce] Jsem pøipraven na misi.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_1">
    <text>Dobøe, mého pøítele! Tak poslouchejte pozornì plán! \n \nDoupì samice Chiméry je uvnitø komplexu Volhov na jihozápad od tohoto místa. Moji špioni hlásí, e její pøesná "spací komnata" je v místnosti napravo od garáe! Tam musíte umístit nahrávací zaøízení!
Nahrávací zaøízení funguje jako návnada, staèí ho jen poloit na zem. Teï ta zajímavá èást je, e na levé stranì garáe jsou schody, které vedou ven s vıchodem nalevo od kasáren! To je vaše cesta dovnitø!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_2">
    <text>Poznamenáno. Kam bych mìl umístit návnadu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_3">
    <text>Vìøíme, e optimální místo pro umístìní návnady je vıchodní vstup do Komplexu, vedle kontrolního stanovištì! Je to na opaèné stranì schodù a mìlo by vám dát cenné vteøiny, abyste umístili nahrávací zaøízení. 
Mìli byste trochu èasu, ne Chiméra zachytí vùni návnady, a ještì trochu déle, ne ji sní. Nicménì musíte bıt rychlí - velmi rychlí.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_4">
    <text>Dobøe. Je ještì nìco?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_5">
    <text>Ano. Komplex Volhov je také horkım místem pro Zombie a další mutanti. Bylo by ve vašem nejlepším zájmu oèistit komplex pøed umístìním návnady pro Chiméru - samozøejmì potichu, aby se Chiméra nepøilákala døíve, ne je tøeba.
Rád bych doporuèil dlouhou zbraò s tlumièem. Na druhou stranu, musíte bıt také rychlí, take si nebalte tolik vìcí, kolik nepotøebujete. Máte nìjaké dotazy?</text>
</string>

 <string id="trapper_chimera_5_6">
    <text>Kde je zase doupì?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_7">
    <text>Doupì samice Chiméry je uvnitø komplexu Volhov na jihovıchod odtud. Moji špioni hlásí, e její pøesná "spací komnata" je v místnosti napravo od garáe! Tam musíte umístit nahrávací zaøízení!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_8">
    <text>Kde je zase vstup?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_9">
    <text>Vlevo od kasáren jsou schody, které vedou k garái.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_10">
    <text>Kam bych mìl znovu umístit návnadu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_11">
    <text>Optimální místo pro umístìní návnady je vıchodní vstup do Komplexu, vedle kontrolního stanovištì!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_12">
    <text>Dobøe. Jsem pøipraven odejít!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_13">
    <text>Vıbornì! Tady je nahrávací zaøízení! Nezapomeòte, e návnada bude fungovat pouze v noci, protoe Chiméry jsou noèní tvorové! A nad všechno jiné - nezabíjejte Chiméru!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_14">
    <text>Potøebuji ještì více èasu.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_15">
    <text>ádnı problém! Pøijïte za mnou, a budete pøipraveni!</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_5_0_alt">
    <text>[Návnada Lovce] Jsem pøipraven na misi.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_5_1_alt">
    <text>Dobøe, ale stále musíme poèkat, ne se tam usadí nová samice Chiméry. Pøijïte za mnou za pár dní.</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_6_0">
    <text>Mùete mi pøipomenout plán?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_1">
    <text>Samozøejmì! Co chcete vìdìt?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_2">
    <text>Kde je zase doupì?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_3">
    <text>Doupì samice Chiméry je uvnitø komplexu Volhov na jihovıchod odtud. Moji špioni hlásí, e její pøesná "spací komnata" je v místnosti napravo od garáe! Tam musíte umístit nahrávací zaøízení!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_4">
    <text>Kde je zase vstup?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_5">
    <text>Vlevo od kasáren jsou schody, které vedou k garái.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_6">
    <text>Kam bych mìl znovu umístit návnadu?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_7">
    <text>Optimální místo pro umístìní návnady je vıchodní vstup do Komplexu, vedle kontrolního stanovištì!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_8">
    <text>Dobøe, to je vše.</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_6_9">
    <text>Weidmannsheil!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_7_0">
    <text>Je hotovo!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_7_1">
    <text>Vıbornì! Teï musíme poèkat den. Pošlu ti zprávu, a budeš moci zaøízení vzít zpìt!</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_8_0">
    <text>[Nahrávací zaøízení] Našel jsem zaøízení!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_8_1">
    <text>Vıbornì, naprosto vıbornì! Pojïme si dát drink na zánik Chyorta!</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_8_2">
    <text>Také jsem zabil Chiméru. Byla na ni vypsána odmìna?</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_8_3">
    <text>Samozøejmì - na mrtvou Chiméru je vdy vypsána odmìna.</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_9_0">
    <text>Ztratil jsem zaøízení...</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_9_1">
    <text>Ok, ádnı problém, mùeme zaèít znovu.</text>
</string>

<string id="trapper_chimera_10_0">
    <text>Zabil jsem Chiméru...</text>
</string>
<string id="trapper_chimera_10_1">
    <text>Sakra! Tak teï musíme èekat, a si nová Chiméra zase zøídí své doupì... Pošlu ti zprávu, a moji špioni hlásí nového obyvatele.</text>
</string>


<string id="st_trapper_chimera_2_recording_done">
		<text>Lovec: Myslím, e jsme èekali dost dlouho. Nyní mùete obnovit nahrávku.</text>
	</string>



<string id="st_trapper_chimera_2_chimera_back">
		<text>Lovec: Doupì je opìt obydleno. Mùeme pokraèovat v plánu.</text>
	</string>
<string id="st_trapper_chimera_recover_failed">
		<text>Lovec: Domnívám se, e se pøi nahrávání nìco pokazilo. Musíme zaèít znovu.</text>
	</string>

-----



---- Random Events

--- Controller Ambush
<string id="nr_primakov_help_1">
    <text>Nìkdo: Prosím pomozte! Jsem uvnitø budovy!</text>
</string>
<string id="nr_primakov_help_2">
    <text>Nìkdo: Stalkere, prosím, pomozte mi! Trpím hroznımi bolestmi!</text>
</string>
<string id="nr_primakov_help_3">
    <text>Nìkdo: Prosím, prosím, pøijïte mi pomoci!</text>
</string>
<string id="nr_primakov_help_4">
    <text>Nìkdo: Stalkere, ta bolest! Prosím, pøijïte mi pomoct!</text>
</string>


---- Sasha Baltun<string id="st_nr_sahsa_baltun_round_1">
    <text>Saša Baltunov: Poslouchejte tady kluci, platím kolo! Barmane, rozdávejte lahve!</text>
</string>
<string id="st_nr_sahsa_baltun_round_2">
    <text>Všichni: Hurá!</text>
</string>
<string id="nr_sahsa_baltun_start_0">
    <text>Dostal jsi svou láhev, Stalkere?</text>
</string>
<string id="nr_sahsa_baltun_start_1">
    <text>Zatím ne, ale dostanu, díky! To je docela milé z tvé strany!</text>
</string>
<string id="nr_sahsa_baltun_start_2">
    <text>Jo, dostal jsem, díky! To je docela milé z tvé strany!</text>
</string>
<string id="nr_sahsa_baltun_start_3">
    <text>Dnes jsem narazil na zlatou ílu, jsem teï bohatı èlovìk! Nakonec mohu opustit tohle místo, ale ne to udìlám, chci mít ještì jednu pekelnou párty!
    U nebudu tøást se v zimì, u nebudu skákat pøed støelami, u se na mì nebudou snait mutanty roztrhnout bøicho! Jsem zkurvenì svobodnı!</text>
</string>

<string id="nr_sahsa_baltun_barkeep_0">
    <text>Mùu prosím mít tu láhev?</text>
</string>
<string id="nr_sahsa_baltun_barkeep_1">
    <text>Tady máš, Stalkere.</text>
</string>

<string id="st_nr_sahsa_baltun_murder_1">
    <text>Sakra, není to ten chlap, kterı dával kolekci pití?</text>
</string>

	
---- Murder of Starik	
	<string id="st_nr_starik_murder_1">
    <text>Nìkdo: Ty debile, zabil jsi ho!</text>
</string>
<string id="st_nr_starik_murder_2">
    <text>Nìkdo jinı: Není to moje chyba! Mìl mluvit!</text>
</string>
<string id="st_nr_starik_murder_3">
    <text>Nìkdo: A teï u nemùe mluvit vùbec!</text>
</string>
<string id="st_nr_starik_murder_4">
    <text>Nìkdo: Jak se teï máme dozvìdìt, kde schovával svùj poklad?</text>
</string>
<string id="st_nr_starik_murder_5">
    <text>Nìkdo jinı: Moná má v kapsách nìjakou stopu?</text>
</string>

<string id="st_nr_starik_murder_interrupted">
    <text>Nìkdo: Psst, nìkdo je venku!</text>
</string>

---- Bezsnoik

<string id="nr_bezsonik_start_dialog_0">
    <text>Stalkere, nemohu spát, kdy ty zatracené psi vytí! Nemohl bys je vyhnat? Sni mi z toho hlavu! Dám ti 5 000 rublù.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_1">
    <text>Jasnì, ádnı problém.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_2">
    <text>Skvìlé! Buï rychlı, chci si chytit trochu spánku, ne vyjde slunce. Podle zvuku by mìli bıt na západ odtud, poblí cesty ke Høbitovu Kamionù.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_3">
    <text>Nikoli za 5 000 rublù.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_4">
    <text>Kámo, 5 000 rublù za pár psù je víc ne fér plat. Dobøe, poslechni, pøidám ještì nìjaké jídlo a pití. Bude to v pohodì?</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_5">
    <text>Deal.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_6">
    <text>Skvìlé! Buï rychlı, chci si chytit trochu spánku, ne vyjde slunce. Podle zvuku by mìli bıt na západ odtud, poblí cesty ke Høbitovu Kamionù.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_7">
    <text>Ne.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_8">
    <text>Ach, kurva, najdu si nìkoho jiného, kdo to udìlá.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_9">
    <text>Ne, nezajímá mì to.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_start_dialog_10">
    <text>Ach, kurva, najdu si nìkoho jiného, kdo to udìlá.</text>
</string>

<string id="nr_bezsonik_0_0">
    <text>Psi jsou mrtví.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_0_1">
    <text>Skvìlé! Tady máš své peníze. Teï mi dovol jít zpìt spát.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_0_2">
    <text>Skvìlé! Tady je tvá odmìna! Teï mi dovol jít zpìt spát.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_0_3">
    <text>Dal sis, Stalkere, na to dost èasu! Slunce brzy vyjde. Tady máš nìjaké peníze za tvé trápení, ale zøejmì ti nemohu zaplatit celou sumu.</text>
</string>
<string id="nr_bezsonik_0_4">
    <text>...</text>
</string>

<string id="nr_bezsonik_info">
    <text>Chlápek ze Svobody: Hej, Stalkere! Ano, ty! Chceš si rychle vydìlat nìjaké peníze?</text>
</string>

--- Gutalin

<string id="meet_gutalin_info_1">
    <text>Stalker: Stalkere! Vra se! Zachraò se pøed tìmito høíšnımi zemìmi!</text>
</string>

<string id="meet_gutalin_info_2">
    <text>Gutalin: Bílı kùò je osedlán a jeho jezdec si dal nohu do tømenu. A modlitby tìch, kteøí se prodali Satanovi, jsou marné.</text>
</string>

<string id="meet_gutalin_info_3">
    <text>Gutalin: Vy, dìti èlovìka, kteøí jste byli svedeni ïáblem, kteøí si hrajete s ïáblovımi hraèkami, kteøí vykopáváte Satanovy poklady -- øíkám vám: jste slepí!</text>
</string>

<string id="meet_gutalin_info_4">
    <text>Gutalin: Probuïte se, bastardi, ne bude pozdì! Pošlapejte ïáblovy cetky!</text>
</string>

<string id="meet_gutalin_info_5">
    <text>Gutalin: Probuïte se, slepí, padáte do jámy a berete s sebou i ostatní.</text>
</string>

<string id="bh_gutalin_start_dialog_0">
    <text>Mùj bratøe! Máš ještì èas na pokání! Otoè se a opus Zónu, toto místo, které Satan sám umístil na zemi, aby nás pokoušel! Nic dobrého zde nevyjde! Vìø mi, vím to, vidìl jsem!</text>
</string>
<string id="bh_gutalin_start_dialog_1">
    <text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="bh_gutalin_start_dialog_2">
    <text>Øíkám ti, tyto Satanovy hraèky, ty... Artefakty... nejsou zde proto, aby nám pomohly, ne, jsou zde proto, aby nás pokoušely! Vidìl jsem, co dìlají s lidmi... co lidi dìlají... 
    Jak lakomost naplòuje jejich srdce a jak je nutí obrátit se proti svım bratrùm! \n \n... \n \nMusím je varovat... Musím zachránit beránky pøed pokušením, nebo bude další Schuhart... \n \nOtoè se nyní a zachraò si svou duši, Stalkere!</text>
</string>
<string id="bh_gutalin_start_dialog_3">
    <text>...</text>
</string>


<string id="sidorovich_gutalin_0">
    <text>Vidím, e teï máš kazatele.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_1">
    <text>Nemìj mì ani nezaèínej. Ten èlovìk mi nièí byznys! Zkurvenı svinì, jeden jeho kamarád umøe a teï má kadı jít domù? \n \nOn odplašuje všechny ty lidi, které potøebuju. 
    \n \nAle víš, co je nejhorší?</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_2">
    <text>Ne?</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_3">
    <text>Nech mì hádat... nebere úplatky?</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_4">
    <text>Ten blázen kupuje Artefakty a potom je zakopává! Hraèky Satanovy, prı! Dokáeš si to pøedstavit!!! 
    Dostává zkurvené dary od nìjakıch luzerù a pak za prémiovou cenu kupuje Artefakty!!! A - ZKURVENÌ - JE ZAKOPÁVÁ! \n \nNe, s takovım èlovìkem nemùu ít, musí pryè... </text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_5">
    <text>Kdyby jenom! Ne, nebere ádné úplatky, a znièil mi byznys! 
    \n \nTen blázen kupuje Artefakty a potom je zakopává! Hraèky Satanovy, prı! Dokáeš si to pøedstavit!!! Dostává zkurvené dary od nìjakıch luzerù a pak za prémiovou cenu kupuje Artefakty!!! 
    A - ZKURVENÌ - JE ZAKOPÁVÁ! \n \nNe, s takovım èlovìkem nemùu ít, musí pryè... </text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_6">
    <text>Takovı je ivot.</text>
</string>

	<string id="sidorovich_gutalin_7">
	<text>Je to... smlouva?</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_8">
	<text>Ne, prokleto ivotem! Poslechni mì... ten mu musí odejít... dobøe ti zaplatím, pokud mì u nebude obtìovat... jestli chápeš, co mám na mysli...</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_9">
	<text>Mùj pøíteli, je to... pokud by se z nìjakého dùvodu... pokud Gutalin brzy zmizí... byl bych velmi vdìènı.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_10">
	<text>Rozumím. Povauj problém za vyøešenı.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_11">
	<text>Je mi to jedno, je to tvùj problém.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_12">
	<text>Dobøe. Postarej se o nìj a budeš se stolovat jako král!</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_13">
	<text>Mùj pøíteli, nevidíš? Je to hrozba pro náš ivotní styl! Musí... si udìlat dovolenou.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_14">
	<text>Dobøe, chápu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_15">
	<text>Ne, Sidorovièi, je to tvùj problém, ne mùj. Nechci s tím mít nic spoleèného.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_16">
	<text>Mùj chlapèe! Postarej se o nìj a budeš se stolovat jako král!</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_17">
	<text>Fuj, v tomto místì není ádná vìrnost! Dobøe, jdi!!! Postarám se o ten problém sám.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_1_0">
	<text>Gutalin pronášel svou poslední kázání.</text>
</string>
<string id="sidorovich_gutalin_1_1">
	<text>Vynikající! Uši Stalkera u nebudou otráveny jeho slovy. Hej, Stalkere! Myslím, e jsem ti slíbil královskı hostinec?
	Aha, peníze jsou samozøejmì také na poøadu dne. Ale nechoï s nimi utrácet v nìjakém podøadném second-handu - jsem si jistı, e si najdeš nìco podle svého gusta v mém peèlivì vybraném sortimentu. Naše ekonomika pøeci trpí.</text>
</string>


<string id="fanatic_gutalin_0">
	<text>Máte teï kazatele?</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_1">
	<text>Ano... je trochu zvláštní, ale nikomu neubliuje. Ten mu v bunkru s tím ale není moc spokojenı.</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_2">
	<text>Jakı je problém Sidorovièe?</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_3">
	<text>Vidíš, Gutalin se snaí pøesvìdèit nováèky, aby se vrátili a zachránili své duše a tìla.
			Velice to vadí Sidorovièovi, kterı by radìji zamìstnal tyto mue... a odpovídajícím zpùsobem je zaplatil.
			Ale abych byl upøímnı, jen málo lidí se skuteènì otoèí a jde domù, vìtšina lidí je tu zoufalá a nemá pøíliš na vıbìr.
			\n \nMyslím si, e problém Sidorovièe je spíše filozofické povahy.</text>
</string><string id="fanatic_gutalin_4">
	<text>Jakto?</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_5">
	<text>Náš kazatel tady kupuje Artefakty od Stalkerù, kteøí chtìjí odejít, ani by se s nimi dohadoval... a v noci je pohøbívá.
	A ne aby tvoøil skladištì, ne, prostì je chce pryè, nebo jak to øíká "vrátit semínko jejich otci". Vidíš, jak to koliduje se Sidorovièovım pøístupem.</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_6">
	<text>Vánì?</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_7">
	<text>Ano, vánì.</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_8">
	<text>Odkud má peníze?</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_9">
	<text>Pøevánì z darù. Vidíš, i kdy jsou jeho metody trochu excentrické, mnoho veteránù sympatizuje s jeho myšlenkami - všichni jsme zde ztratili èást své duše.
		Take jsou Stalkeøi, kteøí by ochránili ostatní pøed stejnım osudem, a nìkteøí se snaí vyrovnat se se svımi høíchy tím, e ho podporují.</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_10">
	<text>Nikdo se ho nesnaí sledovat, kdy pohøbívá ty Artefakty?</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_11">
	<text>To není úplnì veøejné vìdomí. Ale ano, nìkteøí to zkoušeli, ale ve tmì ho ztratili. A nevrací se dvakrát na stejné místo, evidentnì není hloupı.</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_12">
	<text>Zmìòme téma.</text>
</string>
<string id="fanatic_gutalin_13">
	<text>Dobøe.</text>
</string>








</string_table>
