<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Barkeep -->

<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
	<text>Ahoj. Jak je, chlape? </text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
	<text>Co potøebuješ, stalkere? </text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
	<text>Hej, stalkere. Potøebuješ nìco k pití? Moná ti to pomùe sundat ten kyselı vıraz z tváøe.</text>
</string>
<string id="barkeep_100rads_0">
	<text>Øekni mi o tomhle místì.</text>
</string>
<string id="barkeep_100rads_1">
	<text>Vítejte v baru 100 rads, mé malé oáze v tomto kousku pekla. Tahle ètvr patøí mezi nejbezpeènìjší v Zónì, a to díky povinnosti. I ty budeš v bezpeèí, pokud si zachováš chladnou hlavu. Stalkers z celého svìta sem jezdí jíst, odpoèívat, povídat si, shánìt informace nebo hledat práci. Po èem tedy touíš? Co pro tebe mùe stary Barman dnes udìlat?</text>
</string>
<string id="information_about_stash_barmen_0">
	<text>Jakékoliv informace o skrıši na prodej? </text>
</string>
<string id="information_about_stash_barmen_1">
	<text>Heh, jo... Obèas, kdy se zdejší smíøíèci chopí lahve, opilecky podstrèí informace o svıch skrıších. Nevím, co tam mají, ale co vím, je hodnota. Sedm tisíc a je to všechno tvé.</text>
</string>

<string id="information_about_stash_barmen1_0">
		<text>Jistì, tady máš. %c[d_orange][7000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen1_1">
		<text>Velmi si toho váíme.</text>
	</string>

	
<string id="devushka_4_help_0">
	<text>Dobrı den, barmane. Pøivedl jsem nìkoho, koho bys mohl chtít vidìt.</text>
</string>
<string id="devushka_4_help_1">
	<text>Uh-huh. Ach, Hip. Tady, pøíteli, napij se na úèet podniku, zatímco s ní budu mluvit v soukromí.</text>
</string>
<string id="devushka_help_0">
	<text>Díky. Poèkám...</text>
</string>
<string id="devushka_help_1">
	<text>...Dobøe. Hip u ví, co musí udìlat, a chtìla, abych ti to øekl, zatímco se bude pøipravovat; pùjde za Barieru do Zatonu, aby tam vysadila nìjaké kontejnery s artefakty pro Fouska. Artefakty jsou krvi Skadovska, jak jste moná slyšeli. A Hip zøejmì odmítá tuto dodávku provést bez tebe. Take, jsi pøipraven? </text>
</string>
<string id="devushka_help_2">
	<text>Jo, jsem pøipraven. Teï si vezmeme kontejnery.</text>
</string>
<string id="devushka_help_3">
	<text>Témìø, jen potøebuji pár minut, abych si všechno pøipravil.</text>
</string>

	
	
<!-- GARIK -->
	<string id="request_go_to_nimble_0">
		<text>Potøebuji zajít.</text>
	</string>
	
	
<!-- Voronin (Duty Leader) -->
<string id="story_dolg_0">
	<text>Jaká je souèasná situace, pane?</text>
</string>
<string id="story_dolg_1">
	<text>Momentálnì máme ètyøi operativní nepøátele: Svobodu, Monolit, oldáky a bandity. Z tìchto ètyø nám nejvìtší starosti dìlají Monolit a bandité - ti jsou kadım dnem organizovanìjší a organizovanìjší. To by mohlo pøedstavovat vánou hrozbu, vzhledem k jejich poètu i k jejich obecnému nedostatku lidskosti.\n \nCo se tıèe Monolitu, nedávno se vrátil s pøekvapivou rychlostí. Jejich opìtovnı nástup na zaèátku tohoto roku ochromil naši pøítomnost v Janovì a my jsme se museli dopustit nìkterıch vánıch obìtí, abychom zajistili celkovou bezpeènost Rostoku.\n \nNyní, pokud jde o Svobodu a Blue Man Group, je situace pohodlná. Nechápejte je špatnì - jsou to váení protivníci a naši špióni je musí bedlivì sledovat. V tuto chvíli se však nechystají postavit se pøímo nám nebo našim spojencùm, co nám dává urèitı prostor k oddechu. </text>
</string>
<string id="story_dolg_2">
	<text>Jak si vede Povinnost, pane?</text>
</string>
<string id="story_dolg_3">
	<text>Myslíš nejnovìjší rekruty Povinnost? Rekl bych, e solidní tøi z pìti - není to skvìlé, ale ani hrozné. Díky Petrenkovi pøitahujeme zdravı pøíliv èerstvıch bojovníkù, i kdy pøiznávám, e jsem trochu zklamánı z nedostatku zdravého rozumu, kterı zatím projevují.\n \nDisciplina by mohla bıt lepší a momentálnì nám chybí dùstojníci, kteøí by dokázali z našich mladších èlenù vymámit to hloupé cholerické chování. Èasem oèekávám, e se Povinnost plnì zotaví... ale bude to trvat dlouho.</text>
</string>
<string id="story_dolg_4">
	<text>Mùu se zeptat, jak jsme pøišli o Janov, pane?</text>
</string>
<string id="story_dolg_5">
	<text>... Myslím, e to není tøeba skrıvat. Mìli jsme slabı èlánek. Zrádce. Hloupého dùstojníka jménem Morgan. Našli ho, jak prodává zbranì právì tìm banditùm, které se snaíme vyhladit. A jako by ta situace nebyla dost špatná, byla to skupina neutrálních, kterım se ho podaøilo chytit pøi èinu, a ne naši dùstojníci ve slubì. V dùsledku toho trvalo roky úsilí, ne jsme znovu získali ztracenou dùvìru. A to všechno kvùli chybì jednoho èlovìka.\n \nTo nás zanechalo v hrozné pozici pro boj s nedávnım návratem Monolitu. Stateènı velící dùstojník, kterého jsem do Janova jmenoval, podplukovník Shulga, musel podstoupit øadu chmurnıch obìtí, které ho nakonec stály ivot. Z celého kontingentu, kterému velel, se jen Gavrilenkovi podaøilo vrátit se do Rostoku v poøádku.\n \nJeštì kdy chudák po pøíjezdu sotva mluvil, a to, co nakonec hlásil, bylo... znepokojující. Pokud ho uvidíte, doporuèuji vám, abyste ho nechali bıt.</text>
</string>
<string id="story_dolg_6">
	<text>Velmi dobøe, pane. Rozumím.</text>
</string>

	
<string id="st_bar_dolg_leader_life_ask">
	<text>Rád bych se dozvìdìl více o Povinnosti. Co mi mùeš øíct o nich?</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_1">
	<text>Pojïme se podívat, co ti mohu øíct. No, ne kadı, kdo pro nás pracuje, nosí uniformu nebo odznak. Povinnost èasto najímá neutrální stalkerky jako pomocníky nebo informátory. I kdy jsou naše cíle dalekosáhlé, je nás jen omezenı poèet, a bylo by arogantní si myslet, e mùeme bıt všude najednou. Všechny stalkery, bez ohledu na jejich pøíslušnost, èeká nutnost jídla. Pokud chtìjí svım chlebem ochraòovat budoucnost lidskosti spoluprací s námi, tak tím lépe.\n \nPokud znáte nìkoho, kdo hledá práci, ujistìte se, e ho odkáete na plukovníka Petrenka. Byl by více ne ochoten jim pomoci najít poctivé zamìstnání.</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_2">
	<text>Pøestoe by se to mohlo zdát nelogické, vzhledem k naší nenávisti vùèi Zónì, Povinnost udruje zvláštní vztah s Ekology. Bojujeme proti nepøíteli jako ádnı jinı, nepøíteli, kterı existuje ne jako armáda, ale jako ohavná pøírodní síla. Bez poznání nelze vyhrát ádnou válku, nato takovou, a kdo zná našeho nepøítele lépe ne samotní Ekologové? V souèasné dobì se ještì naivnì snaí vyuívat Zónu pro dobro lidstva, ale nejsou tak slepí jako Freedom: jednoho dne si uvìdomí, e jediná skuteèná monost je ji znièit. Jejich obrovské znalosti, podpoøené stateèností a dovednostmi Povinnost, urèitì znamenají konec Zóny v ten den.\n \nMezitím je v zájmu lidskosti poskytovat vìdcùm cokoli potøebují, a u jde o krabice s artefakty, které mají studovat, nebo ozbrojené stráe, které je mají chránit pøed zloèinci. Moná je teï klid, ale døíve by Freedom a oldnéøi støíleli po vládních vìdcích, kdykoli mohli. Je pouze hrozba odvetou ze strany Povinnosti, která udruje mír mezi tìmito tøemi skupinami dnes.</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_3">
	<text>Hmm, pøedpokládám, e vás zajímají naše uniformy, e? \n \nZajímá vás, proè by se voják ve zdravém rozumu vydal do bitvy v èerném a èerveném? Rád bych, abyste si vzali okamik a zamysleli se nad tím, kdo jsou naši skuteèní nepøátelé. oldáci? Ne. Bandité? Neustálı otrava, ale ne. Freedom? Jsou nebezpeèní blázni, ale stále ne. Dokonce ani Monolith nejsou naši praví nepøátelé. Pravım nepøítelem je samotná Zóna.\n \nPovìzte mi, myslíte si, e kamuflá oklamá krevosa, kterı cítí pulz vašeho srdce ve vzduchu? Co psi, kteøí pouívají èich a echolokaci? Nebo øídící, kteøí potøebují jen èíst vaše myšlenky?\n \nProti našim pravım nepøátelùm je kamuflá k nièemu. V tìchto pøípadech radìji oblékám mue do vıraznıch barev, které jim pomáhají vidìt své druhy... èerná a èervená je zvláštì motivovala k boji stateènìji, vášnivìji. Ve srovnání s mutanti je vše ostatní hraèka.\n \nTake pøi boji s lidskımi nepøáteli by nìkteøí mohli argumentovat, e kamuflá je dobrá, protoe nemùete zabít to, co nevidíte. Po pekle, kterı jsme prošli, vìøí Povinnosti, e to, co zloèinci vidí, brzy zaènou bát.</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_4">
	<text>Dovolte mi, abych vám vyprávìl krátkı pøíbìh, abych vám ukázal rozdíl mezi Freedom a Povinnost. \n \nV roce 2006 byl Rostok divokım místem. Oproti tomu dnešní Divoké území vypadá v porovnání mírnì. Pøesto jsme si vybrali právì Rostok, protoe jsme vìdìli, e bıval tovární závod, a byli jsme odhodláni ho obnovit.\nKdy jsme dorazili, našli jsme stalkera, køivì se odtahujícího od smeèky psù, zoufale se pøidrujícího ivota. Zachránili jsme ho, ošetøili ho a já se ho zeptal: "Synu, co jako mladı mu dìláš v takovém místì?"\n A on mi øíká: "No, pane, døíve jsem byl barmanem, ale vyhnali mì mafiáni. Tak jsem sem pøišel, abych jim unikl, abych se pokusil pøeít."\n \nPodívám se na toho chlapce, vidím, jak se mu ruce tøesou a nedokáe ani dret zbraò, a øíkám mu: "No, jsi na správném místì."\n Tento chlapec se nakonec stal Barkeepem a spoleènì jsme obnovili Rostok tak, jak je dnes. Pracujeme se stalkery, vyvoláváme jejich nejlepší schopnosti, abychom znovu získali to málo dobrého, co ve Zónì ještì zùstává.\n \nAle zajímá vás, jak sem do celé této historie zapadá Svoboda. No, v roce 2011 u Svoboda svou starou základnu znièilo, tak se rozhodli, e si ukradnou novou.\nPockali, a anomálie Rostok odøízly od zbytku Zóny, a vyuili pøíleitosti a zaútoèili na Armádní sklad - území suverénní vlády - a vzali mu své oprávnìné vlastníky. A co se od té doby stalo se Sklady? Od té doby, co se jich zmocnil Freedom, se ten kdysi hrdı hrad promìnil v pouhé støely a anarchii a prùzkumná vozidla, která kdysi odvánì èelila neznámu, ji dávno zkamenìla v rez.\n \nFreedom slibuje svobodu, ale dlouhodobì pøináší pouze zkázu. Je jen otázkou èasu, ne sami vyhasnou.</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_5">
	<text>Pøedpokládám, e vám mohu poskytnout nìjaké informace o pøísaze Povinnosti. Je to opravdu jednoduché. \n \n"Já, stalkr známı jako Voronin,\nPøísahám, e budu bránit cíle a ideály Povinnost.\nChránit Zemi pøed nebezpeèími Zóny, hledat a znièit vše, co z ní vychází, uvnitø i mimo její hranice.\nBojovat proti nekonformistùm, a u jsou to jednotliví stalkøi nebo skupiny.\nA dát svùj ivot ve jménu spravedlnosti a poøádku na Zemi!\n \nTak vypadá naše pøísaha. Kadı voják Povinnost ji skládá srdcem, duší a bez váhání. Naše poslání je jasné a my jsme odhodláni ho plnit.</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_6">
	<text>Na rozdíl od anarchistù na sever od nás Povinnost chápe hodnotu sebekontroly a všichni èlenové, kteøí doufají ve povıšení, jsou prosyceni pevnou vírou v disciplínu a vnitøní integritu.\n\nNašimi oèima špatnı èin nesmyje ten dobrı... ani ten dobrı neznevauje ten špatnı. Existují vedle sebe a musíme je posuzovat podle toho, co jsou.\n\nA tak, kdy zakopneme a seleme v samokontrole, jako v tomto jednom ostudném pøípadì v Zatonu pøed mnoha lety, snaíme se napravit chyby a odpovídáme za nì, jak nejlépe umíme.\n\nV nìkterıch pøípadech dokonce i našim nepøátelùm. Pøed mnoha lety talentovanı oddíl Povinnosti zajal skupinu svobodovcù a odvedl je do Rostoku k vıslechu. Povinnosti zasluhují uznání za jejich lstivost... to je, dokud vyšetøovatelé naší frakce nenašli hrubé pøestupky uvnitø oddílu. Ano, Povinnost a Svoboda jsou ve válce, ale to, co tento oddíl provedl se svımi vìzni... to, co tito škùdci provedli, je nepøijatelné.\n\nKadı Povinnosák, kterı byl zapojen, byl vylouèen zneuctivì, a my jsme se snaili co nejlépe odstranit podvodné sprostosti, které nahráli o svıch vìzních na síti PDA, a spravedlnost byla uspokojena. Povinnost zaujímá dùvìru a je to postavení, které si získáváme svou vùlí dìlat to, co je správné, i kdy to nìkdy znamená obìtování strategické rychlosti. Zóna je odrazem zla uvnitø nás všech. Nemùeme se s ní bojovat, pokud se rozhodneme ji také krmit.</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_7">
	<text>Pøíleitostnì slyším cyniky, kteøí si šuškají a ptají se, proè Povinnost stále potøebuje bojovníky... proè jsme stále potøeba v tomto svìtì. Kdykoliv slyším tuto otázku, vdy dávám stejnou odpovìï...\n\nDøíve se nejnebezpeènìjší mutanti pohybovali pouze pod zemí; byli pouze pøedmìtem povìstí. Nyní mám zprávy o Snorcích v Temném údolí, Kontroléøích chodících na povrchu a dokonce o obèasném Krváèi na Cordonu. Zóna se rozrùstá a pokud se její expanze nezastaví, její hrùzy se rozšíøí po celém svìtì jako nemoc.\n\nVojsko se zavázalo, e zajistí, e nic nepøekroèí souèasné hranice Zóny, ale vìtšina vojákù tráví èas šikanováním neškodnıch stopaøù místo boje s opravdovou hrozbou. Ochrana svìta pøed Zónou je stále více na našich bedrech, protoe obranné síly naší zemì se stávají stále více omylnımi a korupèními. Kdyby ne my, tak kdo jinı?</text>
</string>
<string id="st_bar_dolg_leader_life_end">
	<text>V tuto chvíli vám u nic dalšího nechci sdìlit.</text>
</string>


	
<!-- Mangun (Duty Mechanic) -->

<string id="story_dolg_m_0">
	<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
</string>
<string id="story_dolg_m_1">
	<text>Hm, jo, dobøe. Proè ne? \n \nDøíve jsem pracoval ve vızkumném ústavu Agroprom, ještì ne jsem byl povıšen. Pøedtím, ne vznikla Zóna, jsem byl automechanik. Po nìjaké dobì si ve slubì všimli mıch schopností jako údrbáøe, a tak se nakonec rozhodli, e mì sem pøidìlí jako technika. Nejradìji se vrtám v tìkıch støelnıch a útoènıch zbraních... nesnáším práci na odstøelovaèkách, zvláš tìch z NATO.</text>
</string>
<string id="story_dolg_m_2">
	<text>A co je to za zápach? Nemyslel jsem si, e Povinnost povoluje tìké pití.</text>
</string>
<string id="story_dolg_m_3">
	<text>Èlovìèe, je tìké se obejít bez pití. Nebo pár. Škoda, e jsem nemohl pomáhat v Janovì, kdy udeøil Monolit... ale na druhou stranu bych asi nebyl naivu, kdybych nedostal rozkaz zùstat tady. Pøi obranì toho místa pøišlo o ivot tolik dobrıch muù... Hm, vypadá to, e jsme odboèili od tématu. Kadopádnì se teï nestyï - uka mi své hraèky, jestli je potøebuješ opravit.</text>
</string>
<string id="story_dolg_m_4">
	<text>Podívám se, jestli nìco nemám.</text>
</string>

<!-- Snitch (Informer) at the Bar -->
<string id="talk_to_inf_trader_0">
	<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="talk_to_inf_trader_1">
	<text>Jsem místní informátor a mohu vám nabídnout nejrùznìjší sluby. Momentálnì mám k dispozici rùzné druhy informací a mapy s trasami na rùzná místa. Moje zdroje patøí k nejspolehlivìjším v Zónì, ale pro zachování tajemství by i zabily, take se mì neptejte, kde se tyhle vìci dozvídám - odpovìï není hezká.</text>
</string>
<string id="talk_to_maps_0">
	<text>Mùeš se s námi podìlit o nìjaké volné informace o okolí?</text>
</string>
<string id="talk_to_maps_1">
	<text>Obvykle se informacemi ivím, ale protoe je stejnì všude klid, mohu vám poskytnout trochu informací. Na dome.</text>
</string>
<string id="talk_to_maps_2">
	<text>Jsem jedno ucho.</text>
</string>
<string id="talk_to_maps_3">
	<text>No, pravdìpodobnì u znáš všechno, co se nachází na jih odtud. Právì teï jsi v Rostoku. Je to naprosto bezpeèné, pokud máš dobré vztahy se Povinností. Na vıchodì je Høbitov nákladních aut - nìco jako Odpad, ale mnohem vìtší, mnohem radioaktivnìjší a mnohem, mnohem nebezpeènìjší. Západ je Divoká Oblast - èásti Rostoku, které Povinnost nemùe pravidelnì hlídat. To místo je naprostá noèní mùra a vìtšina stalkerù doporuèuje se mu vyhnout, pokud se nepotøebujete dostat do Jantaru. Na severu jsou Armádní skladovistì, které vlastní Povinnosti "nejlepší pøítel" Svoboda. Dál na sever se rychle stává území Monolitu, bránìné nelítostnımi fanatiky a anomálními poli, která rozpouštìjí mozkı.</text>
</string>
<string id="talk_to_maps_4">
	<text>Co mi mùeš øíct o Monolitu?</text>
</string>
<string id="talk_to_maps_5">
	<text>Údajnì se jedná o stráce prastarého mimozemského krystalu známého jako "Plniè pøání". Monolitové vìøí, e tento krystal stvoøil Zónu a e splní pøání tìm, které uzná za hodné. Za tímto úèelem jej budou zùøivì bránit pøed kadım, kdo se odváí vkroèit dál ne k severní Bariéøe u Armádních skladù. Samozøejmì existují legendy o lidech, kteøí byli shledáni hodnımi Udìlovateli pøání, ale to jsou všechno kecy. Existují jednodušší zpùsoby, jak zbohatnout, a èlovìk by si myslel, e u si nìkdo bude pøát, aby zdejší mutanti zmizeli, nebo aby skonèily nemoci, nebo dokonce svìtovı mír - ha! Ale... Hádam, e v dobì, kdy se èlovìk dostane k Plnièi pøání, u je mu kadı jinı ukradenı.</text>
</string>
<string id="talk_to_maps_6">
	<text>Díky za informace.</text>
</string>

<string id="buy_information_from_trader_0">
	<text>Máš nìjaké èerstvé informace?</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_1">
	<text>Mám informace o doktorovi z Bain. Víte, o tom bláznivém staøíkovi s legendárními léèitelskımi schopnostmi? Alespoò se to øíká. Mùu ti øíct pravdu, za sedm tisíc.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_6">
	<text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_11">
	<text>Jak moná víte, ije ve Velké bainì. Co moná nevíš, je, proè tam ije. Èeká na svého starého pøítele Streloka. S Strelokovım údajnım návratem se chce s Doktorem setkat mnoho lidí, ale jen málokdo ho najde. Pøitom je to docela snadné - hledejte prùlom v plotì podél severozápadní èásti bainy a dávejte si pozor na radary a anomálie podél cesty.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_2">
	<text>Získal jsem informace o nìjakém šlídilovi, kterı nedávno pøepadl CNPP, za deset tacù.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_7">
	<text>Jsem jedno ucho.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_12">
	<text>Take, ne se Monolit rozzlobil a znovu poøádnì povstal, tenhle stopaø zkoumal Sarkofág kvùli koøisti a - rozumìj - narazil na naprosto unikátní artefakt! Podle všeho je to úlomek samotného Udìlovatele pøání! Monolitu se to však nelíbilo a byl nucen ho tam nechat, aby zastavil pronásledování. Nezbıvá ne se ptát, jakou má cenu...</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_3">
	<text>Mám informace, které vrhají svìtlo na Strelokovu skupinu, ale jen za patnáct tisíc.</text>
</string>

<string id="buy_information_from_trader_8">
   <text>Dej mi to.</text>
</string>
		

<string id="buy_information_from_trader_13">
	<text>Kadı ví, e se Strelokovi nedávno podaøilo sestavit novı tım, ale nikdo neví, kdo to je. Je to skupina jedineènì schopnıch jedincù - Stitch, Pathfinder, Rogue a Scope. V tomto poøadí bojovı zdravotník, nadanı prùvodce, vojenskı dezertér a špièkovı odstøelovaè. Lze se jen ptát, kde jsou teï nebo co mají za lubem.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_4">
	<text>Mùu prozradit informace o dobrodrustvích tajemného stopaøe, kterı prozkoumal Generátory za dvacet ètyøi tisíc.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_9">
	<text>Pøedat.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_14">
	<text>Slyšel jsi hodnì o Generátorech? Donedávna byli povaováni jen za mıty... ale po Strelokovì druhém taení do støedu Zóny u není pochyb o tom, e jsou skuteèní. O tom, co jsou zaè, se vedly neustálé spory, ale staré satelitní snímky naznaèují, e jde o jakousi podivnou infrastrukturu, na její poèest byla celá oblast pojmenována. Podle všeho je to místo, kde Monolit vykonává své rozkazy a všechny dùleité procesy na území Zóny. Take stalker u se tam vydal a myslím, e to myslí vánì - jeho zásah by mohl mít na Zónu zásadní vliv. Vùdci nìkolika skupin u v souvislosti s touto informací vyjádøili svou nespokojenost.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_5">
	<text>V tuto chvíli ne.</text>
</string>
<string id="buy_information_from_trader_10">
	<text>Nemám zájem.</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_0">
	<text>Tak co tu dìláte pro zábavu?</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_1">
	<text>Zábava? Tady mùe bıt rychle nuda, èlovìèe. Zákazníci v dnešní dobì sotva vyhledávají nìco zajímavého. Jen banda amatérù, kteøí se chtìjí dostat k artefaktùm a podobnì, víš, co tím myslím?</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_2">
	<text>Tak to prostì chodí, ne?</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_3">
	<text>Jo, ale copak nikdo z nich nikdy nesnil o tom, e udìlá nìco epického, nìco legendárního? Jako napøíklad ty - vypadáš zkušenì. Nechceš dokázat nìco, na co lidé nikdy nezapomenou?</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_4">
	<text>Pokraèujte...</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_5">
	<text>Mám velmi zvláštní kontakt, kterı nabízí obrovskou odmìnu za dopadení deseti stalkerù. Padesát tisíc a k tomu sladkosti. To zní jako skvìlé peníze za jednoduchı seznam odmìn, ne? Tady je ta zajímavá èást: tvé cíle jsou shodou okolností deset nejlepších stalkerù v celé Zónì. To znamená, e mùeš lovit Stámgasty, Povinnost, oldáky nebo dokonce samotnı zasranı Monolit! Pokud chceš, mùeš si seznam prohlédnout na svém PDA. Tenhle chlápek je chce zabít, nezáleí na tom jak.</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_61">
	<text>Coe? To je šílené! Proè by to nìkdo chtìl?</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_62">
	<text>Poèítejte se mnou.</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_63">
	<text>Ne, dìkuji, z tohohle vypadávám.</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_7">
	<text>Na nìco podobného jsem se zeptal svého kontaktu. No, øíkal, e u má dost chodících dreadnoughtù, kteøí vysávají veškerou koøist svımi luxusními puškami a drahımi obleky. Chce dát obyèejnım lidem vìtší šanci. Kadopádnì plat bude neuvìøitelnı, tak koho to zajímá? </text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_8">
	<text>Fantastické! Nahraju ti do PDA polohu tvého prvního cíle. Pokadé, kdy jednoho z nich zabiješ, získáš polohu dalšího. Bav se.</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_about_dialog_9">
	<text>Obleè se. Nabídka stále platí, pokud si to rozmyslíš.</text>
</string>
	
<string id="st_top_10_task_finish_dialog_0">
	<text>Dobøe, pašáci. Je hotovo. Tìchto deset cílù je stejnì dobrıch jako mrtvıch.</text>
</string>
<string id="st_top_10_task_finish_dialog_1">
	<text>Skvìlá práce, kamaráde! Náš klient je s tvımi vısledky velmi spokojen. Jak jsme slíbili, tady je tvá odmìna. Jsem rád, e jsi to nakonec zvládl - ještì teï slyším, jak si lidé o tvıch èinech povídají. Zabiják legend! Tohle s námi trochu zatøese, hehe...</text>
</string>
	
<!-- modified by Tronex -->
<string id="inf_trader_buy_transitions_0">
	<text>Rád bych nakoupil informace o nìkolika trasách.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_1">
	<text>Jistì. Tady je to, co mám.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_2">
	<text>Z Armádních skladù do radaru za %c[d_orange][7000 RU]</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_9">
	<text>Tak co, máš na to peníze?</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_11">
	<text>Ano, tady máš.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_3">
	<text>Z radaru do bunkru pod ním. %c[d_orange][11 000 RU]</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_12">
	<text>Máš ty prachy?</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_13">
	<text>Jistìe. Tady.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_4">
	<text>Z radaru do Pripjati. %c[d_orange][9000 RU]</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_14">
	<text>Máš peníze?</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_15">
	<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_5">
	<text>Z centra Pripjati na pøedmìstí. %c[d_orange][9000 RU]</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_16">
	<text>Nejprve budu potøebovat papír.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_17">
	<text>Jo, tady je.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_6">
	<text>Z Pripjati do Èernobylské jaderné elektrárny. %c[d_orange][30 000 RU]</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_18">
	<text>Máš s sebou nìjaké peníze?</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_19">
	<text>Ano, tady máš.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_7">
	<text>Mezi jiní a severní èástí Èernobylské jaderné elektrárny. %c[d_orange][35 000 RU]</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_20">
	<text>Peníze nejdøíve.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_21">
	<text>Tady jsi.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_10">
	<text>Nemám peníze.</text>
</string>
<string id="inf_trader_buy_transitions_8">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>

<!-- Guide -->
<string id="meet_guid_bar_0">
	<text>Jsi prùvodce?</text>
</string>
<string id="meet_guid_bar_1">
	<text>Ano, Prùvodce je to jméno. Za mírnı poplatek tì mùu vzít na pár míst. Vìtšinou jsou mımi zákazníky nováèci, ale mohu vést i kadého zkušeného stopaøe - není to ádná ostuda. Rozdìlím to: zaplatíte, já vás dopravím, kam chcete, a vrátím se sem. Mùu tì vzít do Jantaru, do Velkıch bain, do armádních skladù, do Smetištì, do Kordonu a na Jupiter.</text>
</string>

<string id="meet_guid_bar_list_0">
	<text>Pardon, kam mì mùeš doprovodit?</text>
</string>
<string id="meet_guid_bar_list_1">
	<text>Do Smetištì za sedm set, do Armádních skladù za tisíc, do vesnice nováèkù v Kordonu za tøi tisíce, do Jantaru za tøicet pìt set, na stanici Janov v Jupiteru za šest tisíc a do Velké bainy, také za šest tisíc.</text>
</string>

<string id="travel_guid_bar_0">
	<text>Potøebuji, abys mì nìkam zavedl.</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_1">
	<text>Ano, kam?</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_2">
	<text>Do Kordonu. %c[d_orange][3000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_3">
	<text>Na Smetištì. %c[d_orange][700 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_4">
	<text>Do Armádních skladù. %c[d_orange][1000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_5">
	<text>Na Jantar. %c[d_orange][3500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_6">
	<text>K Jupiteru. %c[d_orange][6000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_7">
	<text>Do Velkıch bain. %c[d_orange][6000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_bar_8">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>

<!-- Medic -->
<string id="bar_dolg_medic_talking_0">
	<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_talking_1">
	<text>Jsem místní pilíø, i kdy døív jsem byl jen zdravotník. Jmenuju se poruèík Sostradov, ale zdejší smírèí mi øíkají Aspirin. Jo, vánì. Za ty roky jsem se docela zdokonalil v léèení nejrùznìjších nemocí a zranìní. Pùsobím také jako rezidenèní lékárník - koneckoncù, pokud doufáte, e se vrátíte iví k øádnému ošetøení, potøebujete s sebou v terénu nìjaké léky.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_talking_2">
	<text>Jak ses dostal k tomu, e jsi medikem u Povinnosti?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_talking_3">
	<text>Jak kdo pøišel k tomu, e je ve Povinnosti? Zóna ti nìco vezme. A pak si to vezme znovu a pak znovu. Dokud ti nezbude nic ne Zóna sama. A u je to medik, nebo ne, takhle pøichází stalker ke Povinnosti.\n\nJsme ti, kteøí kvùli téhle pekelné díøe pøišli o všechno, ale zùstali jsme tu, abychom zabránili ostatním ve stejném osudu. Vìtšina Povinnosákù se samozøejmì rozhodne chránit lidi tím, e se pokusí Zónu zabít. To já nejsem.\n\nJá jsem tady, abych napravil všechna zranìní, která na lidech zanechala. Abych se ujistil, e stalkerùm tohoto mìsta se podaøí proít další den, a jejich pøátelé potáhnou ulicemi svá zkrvavená tìla z jakékoliv bláznivé vıpravy, na kterou se vydali.\n\nPokud se sem vrátíš ivı, budeš se cítit jako novı. Na rozdíl od nìkterıch jinıch obchodníkù tady v okolí ti ani nebudu úètovat pøíliš vysoké poplatky.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_talking_4">
	<text>Díky, Aspirine.</text>
</string>
	
<!-- ARENA -->

<string id="bar_arena_man_job_0">
	<text>Kdo máš pro mì, abych bojoval?</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_11">
	<text>Take, tvùj první boj? Tvùj soupeø je kus hovna stejnì jako ty. Je tu kvùli svım dluhùm a má jen dvì monosti: vyjít ven a bojovat, nebo pøistát drkou v nejbliší anomálii. Bude bojovat jako zvíøe zahnáné do kouta. Vybavení pro dnešek... Nech mì pøemıšlet... Co kdybyste vy dva pouili základní pistole, dvì krabièky nábojù by mìly staèit. Buï mu nakopeš zadek, nebo tebou nakrmíme psy - není moc na vıbìr. Jdi na to.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_111">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_112">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_12">
	<text>Tvùj poslední zápas neznamenal ani hovno, jsi poøád stejnı kus hovna jako pøedtím a ádnı èlovìk, kterı si váí sám sebe, na tebe nevsadí ani jeden zásobník. Jestli si chceš vydìlat nìjakı poøádnı prachy, budeš muset ještì párkrát vystoupit v arénì. Tvùj novı soupeø se také dostal pøes první kolo a jeho zápas byl mnohem tìší ne ten tvùj. Upøímnì øeèeno se mi nelíbí - zabíjí pøíliš rychle a to se publiku nelíbí. tak táhni a uka nám, co umíš! Po tomto zápase se sázky zvıší - jediné, co musíš udìlat, je zùstat naivu. Pohyb!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_121">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_122">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_13">
	<text>No, no... Nejsi takovı posera, jak se zprvu zdálo. Teï je èas vyzkoušet tì v opravdovém boji. Stojíš proti dvìma chlapùm. Prvnímu øikáme Švéd a jméno druhého si nepamatuji. Byli spojeni do dvojice zámìrnì, protoe se navzájem nesnášejí, take se neboj, e by pracovali jako tım - spíš se budou støílet navzájem. Dneska je den brokovnic, take je nechávej se dostat moc blízko, jinak tì budeme muset sbírat kousek po kousku. Šance jsou 10:1, take pokud vyhraješ, vydìláš si slušnou èástku. Jdi na to!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_131">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_132">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_14">
	<text>No, teï u mùu s klidem øíct, e jsi bojovník, opravdovı bojovník. Teï je èas na tımovı souboj. Máš monost bojovat se proti tøema nováèky - dvìma bratry a jejich kámoše - na své stranì. Ještì nebojovali, ale jsou to bratøi a s tím tıpkem se narodily ve stejnı vesnici nìkde v prdeli v Rusku, take jsem je musel postavit do tımového boje. Na tvém místì bych od nich neoèekával ádnou skuteènou lítost. Bojuješ proti zkušenému tımu, jsou to uchazeèi o finále této sezóny. Nebezpeèná parta. Pouívají rùzné zbranì, ale jeden z nich má automatickou brokovnici - buï na nìj velmi opatrní. Dávám ti sebou taky dva nováèky radši moc na nì nespoléhej.. Hodnì štìstí, kamaráde... Budeš ho potøebovat.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_141">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_142">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_15">
	<text>Dnes tì èeká zvláštní boj. Dokonce i armáda se o tobì dozvìdìla! Nediv se, i oni tu bojují - v davu je dokonce generál. Tihle chlapi jsou ze Specnazu nebo OMONu. Jsou dobøe vyzbrojení a jejich vızbroj je tak dobrá, jak bys èekal. Ale neboj se, já tì taky nenechám na holi. Dostaneš vestu, kterou pouívá Svoboda - je lehká, take tì nebude brzdit. No tak, uka jim, e stalker není ádnı bicykl. Hodnì štìstí!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_151">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_152">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_16">
	<text>Èas, abys ukázal, co umíš. Povinnost zajala skupinu banditù, která zpùsobovala problémy stalkerùm poblí Rostoka. Povinnost je zajala v noci, take vìtšina banditù byla zajata ivá. Stejnì by je všechny popravili, tak jsem pøesvìdèil toho Povinosáka, aby jim dal šanci. Pokud nìkdo z nich pøeije, pùjde do kontejneru mimo Zónu, co je lepší ne umøít tady. Dostali dobrou vıbavu a je jich šest, take si dávej pozor. Jdi do toho!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_161">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_162">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>

	<string id="bar_arena_man_job_17">
	<text>Tak u jsi skoro ve finále. Teï budeš bojovat se skuteènım šampionem. Je sám, ale má útoènou pušku a je v ochranném obleku. Staèí chytit jednu dávku a je po tobì. Èeká tì také pøekvapení, které ti nemohu prozradit... Tady je moje rada: buï pøipraven, bude to tìké. Vítìz postupuje do finále. Bojuj na ivot a na smrt, do toho!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_171">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_172">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_18">
	<text>Gratulujeme, jsi ve finále! Zbıvá poslední a tenhle zápas je na ivot a na smrt, kadı sám za sebe. V arénì budou další 4 stalkeøi: všichni skuteèní profíci v exoskeletech, ale tentokrát je to férové - dostaneš pøesnì to, co oni. Jedina vìc je, e v boji na ivot a na smrt nedostaneš lékárnièky ani obvazy. Pøipraven? Jdi dokázat, e jsi nejlepší, Jdi!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_181">
	<text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_job_182">
	<text>Nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_111112">
	<text>Jo! Zaplatil jsi mi za rvaèku, ale prostì jsi odešel!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_11">
	<text>Jo! Mám pro tebe novı zápas.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_21">
	<text>Jdi se napít nebo tak nìco. Aréna ještì není pøipravena.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_31">
	<text>Jsi z tebe profesionál!!!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_41">
	<text>Vyhrál jsi! Tady je tvá odmìna.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_51">
	<text>Na tento boj nejsi dost zkušenı.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_0">
	<text>Jakou vızvu pro mì máš?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_1">
	<text>Není s èím bojovat, pøijï pozdìji, a tu budeme mít další mutanti

.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_100">
	<text>Za úèast se platí. 1 000 RU.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_101">
	<text>Fajn, tady jsou vaše peníze.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_105">
	<text>Nemám dost penìz.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_1051">
	<text>Tak vypadni, stalkere.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_110">
	<text>Dluíš mi 2000 RU za úèast.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_111">
	<text>Fajn, tady máš své peníze.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_11111112">
	<text>Ji jsem ti zaplatil!</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_115">
	<text>Nemám dost penìz.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_1151">
	<text>Tak se pøestaò tolik vyptávat.</text>
</string>

<string id="bar_arena_manager_game_120">
	<text>Zapla 3 000 RU za úèast a krvesaj je tvùj.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_121">
	<text>Fajn, tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_125">
	<text>Nemám dost.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_1251">
	<text>Neplytvìj mım èasem, stalkere.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_130">
	<text>Ne tak rychle. Cena za úèast je 5 000 RU.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_131">
	<text>Fajn, tady jsou peníze.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_135">
	<text>Nemám dost penìz.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_1351">
	<text>Nezkoušej pøedstírat, e jsi ebrák.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_140">
	<text>Cena za úèast je 5 000 RU.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_141">
	<text>Fajn, tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_145">
	<text>Nemám dost penìz.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_1451">
	<text>Nech mì hádat. Nìkdo ti ukradl rubly?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_2">
	<text>Tady je pseudopes. Velkı exempláø, ale dost potluèenı. Na druhou stranu je velmi divokı, stejnì jako moje tchınì.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_200">
	<text>Dohoda. Pøed bojem bys mìl vsadit na èas, kterı potøebuješ k zabíjení. Pokud se ti to podaøí, vydìláš si na vıdaje navíc.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_201">
	<text>30 sekund, trojnásobná vıhra.</text>
</string>

	<string id="bar_arena_manager_game_202">
	<text>Jedna a pùl minuty, dvojitá vıhra.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_203">
	<text>Bez èasového limitu. Polovièní vıhra.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_204">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_2041">
	<text>Tìká sráèka. U jsi zaplatil.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_21">
	<text>To zvládnu. Budu se prát s tvım psem.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_22">
	<text>Pes? To je všechno, co máš?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_221">
	<text>Aha, tak se naše holka bojí malého psíka? Nezlob se.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_3">
	<text>Tamhle je obluda v plynové masce, které se øíká snorchl. Vypadá hubenì a slabì, ale je docela mrštnı.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_300">
	<text>Skvìle, všechno pøipravíme. Vstupte do arény.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_31">
	<text>Pøistupte k tomu. Budu bojovat s tvım snorchlem.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_32">
	<text>Zvedá se mi z nich aludek. K èertu s tím.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_321">
	<text>Vydìsil mì napùl shnilı magor v plynové masce?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_4">
	<text>Tentokrát jsme mìli opravdu štìstí. Chytili jsme mladého krvavého zvíøe. Ještì hloupého, ale u s patnımi mravy.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_41">
	<text>Jdi na to, pøiprav toho krváèe.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_42">
	<text>Krváèe? Na to se vykašli!</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_421">
	<text>Coe? Ty teï miluješ krvavé zvíøe? Kdy ses pøidal k Svobodì?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_5">
	<text>Tentokrát tu máme malého tlustého trpaslíka v èerném plášti - místní mu øíkají burer.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_51">
	<text>Tlustı a malı? Jednoduché. Udìlám to já.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_52">
	<text>O tìch vìcech jsem u všechno slyšel. Nechám to bıt.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_521">
	<text>Vyskoèí ti sotva po pas. A máš z nìj strach?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_6">
	<text>Dnes je vıjimeènı den. Nevím, kde ho našli... Jeho... Ale je to opravdová bestie.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_61">
	<text>Dohoda. Zbavím ho trápení.</text>
</string>

	<string id="bar_arena_manager_game_62">
	<text>Nechce se mi umírat, najdi si nìkoho jiného.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_game_621">
	<text>No, upøímnì øeèeno, i mì ta bestie dìsí. Ale v arénì nebojuju, tak koho to zajímá?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_0">
	<text>Mám pár otázek.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_1">
	<text>Støílejte.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_10">
	<text>Nevadí.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_11">
	<text>Co je to za podnik?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_111">
	<text>Toto je aréna, mùj malı podnik. Místo, kde si stalker mùe vyzkoušet svou odvahu a získat slávu v boji proti hrùzám Zóny.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_12">
	<text>Jak se sem dostávají mutanti?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_121">
	<text>Udìlali jsme dohodu s Povinností, místo aby zabíjeli všechny mutanti, které najdou, pøivedou sem ty slabší vımìnou za peníze. Povinnost dostane zaplaceno, mutanti budou zabiti a já pak dostanu zaplaceno. Všichni vyhrají.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_13">
	<text>Odkud jsi?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_info_131">
	<text>Jsem z mnoha míst. Slyšel jsem o tomhle zapadákovi a pochopil jsem, e bych si tu mohl vydìlat pìknı peníz. Tak jsem tady.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_rules_0">
	<text>Jaká jsou pravidla?</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_rules_1">
	<text>Oh, pravidla jsou docela jednoduchá. Vymyslel jsem je sám. Pro vızvy je tu klec a do ní je vpuštìn mutant. Zaplatíš peníze a øekneš mi èas, kterı potøebuješ na zabíjení pøíšery. Kdy to zvládneš - vyhrál jsi, kdy ne - vyhrál jsem já.\nAle u hlavního chodu bojuji v arénì za své zloèiny, bandité a další zvrhlíci ze Zóny, které zajala Povinnost. Nìkteøí z nich jsou jen sledilové, kteøí mají chu se poprat, a ne skuteèní zloèinci, ale kdo op

ustí arénu v nejmenším poètu kusù, dostane slušnou odmìnu. Pokud budou zápasy vyhrávat, pøijdou se na nì podívat více sledilové a bojovníci získají vìtší odmìny.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_start_11">
	<text>Rád tì vidím, stalkere, vítej v arénì.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_start_21">
	<text>Tak na co èekáš? Vlez do klece.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_start_31">
	<text>Pardon, zatím není proti èemu bojovat. Poèkej den nebo dva, ne se nám podaøí chytit nového mutanta.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_start_41">
	<text>Tady jsi! Dobrá práce! Tady je tvá vıhra. Pokud touíš po dalším boji o peníze, staèí se kdykoli zastavit.</text>
</string>
<string id="bar_arena_manager_start_51">
	<text>Promiò, brácho, ale prohrál jsi. Jestli chceš, pøijï pøíštì znovu.</text>
</string>

	<!-- bar_visitors_stalker_mechanic -->
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
	<text>Další stalker, pøišel navštívit starého Manguna? Fuj, dobré. Uká mi, co je rozbité, a já to opravím. Jen doufám, e budeš moct zaplatit za souèástky.</text>
</string>
</string_table>
