<?xml version = "1.0" encoding = "windows-1250"?>
<string_table>

<!-- General -->
<string id="story_line_dialog_1">
    <text>Zde jsou souøadnice anomálií. Zkontrolujte je pomocí detektoru. Mìly by tam být vzorky, které mì zajímají.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_1">
    <text>Vidím.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_2">
    <text>Jak už asi tušíte, pracuji ve vìdecké skupinì Ústavu pro studium èernobylské anomální zóny. Artefakty jsou lidským okem neviditelné, ale jejich vysílanou frekvenci lze detekovat detektory.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_2">
    <text>No, to vím.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_3">
    <text>Každý artefakt vyzáøí energii na své vlastní frekvenci. Je to jako otisk, podpis autora na umìleckém díle. Èím širší je skenovací rozsah detektoru, tím více artefaktù mùže najít. Stalkeøi zpravidla hledají artefakty s výjimeènými vlastnostmi. Mezitím jsou pro vìdu zajímavé všechny vzorky z anomálií.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_3">
    <text>Velmi zajímavé.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_4">
    <text>Jak víte, Sipu se podaøilo odhalit tajemství pùvodu Zóny. Tyto informace jsou nyní k dispozici mnoha vìdcùm. Díky tomu jsme výraznì pokroèili v pochopení úžasné podstaty anomálií, jejich vlivu na svìt kolem nás a na živé organismy. Nyní shromažïujeme základnu praktických pozorování a mìøení na zemi. Tuto práci nelze nazvat jednoduchou. Proto hledáme pomocníky z øad volných sledilù.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_4">
    <text>Samozøejmì za slušnou odmìnu.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_5">
    <text>Prasknutí noosféry, které všichni znají jako druhý výbuch, zpùsobilo vznik anomální zóny. Siloèáry psi-pole jako chapadla obepínají toto území. Každý objekt, který se v zónì nachází, je jimi ovlivnìn. Dokonce i ty jsi již zónou poznamenán. Co mùžeme øíct o artefaktech, které se rodí v jejím lùnì. Je to úžasný dar, který ne každý dokáže ocenit. A nejde o peníze, které stojí. Artefakty jsou posly Zóny, jejich prostøednictvím s námi komunikuje. Proto je tolik potøebujeme.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_5">
    <text>Artefakty si nemùžeš mazat na chleba.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_6">
    <text>Každý artefakt má jedineènou modulaci, i když jsou stejného druhu. Mùže nám toho hodnì øíct o tak tajemné vìci, jako je noosféra. Nejhloupìjší je pøipevnit si je k opasku a doufat, že vás zachrání pøed kulkami nebo anomáliemi. Teï se teprve dostáváme k odpovìdi a máme v plánu sestavit úplný spektrogram zóny, k tomu budeme muset obejít velké množství území.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_6">
    <text>Tak co to dìlám? Už jsem sražen k zemi.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_7">
    <text>Pøemýšlel jsi nìkdy o tom, z èeho jsou vyrobeny artefakty? Nejèastìji se jedná o pozùstatky živých bytostí zachycených v anomáliích. Takže až se pøíštì rozhodneš pochlubit vzácným nálezem, nezapomeò, že to mohou být pozùstatky stejného pronásledovatele. No, nebo kance, kdo ví.</text>
</string>

	
<string id="story_line_dialog_7">
    <text>Pøemýšlel jsi nìkdy o tom, z èeho jsou vyrobeny artefakty? Nejèastìji se jedná o pozùstatky živých bytostí zachycených v anomáliích. Takže až se pøíštì rozhodneš pochlubit vzácným nálezem, nezapomeò, že to mohou být pozùstatky stejného pronásledovatele. No, nebo kance, kdo ví.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_7">
    <text>Snažím se nepøedvádìt se sebevìdomím.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_8">
    <text>Pøedpokládá se, že anomalie jsou jakýmsi zlomy v èasoprostoru, kde pøestávají fungovat fyzikální zákony našeho svìta. Existuje však i jiný názor, že se jedná o silný zdroj signálu, který prostì nedokážeme pøijmout. Kdo ho pøenáší a proè? Nebo je to jen náhodná porucha, která vznikla nad varícím hrncem?</text>
</string>
<string id="story_line_answer_8">
    <text>Hlavní je, aby se nezahýbal.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_9">
    <text>Anomalie si jako pøíjemce informací nejèastìji vybírá organické vzorky. Napøíklad divoká zvíøata nebo zombie, které v nich èasto umírají. Takto vznikají artefakty. Když známe pøesné místo pùvodu artefaktu, mùžeme ho èíst jako knihu nebo jako flash disk.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_9">
    <text>Doufám, že vás ještì nenapadlo hodit nìco na anomálie?</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_10">
    <text>Od stalkerù ani banditù artefakty nekupujeme. Bez znalosti pøesného místa pùvodu jsou nám k nièemu. Naším úkolem je sbírat vzorky ze všech koutù Zóny.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_10">
    <text>Mám to.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_11">
    <text>Každý artefakt, dokonce i stejného druhu, má jedineèné záøení v závislosti na místì, kde byl nalezen. Zóna na každém z nich zanechala jedineèný otisk, který nelze zamìnit s nièím jiným. Známe-li celé spektrum záøení, mùžeme vytvoøit psionickou mapu Zóny. Porozumìt pùvodu tìchto poruch, které Zónu zpùsobily. Nebo je možná zvládnout.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_11">
    <text>Ambiciózní plány.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_12">
    <text>Díky vám je náš výpoèetní cluster neustále vytížen výpoèty. Informace pro analýzu na další roky. Pøesto to bylo správné rozhodnutí, navzdory rizikùm bude tým rozdìlen po celém území. Zde náš vedoucí, akademik Skabinskij, jednal transparentnì. Není možné, aby jeden èlovìk pojal tak rozsáhlou strukturu jako celek. Jen spojením našich myšlenkových schopností jsme mohli dosáhnout úspìchu.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_12">
    <text>Jsem rád, že se ti daøí.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_13">
    <text>Dìkujeme, že jste s námi. Obvykle stalkerky, které nám pomáhají, neustále mizí. Pøedbìžná analýza spektrogramu je plná pøekvapení, vypadá to, že centrum Zóny jsme mìli celou dobu pod nosem. Náš kolega neèekal na koneèné výpoèty a už se tam pøesunul. Ale já se stále pøikláním k tomu, abychom mapu dokonèili. Mám ještì nìkolik vzorkù.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_13">
    <text>Tohle nikdy neskonèí.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_14">
    <text>Naše podnikání se chýlí ke konci. Brzy dokážeme, že si zasloužíme zaujmout své místo... Víš, že uprostøed Zóny je gigantická anomálie a všechny psi linie se tam protínají? Artefakt, který se na tomto jedineèném místì zrodí, bude mít jedineèné vlastnosti. Zóna k nám koneènì promluví.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_14">
    <text>S námi?</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_15">
    <text>Smutná zpráva. Náš bratr pøestal komunikovat. Není dùvod doufat v to nejlepší, s nejvìtší pravdìpodobností zemøel. Ve støedu Zóny je gigantická anomálie. Je témìø nemožné ji projít. Budeme pøemýšlet, jak tento problém vyøešit, možná by stálo za to upøesnit výpoèty.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_15">
    <text>V Zónì musíš vždy nejprve pøemýšlet a pak jednat.</text>
</string>
	
</string_table>