<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->


<!-- Lukash (Freedom Leader) -->
<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
    <text>Jsi ten stalker, kterı pronikl do Vypalovaèe a il tam pùl roku?</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
    <text>No, jeden z nich. A nebylo to pùl roku - spíš nìco pøes mìsíc. Ale jo, jmenuje se Lukáš. Rád tì poznávám.</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
    <text>Jaké to bylo?</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
    <text>Podívej, kamaráde. Vím, e to místo je zajímavé a tak, ale radìji bych nezaèal vzpomínat. Nejdùleitìjší je, e jsem se dostal ven ivı a zdravı.</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
    <text>Mám to. I tak díky.</text>
</string>



<string id="monolith_eidolon_start_0">
    <text>Chvál monolit, bratøe.</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
    <text>Nalezl jsem letovı zapisovaè.</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
    <text>Oh, vánì? Pøines to sem. Podíváme se, co ti tihle šmejdi plánují.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
    <text>Hledám Leshiho, je s vámi?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
    <text>Jistì e je. Zamiø do prvního patra, je na jeho konci.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
    <text>Dìkuji.</text>
</string>



<string id="devushka_5_help_0">
    <text>Ahoj Lukáši, mùj pøítel tì chtìl navštívit. Myslím, e ji znáš.</text>
</string>
<string id="devushka_5_help_1">
    <text>Aha, ano. Pojd dál! Poslu si zpestøit den naší trávou - moná ji budeš potøebovat na cestu, která tì èeká. Udìlali jste dobøe, e jste sem pøišli, vy dva. Lokiho práce se stala mnohem tìší poté, co Monolit dostal druhı dech. Lék, kterı mu pøineseš, pomùe zachránit mnoho slušnıch lidí.</text>
</string>
<string id="devushka_help1_0">
    <text>Chíp zøejmì nikdy pøedtím nepøekroèil Bariéru. Je to pravda?</text>
</string>
<string id="devushka_help1_1">
    <text>Ano. Nemùeme jí to mít za zlé. Poté, co jsi vidìla, jak ti pøed oèima zombifikovali pár kamarádù, dává smysl, e chceš vypadnout z místa, kde se to stalo. Mezi tím a tím, e musíš bojovat s Povinností... eh. Ale zdá se, e je teï rozhodnutá se na tu cestu vydat. Vy dva pojedete na stanici Janov na Jupiteru. A tam dorazíte, pøedejte Lokimu tyhle léky.</text>
</string>
<string id="devushka_help1_2">
    <text>Dobøe. Èím døív vyrazíme, tím líp.</text>
</string>
<string id="devushka_help1_3">
    <text>Vydr, Lukáši. Potøebujeme jen chvilku, abychom všechno dali dohromady.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_ask">
    <text>Ahoj, Lukáši! Nechceš si na chvíli popovídat o ivotì ve Svobodì?</text>
</string>


<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_1">
    <text>Jistì jsi slyšel o Bobu Marleym, e? Jeho narozeniny se tady slaví... *Povzdech* Škoda, e si kluci nikdy nepamatuji, kdy to je. Je to šestého února, kdyby tì to zajímalo, i kdy hodnì štìstí, abys to dokázali vtlaèit do hlavy našim novım pøíchozím.\n \nNenech se mılit, oslavy bıvají docela nezapomenutelné - víc šunky, ne se vejde na roeò, a tolik vodky, e by to pseudogiganta posadilo na zadek.\n \nHahaha... jo, dobré èasy. Pøesto nìkdy lituji, e jsem kluky pøimìl, aby se tady se mnou ubytovali. Ne kadı má pevnou vùli táboøit vedle radaru celé roky a je vidìt, e si to vybírá svou daò.\n \nNenech se mılit - moji kluci jsou drsòáci. Pevní a tvrdí a do morku kosti. Ale vidím, co si mezi sebou u táborovıch ohòù sdìlují. Pøipomíná mi to naše èasy pod Èechovem - hanebné.\n \nAle co jiného mají kluci dìlat - pouívat ty strašidelné pøilby, které vládní vìdci vykouzlili ve svıch bunkrech? Neeee. Vím, e to nìkteøí z našich upjatìjších chlápcù tady dìlají, ale jak vìdí, e ty helmy jsou tam jen proto, aby chránily jejich vìdomí? Jak vìdí, e je to nepromìní v jinı druh zombie, a se stanou rozhodnutím udìlat svùj poslední krok?</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_2">
    <text>Pøed èasem vláda vyvinula speciálnì upravenou neprùstøelnou vestu. Byly v ní integrovány peèlivì ošetøené fragmenty artefaktu, které dokázaly nositeli vyléèit zranìní pøímo pøed jeho oèima. Pøirozenì ji mohla pouívat jen armáda, take jsme se do toho pustili a zmìnili to, hehe. Jakmile jsme získali nìkolik modelù, pokusili jsme se novou technologii zpìtnì upravit do našeho vlastního obleèení.\n \nZpoèátku se nám to moc nedaøilo, ale naštìstí jeden z mıch chlapcù, eh, narazil na nìjaké vızkumné poznámky. Data byla okamitì zpøístupnìna veøejnosti. Právì tak Svoboda zajistila, e vládní monopol na osobní bojové systémy podpory ivota bude navdy prolomen.\n \nTo je èást toho, o co Svobodì jde. Zajistíme, aby myši a krysy tohoto svìta nebyly podvádìny všemi tlustımi koèkami sedícími nahoøe.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_3">
    <text>Jo, mám chvilku.\n \nVíš, jaká blbost mì nìkdy opravdu unavuje? Pøedstava, e Svoboda nejsou nic jiného ne banda sexuálních deviantù a feákù, kteøí hledají svùj další hit, svou další dávku.\n \nV prùbìhu let jsem od našich odpùrcù slyšel spoustu zvrácenıch pomluv... ale ádná z nich mi nezvedá aludek víc ne jejich fetišistické historky o tom, jak se snaíme dostat naše klínovací kosti do Bloodsuckera. Všechno to zaèalo pøed nìkolika lety jako zlomyslná fáma od spoleènosti Povinnost. Ptáš se, jak k té fámì došlo? Varuji tì, není to nic pro slabé povahy.\n \nStalo se to tak, e pár našich novıch odválivcù - vlastnì jich bylo asi šest - lovilo artefakty v Upíøí vesnici. Byl jsem na nì docela pyšnı, vìtšina lidí se k tomu místu bojí pøiblíit. Bylo to pøepadání. V té vesnici u táborel oddíl veteranù Povinnosti, kterı èekal právì na nì. Tehdy jsme si mysleli, e ty nováèky prostì všechny zabili, ale ne... \n \nStalo se to, e Povinnost naše mladé nováèky snadno pøemohla a unesla. Povinnost z nich svlékla brnìní, odvedla je do té špinavé arény krvavıch sportù v Rostoku a uspoøádala boj. Mimo knihy. Mım poøesenım chlapcùm slíbili, e je pustí, kdy holıma rukama srazí nìjakého Upíra a... Urèitì tušíš, co mìli udìlat dál. Dìlá se mi špatnì, kdy to musím vyprávìt, ale musíš znát celı pøíbìh.\n \nStojí proti nim dva Upíøi - jeden za kadé tøi mé chlapce, které zajali. Museli ty bestie pøitisknout k zemi a pak... Ne, to nemùu øíct. Jen to, e ti zvrhli parchanti z Povinnosti si to celé natáèeli na kameru.  Vìrní svému slovu nechali Duty pøeivší jít. Pokud se jim vùbec dá øíkat pøeivší. Po osvobození vìtšina z nich odmítala jíst a pít. Nìkolika se podaøilo získat nìjakı pìknı, tlustı provaz... nebo si dali pistoli do krku a... \n \n... ostatní, no, umøeli na abstinent. Naše pilly pozdìji nalezly v jejich krvi stopy pervitinu, kokainu a Adderalu. Tyhle vìci našim klukùm nedáváme, take lze jen pøedpokládat, e jim je Povinnosak vrazil do krku.\n \nA co dostala Povinnost? Získali nové vzrušující snímky, které podpoøí jejich propagandistické kampanì. A pak jsem dostal pár jmen tìch parchantù, co se na tom podíleli. A pak se zasekli a nechali je chcípnout jako krvavé prasata. Ale ještì jsem neskonèil.\n \nJsme bojovníci za svobodu a Povinnost musí ještì zaplatit za všechny zloèiny proti svobodì, které spáchali.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_4">
    <text>Pravda. Dnešek mùe bıt varovnım pøíbìhem. Pøed mnoha a mnoha lety jsme mìli ve svıch øadách chlapce - Pavlík se jmenoval. Oblíbenı, nebyl to špatnı kluk. Pùsobil otevøenì a uvolnìnì, jako mnozí naši noví rekruti zprvu. No, rychle si našel nové pøátele a kluci tady na základnì mu svìøovali nejrùznìjší zajímavosti, tajemství, osobní pøíbìhy... Jednoho dne jsem zjistil, e tato tajemství prodává zlodìkùm.\n \nPavlík není jedinı, kdo nìco takového udìlal. Svoboda má za sebou smutnou historii, kdy se s podobnımi prùšvihy potıkala zhruba kadı rok. Tyhle pøíbìhy vdycky zaèínají jinak, ale všechny skonèí stejnì - zatracenı praskáè vykašlává krev z plic a hluboce lituje svıch špatnıch ivotních rozhodnutí.\n \nV naší komunitì je spousta lásky. Hodnì dùvìry. Nechtìl bych bıt tím, kdo ji zradí. A ty bys to udìlal?</text>
</string>

<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_5">
    <text>Jo, stav Zóny mi u nìjakou dobu leí v hlavì. Neškodilo by, kdyby tu ještì nìkdo stál a poslouchal, co si myslím.\n \nMusím bıt upøímnı, ivot tu není snadnı. Jen silní, pøizpùsobiví nebo chytøí mohou oèekávat, e dlouho pøeijí. Ti, kdo jsou pøíliš tvrdohlaví, pøíliš neopatrní, pøíliš samolibí... ti rychle umírají. Zóna umí zabít ty, kteøí se jí snaí ohrozit nebo zneuít, zatímco pozvedá ty, kteøí ji respektují - ty, kteøí si pamatují, e jsou tu proto, e nemají kam jinam se obrátit. Ti, kteøí ji neberou jako samozøejmost.\n \nProto musí Svoboda udìlat vše, co je v jejich silách, aby Zónu zachovala. I pøes svá nebezpeèí je pro ostatní úasnım místem. Pro ty, kteøí nemají nic, pro ty, kteøí ztratili nadìji, sem mohou pøijít a najít novı smysl ivota. Dokonce i vynálezci nebo umìlci, kteøí ztratili inspiraci nebo nevìdí, jak udìlat další prùlom - mohou sem pøijít a odejít se vším, co potøebují.\n \nProto bojujeme proti vládì - která by tento zázrak spoutala byrokracií, klecemi a kategoriemi. To je dùvod, proè bojujeme s Povinností, která by toto místo s radostí znovu vybombardovala, kdyby to znamenalo konec zdejších mutantù a anomálií. Chci, aby tu Zóna byla, a vyrostou synové a dcery mıch synovcù a neteøí. Chci, aby sem mohli pøicházet a odcházet, jak se jim zlíbí, aniz by jim nìjací plevelní úøedníci nebo slizké organizace øíkali, e nemohou.\n \nToto místo bylo urèeno pro celé lidstvo. Ne pro jednoho èlovìka. Dokonce ani jejich skupinu. A proto musíme skoncovat s tyrany.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_7">
    <text>Ehm, ivot je teï pøíliš vánı. Všichni sedí na svıch místech a tváøí se záchmurèenì. Je to smìšné. Dovolte mi, abych se s vámi podìlil o jeden nebo dva vtipy.\n \nTake, státem sponzorovanı zpravodaj úspìšnì zorganizuje rozhovor s èlenem Svobodnıch - jo, já vím, zní to šílenì. A je to ještì lepší.\n \n "Tak co si myslíte o vojenskıch jednotkách, které tu máme umístìné?" ptá se reportér.\n "Jsou to prasata. Jsou to krutí, hloupí a slepí smejdi!" odpoví Svobodník jako správnı chlapec.\nReportérka se na chvíli odmlèí a pak poloí další otázku.\n "Dobøe. Tak co si myslíš o slubì?"\nSvobodník mlèí, jako by byl hluboce zamyslenı, a nakonec øekne...\n "Vlastnì ta armáda není tak špatná, kdy se to tak vezme..."</text>
</string>

	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_8">
    <text>A u o Svobodì uslyšíš cokoli, pamatuj si toto: Rádi pøijmeme kadého, kdo uzná, e Zóna je místem, kde neplatí pravidla státu. Je to místo, kde mùeš ít správnì a svobodnì podle své vlastní morálky a zdravého rozumu místo toho... pokud jsi ochoten ít i s následky. Právì o tom je Svoboda - brát si ivot podle svıch vlastních podmínek. Tím, e se spojíme, zajistíme, e tento ideál nebude nikdy potlaèen.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_9">
    <text>Opatrnì.\nMladší Povinnosák se zaène potit a opatrnì, velmi opatrnì se zaène pøesouvat ke stromu. Dìlá malé klièkování, dokonce se toèí v rychlıch kruzích, aby zjistil, co by mohlo bıt nebezpeèné.\nNakonec se dostane ke stromu. Najednou veteran Dutyer vykøikne.\n "Já to vìdìl! VÌDÌL JSEM, E LOU, KDY ØÍKALI, E TAM JSOU ANOMÁLIE!" \n \nHeh. Klasickı vtip u táboraèku. Coe, tys èekal nìco váného? U tak je to v táboøe dost napjaté. Pokud nemáme ádnou skuteènou záleitost k projednání, ocenil bych, kdybys mi teï dal trochu prostoru. Musím se soustøedit na udrení základny nad vodou.</text>
</string>

<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_end">
    <text>Moná jindy, èlovìèe? Právì teï se musím soustøedit na to, abych udrel koordinaci klukù, a vím, e pár z nich mì bude chtít brzy vidìt v soukromí. </text>
</string>





<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
    <text>Ahoj, jak je? </text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
    <text>Nic moc. Jsem Leshiy, rád tì poznávám. Jsem místní prùvodce a zvìd.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
    <text>A jak je na tom místní inteligence? Pøedpokládám, e jste navštívil mnoho míst.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
    <text>Jistì. Dokonce jsem byl v anomálii. To bylo, kdy jsem byl ještì oldák... vstoupil jsem se svım oddílem do prostorové bubliny. Je to dlouhı pøíbìh. Kadopádnì nabízím prùvodce na stanici Kordon, Yantar a Yanov na Jupiteru. Ètyøicet pìt set, pìt tisíc a šest tisíc rublù.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
    <text>Budu na to pamatovat.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_0">
    <text>VezmiA mì nìkam.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_1">
    <text>Jistì, èlovìèe. Kam? </text>
</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_2">
    <text>Do Yanova. %c[d_orange][6000 RU]</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_5">
    <text>Nejprve potøebuju peníze, kámo.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_8">
    <text>Tady máš všechno.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_3">
    <text>Do Kordonu. %c[d_orange][4500 RU]</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_6">
    <text>Máš peníze? </text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_9">
    <text>Tady si je nech.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_4">
    <text>K Yantaru. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_7">
    <text>Pøinesl jsi peníze?</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_10">
    <text>Jistì. Tady.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_11">
    <text>Zapomnìl jsem.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_12">
    <text>Seru na to.</text>
</string>


</string_table>
