<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="voronin_operation_afterglow_0">
    <text>Pøijal jsem zprávu o záhadném radiovém vysílání. Máte pro mì nìjakı novı speciální úkol, generále?</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_1">
    <text>Ano, v naší slubì není o práci nouze. Náš pøedsunutı prùzkumnı tım zachytil neidentifikované radiové vysílání v oblasti anomálie elezného lesa v Zatonu. Nemají však potøebné vybavení k jejich dešifrování, take chci, abyste je prozkoumali vy.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_21">
    <text>Omlouvám se veliteli, nejsem teï pøipraven.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_3">
    <text>Vynikající. Vezmete si tuto vysílaèku, naši technici ji patøiènì upravili. Co nejdøíve podìjte zprávu o svıch zjištìních. Kdo ví, co se dìje tak blízko CNPP.</text>
</string>

	
<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_0">
    <text>Jsem zpátky ze Zatonu.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_1">
    <text>Slyšel jsi nìco zajímavého?</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_2">
    <text>Ano, generále. Krátce jsem se úèastnil vojenské operace, kterou vedl plukovník Degtarev. Zdá se, e skupina zahranièních speciálních agentù zvaná UNISG vyšetøovala nedávné události v Zónì. Armáda nechce, aby toho zjistili pøíliš mnoho.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_21">
    <text>Nic konkrétního, veliteli. Jen bezvıznamnı šum.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_3">
    <text>Aha. To je vskutku velmi zajímavı objev. Budeme tuto oblast pozornìji sledovat kvùli dalšímu vıvoji. Mezitím mùete pokraèovat ve svıch obvyklıch èinnostech. Rozchod.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_31">
    <text>Dìkuji za potvrzení. No, nic dalšího po tobì nyní nepoaduji, take mùeš pokraèovat ve svıch obvyklıch èinnostech. Rozchod.</text>
</string>
<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_4">
    <text>Pochopeno.</text>
</string>

	
<string id="dushman_operation_afterglow_0">
    <text>Pøijal jsem zprávu o záhadném radiovém vysílání. Máš pro mì nìjakou novou speciální smlouvu?</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_1">
    <text>Ano, samozøejmì. Práce je to, co dìláme. Náš tım v Zatonu zachytil pøerušované radiové vysílání z okolí elezného lesa v Zatonu. Jde o to, e slyšeli jen zmatenı šum. Chci, abys tam jel a zkontroloval, co se dìje, s patøiènım vybavením.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_2">
    <text>Jistá vìc.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_21">
    <text>Pardon, Dushmane, právì teï musím dokonèit další zakázku.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_3">
    <text>Velmi dobøe, informace stojí také za peníze. Vezmi si tuhle vysílaèku, Hog ji vybavil pokroèilım dešifrovacím zaøízením. Vra se, a nìco zjistíš.</text>
</string>

	
<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_0">
    <text>Vrátil jsem se ze Zatonu.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_1">
    <text>Slyšel jsi nìco zajímavého?</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_2">
    <text>Vlastnì ano. Jistı plukovník Degtyarev si mì najal, abych mu pomohl v jedné èerné operaèní misi. Snaili se zabránit skupinì velmi zvìdavıch cizincù zvanıch UNISG, aby se dozvìdìli pøíliš mnoho o špinavıch tajemstvích Zóny.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_21">
    <text>Ne, ne tak docela. Jen nìjaká statická elektrina, nic zvláštního.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_3">
    <text>Je tu u OSN? Jeden z jejich zvìdù mìl cestou ode mì vyzvednout nìjaké informace, ale nedorazil. Teï u asi víme proè, protoe to vypadá, e ho objevili dost brzy. Pokud OSN poádá o naše sluby, pomùu jim. Co udìláte, záleí na vás... díky obrovskım intrikám mezi západními korporacemi a vládními mocnostmi na tom vlastnì vydìláme tak jako tak.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_31">
    <text>Nìkteré stopy se ukazují jako falešné, zdá se. Ach jo, urèitì máš teï zajímavìjší zakázky, ke kterım se musíš vrátit.</text>
</string>
<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_4">
    <text>Velmi dobøe. Uvidíme se.</text>
</string>

	
<string id="sidorovich_operation_afterglow_0">
    <text>Pøijal jsem zprávu o záhadném radiovém vysílání. Máte pro mì nìjakou novou práci?</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_1">
    <text>Vdycky touíš vydìlat víc penìz, co, stalkere? Ano, nedávno se objevila jedna vìc. Prostøednictvím Fouska jsem zjistil, e stalkerové mluví o nìjakém podivném radiovém šumu, kterı zachytili v elezném lese v Zatonu. Moná to dìlají anomálie, moná je to nìco zajímavého. Bez toho zkontrolovat, ano?</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_2">
    <text>Jistá vìc, Side. Jen se pohodlnì usaï, a budu po n-te neunucenì procházet celou Zónou.</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_21">
    <text>Promiò, Side, ale teï nejsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_3">
    <text>To je mùj kluk. Vezmi si s sebou tuhle vysílaèku, pokud nechceš pøijímat vysílání s kovovou vlokou v zubech nebo tak nìco. Vra se, jestli objevíš nìco uiteèného.</text>
</string>

<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_0">
    <text>Jsem zpátky ze Zatonu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_1">
    <text>Slyšel jsi nìco zajímavého, stalkere?</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_2">
    <text>Ano, velmi zajímavé. Podívej, mu jménem plukovník Degtyarev provádí v centru Zóny pøísnì tajné operace. Bojuje proti skupinì zvané UNISG, zahranièní operaèní skupinì, která se snaí odhalit špinavé prádlo Zóny.</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_21">
    <text>Ne tak docela. Ale urèitì jsem si udìlal dlouhou cestu, abych si poslechl nìjakou statickou elektrinu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_3">
    <text>To je skvìlá zpráva, stalkere. Jak u víš, informace mají velkou cenu, zvláštì kdy jsou pøísnì tajné. Uvidím, co se s tím dá dìlat, hehe. Kadopádnì si teï mùeš jít dìlat své vìci.</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_31">
    <text>A do prdele, tak nìjak jsem èekal, e to bude další vymyšlenı pøíbìh o stalkerovi. Kadopádnì, teï si mùeš jít dìlat své vìci.</text>
</string>
<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_4">
    <text>Na shledanou.</text>
</string>

	
<string id="cold_operation_afterglow_0">
    <text>Pøijal jsem zprávu o záhadném radiovém vysílání. Máš pro mì nìjakou novou speciální práci?</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_1">
    <text>Ano, je tu nìco, co bys mohl prozkoumat. Pøes naše kontakty s ekology jsem se dozvìdìl, e se v elezném lese v Zatonu objevilo nìjaké dost záhadné radiové vysílání. Já vím, já vím, je to stejnì jako Bazina, ale na druhé stranì Zóny. Pøesto si myslím, e to stojí za prozkoumání, vzhledem k tomu, e CNPP je tak blízko toho místa.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_2">
    <text>Zní to zajímavì, poèítej se mnou.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_21">
    <text>Promiò, Studenı, ale další takovı vılet zatím nemùu podniknout. Ne tak brzy.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_3">
    <text>Další dobrodruství pro tebe, hehe. Mimochodem, vezmi si tuhle vìcièku od Novikova, dešifruje jakékoliv radiové vysílání, které bys tam mohl zachytit. Dobrı lov.</text>
</string>

<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_0">
    <text>Jsem zpìt ze Zatonu.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_1">
    <text>Slyšel jsi nìco zajímavého?</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_2">
    <text>Jistì, zaslechl jsem vojenské vysílání a pøipojil se k chlapkovi jménem plukovník Degtyarev v èerné operaèní misi. Chtìli se zbavit tımu vyslaného zahranièní skupinou UNISG, která na vkus SSU zkoumala Zónu a pøíliš dùkladnì.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_21">
    <text>Ne tak docela. Jen nìjaká anomální statická elektrina, nic víc.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_3">
    <text>Podívejte se, co tu máme. Vskutku zajímavé. No, doufám, e se vám hra na tajného agenta na chvíli zalíbila. Za odmìnu jsi nedostal kulku do tıla, take to je fajn. Ted se na chvíli odreagujte, uvidím, co s touhle informací udìlám.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_31">
    <text>Aha, no, pochybuji, e by to zajímalo i Kalancu. Pøedpokládám, e díky za pokus. Teï u mùeš jít.</text>
</string>
<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_4">
    <text>Na shledanou, Mrázy.</text>
</string>

	
<string id="lukash_operation_afterglow_0">
    <text>Pøijal jsem zprávu o záhadném radiovém vysílání. Máš pro mì nìjaké nové dobrodruství?</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_1">
    <text>Nemùeš prostì sedìt na jednom místì pøíliš dlouho, co? Líbí se mi v tobì ta dobrodruná jiskra, kámo. Take Loki mi øekl, e se poblí elezného lesa v Zatonu objevila spousta nového hluku. Moná to jsou anomálie, co vydávají zvuky, moná pøísnì tajná radiová komunikace mezi jednotkami Spetsnaz nebo tak nìco. Bìte to zkontrolovat.</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_2">
    <text>Skvìle, poèítej se mnou!</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_21">
    <text>Promiò, Lukáši, nejdøív se musím vzpamatovat z kocoviny.</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_3">
    <text>Takovı je duch. Aha, dobøe, vezmi si tuhle vysílaèku. Vsadím se, e nemáš v hlavì kovovou destièku, take tohle by se ti mìlo hodit. Dej mi vìdìt, kdybys našel nìco zajímavého.</text>
</string>

<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_0">
    <text>Jsem zpátky ze Zatonu.</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_1">
    <text>Slyšel jsi tam nìco zajímavého?</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_2">
    <text>Oh man, to bys nevìøil! Zapletl jsem se do pøísnì tajné vojenské operace ze všech vìcí! Chlapek jménem Degtyarev chtìl, abychom se zbavili bandy agentù UNISG. Je to nìjaká mezinárodní jednotka, která vyšetøuje Zónu. Armádì se to samozøejmì nelíbí.</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_21">
    <text>Ne, ani ne. Poslouchal jsem statickou elektrinu z anomálií, nudil se a vrátil se sem.</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_3">
    <text>Hah, dvì vládou podporované síly se mezi sebou pøetahují o to, komu patøí tajemství Zóny? To je k popukání! Je dobré slyšet, e Degtyarev stále kope. Armáda jsou sami parchanti, to nemá chybu, ale tenhle chlapek je fakt skvìlı parchant. Jestli ho nìkde uvidíš, øekni mu, a si dá pauzu a podá Janovovi další ruku, jo? Slyšel jsem, e je to tam den ode dne drsnìjší.</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_31">
    <text>No, poslouchat píseò Zóny by taky mohla bıt zábava, co? Ne? Dobøe, nevadí. Bez dìlat nìco zajímavìjšího, nechci, aby ses unudil k smrti. Tak to by byl zpùsob, jak se v Zónì vyøadit...</text>
</string>
<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_4">
    <text>Na shledanou, chlape.</text>
</string>

	
<string id="sakharov_operation_afterglow_0">
    <text>Pøijal jsem zprávu o záhadném radiovém vysílání. Máte pro mì nìjakı novı dùleitı úkol?</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_1">
    <text>Aha, ano, mladı mui. Znáte profesora Hermanna? Jeho bunkr na severu hlásil nìjaké zajímavé radiové pøenosy, které se objevily v elezném lese v Zatonu. To je obzvláš zajímavé vzhledem k vırazné anomální aktivitì v této oblasti. Chtìl bych, abyste na tom místì provedl vızkum, neví se, co bychom mohli objevit.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_2">
    <text>Hned tam pùjdu, profesore.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_21">
    <text>Omlouvám se, profesore, nejsem teï pøipraven na tak dlouhou cestu.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_3">
    <text>Dìkuji vám. Tady, vezmete si toto zaøízení s sebou. Pokusí se dešifrovat a zaznamenat vše, co byste mohl zachytit. Pøeji vám hodnì štìstí.</text>
</string>

<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_0">
    <text>Jsem zpátky ze Zatonu.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_1">
    <text>Objevil jste nìco zajímavého, mladı mui?</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_2">
    <text>Ano, pane profesore. Zaslechl jsem vojenské radiové vysílání a plukovník Degtarev mì doèasnì povolal do pøísnì tajné mise. Bojovali jsme s operaèní skupinou vyslanou UNISG, zahranièními speciálními agenty, kteøí zkoumali nejhlubší tajemství Zóny.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_21">
    <text>Ne tak docela, profesore. Jen nìjaká statická elektrina z místních anomálií.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_3">
    <text>Aha, chápu. Zatímco zkoumání samotné Zóny a jejích mnoha podivuhodnıch jevù je vskutku zásluné, mohl jsem se jen obávat, jaké by mìlo následky, kdyby se informace tıkající se jejího vzniku dostaly do nesprávnıch rukou. Dìkuji vám, mladı mui, mùete jít.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_31">
    <text>To je ale otrava. Zdá se, e budu muset Hermannovu hypotézu odmítnout.</text>
</string>
<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_4">
    <text>Na shledanou, pane profesore.</text>
</string>

	
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_psycho_0">
    <text>Moje... hlava... moje... hlava...</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_0">
    <text>Hej, drsnáku.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_repair_oa_0">
    <text>Ahoj, Rogue. Jsi ještì šikovnı se svım náøadím?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_0">
    <text>Co... co to dìláš, kámo?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_1">
    <text>Moje... hlava... zasraná... psychy-anomalie... potøebuje... prášky... potøebuje... prášek...</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_2">
    <text>Oh shit. Ještì chvíli vydr, nìco najdu!</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_20">
    <text>Vypadni z toho, chlape! Bojuj s tím!</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_21">
    <text>Argh... pomoc... mi...</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_22">
    <text>Proboha, dr se pohromadì!</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_23">
    <text>Pøestaò... rvát... Já... musím... mmm... mmm... MONOLITH!</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_24">
    <text>Serte se!</text>
</string>


<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_0">
    <text>Mám pilulku, vezmi si ji!</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_1">
    <text>Díky, chlape, málem mì dostali.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_2">
    <text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_3">
    <text>Urgh... nás tím se rozdìlil pøi boji s nìjakımi monolitickımi vojáky. Pomalu jsem ustupoval, pokládal jsem tlumící palbu, abych udrel fanatiky na uzdì... náhodou jsem vstoupil do psy-anomalie, všechny ty hlasy mi zaèaly šeptat v hlavì. Ti monolitiètí zmrdi mì prostì sebrali, odtáhli sem a odešli. Myslím, e mì chtìli obrátit na víru. Radìji bych skoèil do anomálie... jakékoliv jiné anomálie. Kurva.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_4">
    <text>Co se stalo s tvım psy-helem?</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_5">
    <text>Z té zatracené vìci mì vdycky svrbìly zuby. Kdy byl Skorpion dole, nemyslel jsem si, e ho budu potøebovat. Ukazuje to, co vím. No nic, pojïme do pradelny. Musíme se pøeskupit.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_6">
    <text>Jdeme.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_0">
    <text>Tady jsme.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_1">
    <text>Dìkuji ti, drsòáku. Zachránil jsi mì pøed osudem horším ne smrt. Na to nezapomenu.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_2">
    <text>Není zaè, Rogue.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_0">
    <text>Musíme si pospíšit, pojïme.</text>
</string>
<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_1">
    <text>Mám z toho špatnı pocit.</text>
</string>

	
<string id="pri_a17_strelok_dialogue_0">
    <text>Ahoj, Støelèe. Jak vidím, zabíjíš Monolit jako obvykle?</text>
</string>
<string id="pri_a17_strelok_dialogue_1">
    <text>Dìkuji, neèekal jsem, e pøijdeš. Tohle místo není bezpeèné. Pojïme do pradelny, musíme si promluvit.</text>
</string>
<string id="pri_a17_strelok_dialogue_2">
    <text>Jdeme dál.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_0">
    <text>Co se stalo? Kde jsou ostatní?</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_1">
    <text>Odøízli jsme zásobovací linky Monolitu, abychom je vyhladovìli. Nakonec sestavili oddíl, kterı se s námi mìl vypoøádat. Bìhem bitvy jsme se rozdìlili. V této oblasti je nebezpeèné posílat zprávy na dálku a já jsem po tom všem pøíliš unavenı, ne abych Roguea a Sticha hledal osobnì. Rozdìlili jsme se poblí opuštìné nemocnice, nemohli se dostat pøíliš daleko. Rozhlédni se po okolí a zkus je najít.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_2">
    <text>Jistá vìc, zùstaò tady. Já je pøivedu zpátky.</text>
</string>

	

<string id="pri_a18_rogue_fallen_0">
    <text>Nasel jsem Roguea ve školce, jak se modlí k podivné soše. Podlehl psychické anomalii.</text>
</string>
<string id="pri_a18_rogue_fallen_1">
    <text>Propadl se. Kdysi se chlubil, e ho v Zónì nic nemùe zabít. Ani mutanti, ani Monolit... jen aby mu anomalie usmaila hlavu. A odpoèívá v pokoji.</text>
</string>
<string id="pri_a18_rogue_fallen_2">
    <text>Souhlasím.</text>
</string>
<string id="pri_a28_stitch_fallen_0">
    <text>Nasel jsem Stitche poblí kina Prometheus, obleeného hordou zombíkù. Nebyl schopen to zvládnout.</text>
</string>
<string id="pri_a28_stitch_fallen_1">
    <text>Zóna bez nìj bude mnohem temnìjším místem. A odpoèívá v pokoji.</text>
</string>
<string id="pri_a28_stitch_fallen_2">
    <text>Souhlasím.</text>
</string>

	
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_0">
    <text>Pripyat je smrtící jako obvykle.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_1">
    <text>Ano. Naštìstí to celı tım zvládl. Radìji bych své spoleèníky znovu nepohøbíval.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_100">
    <text>Rog byl tvrdı jako høebík. Bez jeho nezlomné podpory v boji to se Stitchem budeme mít tìké.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_110">
    <text>Stitch byl skvìlı spoleèník. Rogue a já budeme bez jeho smyslu pro humor bojovat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_120">
    <text>Témìø všichni mí pøátelé, ztraceni v Zónì... znovu. Co si ode mì vezme pøíštì? Myslím, e v tuto chvíli u toho moc nezbıvá.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_2">
    <text>ádnı problém, Streloku. Sám se tak trochu cítím jako souèást tımu, jsem rád, e jsem mohl pomoci.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_200">
    <text>Neoèekával jsem, e Rogue zemøe, zvláš ne ve skuteèné bitvì. Sakra.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_210">
    <text>Stitch byl tak veselı chlapeèek, e mi pøipadá špatnì, e zemøel. Sakra.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_220">
    <text>Zóna je nemilosrdná, dobøe. Pomyšlení, e prostì zemøeli po tom všem, èím si prošli... chmurná pøipomínka toho, s èím máme co do èinìní.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_3">
    <text>Není jiná monost ne jít dál. I po smrti C-vìdomí, ochromujících ranách, které jsme zasadili Monolitu a Høíchu, a deaktivaci všech psychoinstalací... Zóna pøetrvává. Zajímalo by mì, jestli jsme vùbec schopni její hrùzy nadobro znièit.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_4">
    <text>Myslím, e Zóna tu zùstane, a u v dobrém, nebo ve zlém.</text>
</string>

<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_5">
    <text>Moná. Co budeme dìlat dál, si rozmyslíme, a si trochu odpoèineme. Chápu, e jsi èlenem Povinnosti, take nemùeš jen tak odejít, ale zva, jestli se k nám nepøidáš. Budeme potøebovat veškerou pomoc, kterou mùeme dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_51">
    <text>Moná. A si trochu odpoèineme, promyslíme, co budeme dìlat dál. Uvìdomuji si, e jsi Zólïák a asi by ti nebylo pøíjemné porušit smlouvu s Dushmanem, ale zva, zda se k nám nepøidáš. Budeme potøebovat veškerou pomoc, kterou mùeme dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_52">
    <text>Moná. A si trochu odpoèineme, promyslíme, co budeme dìlat dál. Chápu, e jsi svobodnı stalker, take moná dáváš pøednost nezávislosti, ale zva, jestli se k nám nepøidáš. Budeme potøebovat veškerou pomoc, kterou mùeme dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_53">
    <text>Moná. A si trochu odpoèineme, promyslíme, co budeme dìlat dál. Uvìdomuji si, e jsi èlenem Jasné Oblohy, take bys zøejmì nemusel chtít, ale zva, zda se k nám nepøidáš. Budeme potøebovat veškerou pomoc, kterou mùeme dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_54">
    <text>Moná. A si trochu odpoèineme, promyslíme, co budeme dìlat dál. Uvìdomuji si, e jsi èlenem Svobody, take moná nebudeš souhlasit s mım pøesvìdèením, ale zva, zda se k nám nepøidáš. Budeme potøebovat veškerou pomoc, kterou mùeme dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_55">
    <text>Moná. A si trochu odpoèineme, promyslíme, co budeme dìlat dál. Chápu, e jsi Ekolog, take nemùeš jen tak odejít, ale zva, jestli se k nám nepøidáš. Budeme potøebovat veškerou pomoc, kterou mùeme dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_500">
    <text>Moná. Budu pøemıšlet, co dál. Chápu, e jsi èlenem Povinnosti, take nemùeš jen tak odejít, ale zva, jestli se ke mnì nepøidáš. Mùj tım je pryè a já budu potøebovat veškerou pomoc, kterou mohu dostat.</text>
</string>


<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_501">
    <text>Moná. Budu pøemıšlet, co dál. Uvìdomuji si, e jsi Zólïák a asi by ti nebylo pøíjemné porušit smlouvu s Dushmanem, ale zva, zda se ke mnì nepøidáš. Mùj tım je pryè a já budu potøebovat veškerou pomoc, kterou mohu dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_502">
    <text>Moná. Budu pøemıšlet, co dál. Chápu, e jsi svobodnı stalker, take moná dáváš pøednost nezávislosti, ale zva, jestli se ke mnì nepøidáš. Mùj tım je pryè a já budu potøebovat veškerou pomoc, kterou mùu dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_503">
    <text>Moná. Budu pøemıšlet, co dál. Uvìdomuji si, e jsi èlenem Jasné Oblohy, take zøejmì nebudeš chtít, ale zva, zda se ke mnì nepøidáš. Mùj tım je pryè a já budu potøebovat veškerou pomoc, kterou mùu dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_504">
    <text>Moná. Budu pøemıšlet, co dál. Uvìdomuji si, e jsi èlenem Svobody, take moná nebudeš souhlasit s mım pøesvìdèením, ale zva, zda se ke mnì nepøidáš. Mùj tım je pryè a já budu potøebovat veškerou pomoc, kterou mohu dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_505">
    <text>Moná. Budu pøemıšlet, co dál. Chápu, e jsi Ekolog, take nemùeš jen tak odejít, ale zva, jestli se ke mnì nepøidáš. Mùj tım je pryè a já budu potøebovat veškerou pomoc, kterou mohu dostat.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_6">
    <text>Dobøe, Streloku, zváím to.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_61">
    <text>Promiò, Streloku, ale nemohu se vzdát svıch dalších závazkù. Sbohem.</text>
</string>
<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_7">
    <text>Dostaèující férové. Uvidíme se.</text>
</string>

	
<string id="strelok_finale_dialogue_0">
    <text>Plukovník Degtarev, agent SSU stojící venku, má rozkaz buï vás vzít zpìt do vládní vazby, nebo... vás zlikvidovat.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_1">
    <text>Spolupracovat s armádou se mi u nechce. Kdy nìco nevyhnutelnì poruší, radìji pøedstírají, e se nic nestalo, a drí to v pøísnì støeeném tajemství. Opravovat vìci je prostì pøíliš mnoho úsilí a plytvaní penìzi, a se následky propadnou do pekla.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_2">
    <text>Já vím, Streloku, ale vyslechni mì.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_3">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_4">
    <text>Degtyarevovu dùvìru jsem si získal. Moná budeme schopni jeho mue pøekvapit, kdy udeøíme tvrdì a rychle. Moc se mi do toho nechce, ale nenechám je, aby tì zajali.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_400">
    <text>Vzhledem k tomu, jak úspìšnı byl zbytek operace, má Degtyarev prostor pro kompromis. Pokud budeš souhlasit s tím, e se budeš skrıvat a své znalosti o Zónì si od nynìjška necháš pro sebe, nechá tì jít. Já se za tebe postavím, pokud své slovo nedodrí.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_401">
    <text>Vzhledem k tomu, jak úspìšnı byl zbytek jeho operace, má Degtyarev prostor pro kompromis. Pokud budeš souhlasit s tím, e se budeš skrıvat a své znalosti o Zónì si od nynìjška necháš pro sebe, nechá tì jít. Já se za tebe postavím, pokud své slovo nedodrí.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_402">
    <text>Vzhledem k tomu, jak úspìšnı byl zbytek jeho operace, má Degtyarev prostor pro kompromis. Pokud budeš souhlasit s tím, e se budeš skrıvat a své znalosti o Zónì si od nynìjška necháš pro sebe, nechá tì jít. Já se za tebe postavím, pokud své slovo nedodrí.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_5">
    <text>Tak to má bıt. Takhle to dopadlo. Tak to tedy ukonèíme.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_500">
    <text>To jsem se víceménì stejnì chystal udìlat. Øeknìme mu, e souhlasím.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_dialogue_6">
    <text>Dobøe, tak to udìláme. Následuj mì.</text>
</string>

	
<string id="strelok_finale_fight_dialogue_0">
    <text>Plukovník je mrtvı. To by mìlo alespoò na chvíli zpomalit pronásledování armády.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_fight_dialogue_1">
    <text>Byl to slušnı èlovìk. Pochybuji, e armáda bude v misi pokraèovat i bez nìj. Dìkuji ti, e ses mì zastal.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_fight_dialogue_100">
    <text>Je škoda, e to došlo a sem, ale aspoò jsme se na tebe mohli zase spolehnout. Díky.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_fight_dialogue_2">
    <text>Po tom všem, èemu jsme spolu èelili? To je to nejmenší, co pro tebe mùu udìlat.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_fight_dialogue_3">
    <text>Ano, opravdu jsme toho spolu hodnì proili, e? Jsem rád za tu cestu, i kdy je mi smutno, e se blíí ke konci. Budu se muset znovu skrıt a pokusit se najít základnu, o které neví polovina Zóny. Pravdìpodobnì se dlouho, dlouho neuvidíme. Moná koneènì navštívím Doktora a vezmu ho s sebou. Kdo ví? Pøesto se s vámi louèím... a nashledanou.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_fight_dialogue_4">
    <text>Sbohem, Streloku.</text>
</string>

	
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_0">
    <text>Vypadá to, e po tom všem tì vojáci nechají odejít bez trestu.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_1">
    <text>Tohle mohlo dopadnout úplnì jinak, ale tušil jsem, e se Degtyarev vzpamatuje. Pøesto je to skuteèná úleva.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_100">
    <text>Ano, jsem rád. Ké by se tohoto vısledku doila celá skupina. Pøesto je to asi to nejlepší, v co jsme mohli doufat.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_101">
    <text>Ano, jsem rád. Pøál bych si, aby celá skupina byla naivu a vidìla tento vısledek. Pøesto je to asi to nejlepší, v co jsme mohli doufat.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_102">
    <text>Je hrozné, e Stitch a Rogue zemøeli tak blízko dosaení mírového øešení. Budu si muset najít èas, abych je pohøbil vedle Tesaøe a Ducha.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_2">
    <text>Jo, situace byla vıbušná. Jsem rád, e jsem ji pomohl zneškodnit.</text>
</string>

<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_202">
    <text>Jsem si jistı, e i na nì se bude vzpomínat jako na legendy, Strelku.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_3">
    <text>Mìli bychom u jít. Musíme najít novı úkryt, o kterém ještì neví polovina Zóny. Hodnì jsme toho spolu proili, ty a já. Jsem rád za tu cestu, i kdy je mi smutno, e se blíí ke konci. Moná koneènì navštívím Doktora. Urèitì by se rád seznámil s mım novım tımem, ale potom... no, to ví jen Zóna. Nevím, jestli jsem se mılil, nebo mìl pravdu, ale všichni jsme to zvládli... a za to jsem asi vdìènı. Sbohem.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_300">
    <text>Stitch a já bychom u mìli jít. Musíme najít novı úkryt, o kterém ještì neví polovina Zóny. Prošli jsme toho spolu hodnì, ty a já. Jsem rád za tu cestu, i kdy mì mrzí, e se blíí ke konci a e ne všichni jsme ji zvládli a do konce. Moná koneènì navštívím doktora. Urèitì by se rád setkal se Stitchem, mají toho hodnì spoleèného, ale potom... no, to ví jen Zóna. Nevím, jestli jsem se mılil, nebo mìl pravdu, ale zvládli jsme to... a za to jsem asi vdìènı. Sbohem.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_301">
    <text>Rogue a já bychom u mìli jít. Musíme najít novı úkryt, o kterém ještì neví polovina Zóny. Hodnì jsme toho spolu proili, ty a já. Jsem rád za tu cestu, i kdy mì mrzí, e se chılí ke konci a e ne všichni jsme ji zvládli a do konce. Moná koneènì navštívím doktora. Urèitì by se rád seznámil s Rogue, ale potom... no, to ví jen Zóna. Nevím, jestli jsem se mılil, nebo mìl pravdu, ale zvládli jsme to... a za to jsem asi vdìènı. Sbohem.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_302">
    <text>Mìl bych u jít. Musím najít novı úkryt, o kterém ještì neví polovina Zóny. Prošli jsme toho spolu hodnì, ty a já. Jsem rád za tu cestu, i kdy mì mrzí, e se blíí ke konci a e ani jeden z mıch novıch spoleèníkù nedošel a na konec. Moná koneènì navštívím Doktora. Bylo by dobré znovu vidìt jednoho z mıch mála pøeivších pøátel, ale potom... no, to ví jen Zóna. Nevím, jestli jsem se mılil, nebo mìl pravdu, ale zvládl jsem to... a asi jsem za to vdìènı. Sbohem.</text>
</string>
<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_4">
    <text>Doufejme, e se brzy zase uvidíme. Do pøíštì, Streloku.</text>
</string>
	
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_0">
    <text>To bylo drsné. Jak jsi sakra skonèil takhle?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_1">
    <text>Take, bojovali jsme s velkou skupinou Monolitu. Šlo to dost rychle, všude létaly kulky, vybouchovaly granáty, monolitští bojovníci rvali ty své nesmysly... Utekl jsem do divadla, abych se vydıchal. Jen abych zjistil, e je plné zatracenıch zombíkù. Vyklouzl jsem odtamtud... a pak jsem narazil na další bandu zombíkù. Ještì e jsi pøišel, došly mi monosti... Mùeme teï jít do prádelny? Prosím?</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_2">
    <text>Jistì. Pojïme.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_saved_0">
    <text>Dokázali jsme to. Nekousl tì, e ne? Nejsem si jistı, kdo by ošetøil lékaøe kvùli infekcím.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_saved_1">
    <text>Ha! Smál bych se, a bych se za bøicho popadal, kdybych se ještì netøásl... fuj. Díky za pomoc, chlape, máš to u mì.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_saved_2">
    <text>Nemáš zaè, Stitchi.</text>
</string>
	
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_join_0">
    <text>Musíme si pospíšit, pojïme.</text>
</string>
<string id="stalker_stitch_dialogue_oa_join_1">
    <text>Jistì, èlovìèe, jdeme na to!</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_start_0">
    <text>Jsme tu v èasové tísni, take to udìláme rychle.</text>
</string>
<string id="degtyarev_start_jup_0">
    <text>Dobrı den.</text>
</string>
<string id="degtyarev_start_pri_0">
    <text>Aha, to jsi ty. Radìji se do toho u nezapojuj.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_0">
    <text>Kdo jsi ty?"</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_1">
    <text>To je moje hláška, stalkere. Zdá se, e jsme pøitáhli nechtìnou pozornost. Kadopádnì jsem plukovník Degtyarev. Není èasu nazbyt, take mám pro tebe nabídku, která se neodmítá: pojï a pomoz mé jednotce zlikvidovat nepøátelskı oddíl. Doufám, e se na tebe jako na èlena sluby mohu spolehnout.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_100">
    <text>To je moje hláška, zlodaku. Zdá se, e jsme pøitáhli nechtìnou pozornost. Kadopádnì jsem plukovník Degtyarev. Není èasu nazbyt, take mám pro tebe nabídku, která se neodmítá: pojï a pomoz mé jednotce zlikvidovat nepøátelskı oddíl. Samozøejmì za to dostanete odpovídající odmìnu.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_110">
    <text>To je moje hláška, stalkere. Zdá se, e jsme pøitáhli nechtìnou pozornost. Kadopádnì jsem plukovník Degtyarev. Není èasu nazbyt, take mám pro tebe nabídku, která se neodmítá: pojï a pomoz mé jednotce zlikvidovat nepøátelskı oddíl. Samozøejmì za to dostanete odpovídající odmìnu.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_120">
    <text>To je moje hláška, stalkere. Zdá se, e jsme pøitáhli nechtìnou pozornost. Kadopádnì jsem plukovník Degtyarev. Není èasu nazbyt, take mám pro tebe nabídku, která se neodmítá: pojï a pomoz mé jednotce zlikvidovat nepøátelskı oddíl. Jako èlen jednotky Jasné Oblohy pravdìpodobnì chápeš, e nìkterá tajemství je nejlepší dret v tajnosti.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_130">
    <text>To je moje hláška, stalkere. Zdá se, e jsme pøitáhli nechtìnou pozornost. Kadopádnì jsem plukovník Degtyarev. Není èasu nazbyt, take mám pro tebe nabídku, která se neodmítá: pojï a pomoz mé jednotce zlikvidovat nepøátelskı oddíl. Vím, e Svoboda nemá armádu v lásce, aèkoli tímto zpùsobem bys mohl splatit dluh za mou pomoc tvé frakci v Janovì.</text>
</string>

<string id="degtyarev_transmission_140">
    <text>Toto je má replika. Zdá se, e jsme pøitáhli nechtìnou pozornost. Kadopádnì jsem plukovník Degtyarev. Není èasu nazbyt, take mám pro vás nabídku, která se neodmítá: pojïte a pomozte mé jednotce zlikvidovat nepøátelskı oddíl. Chápu, e jste tu nejspíš kvùli nìjakému vızkumu, ale proti Høíchu jste se více ne osvìdèili a kadá pomoc se cení.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_2">
    <text>Dobøe, pomùu vám.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_21">
    <text>Rád bych se do toho nezapojoval.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_3">
    <text>Dobøe. Nepøítel je momentálnì umístìn v opuštìné stanici rangerù na jihovıchodì. Zaujmìte pozici, já a moje jednotka budeme hned za vámi.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_31">
    <text>Jste u do toho zapleten, take se obávám, e nejste v pozici, kdy byste mohl odmítnout. Moná se zapomenu zmínit o tom, e jste na nás narazil, a budu podávat hlášení svım nadøízenım, pokud nám pomùete. Zvate to.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_4">
    <text>Dobøe, plukovníku. Jdeme.</text>
</string>
<string id="degtyarev_transmission_41">
    <text>Fajn, u jste se vyjádøil. Pomùu, dáblu, kterého znám.</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_rally_point_middle_0">
    <text>Máme je všechny. Co se stane teï?</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_middle_1">
    <text>Právì jsme se vypoøádali se stráemi, které tu zanechali. Poèkáme tady na zbytek tımu, za chvíli by se mìli vrátit z prùzkumu.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_middle_2">
    <text>Kolik?</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_middle_3">
    <text>Devìt dobøe vyzbrojenıch vojákù. Jejich velitel má exoskelet, take se pøipravte na tvrdı boj.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_middle_4">
    <text>Doufejme, e si neuvìdomí, e se nìco dìje, dokud nebude pozdì.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_0">
    <text>Ted je máme všechny. Ještì nìco?</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_1">
    <text>Prohledejte tìla. Jejich kapitán bude mít u sebe PDA, rád bych se na nìj podíval.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_2">
    <text>Jistá vìc.</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_rally_point_pda_0">
    <text>Tady jsem našel kapitánùv PDA.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_1">
    <text>Dobøe, podej mi ho. Pomùe nám to pøedpovìdìt jejich další pohyb.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_2">
    <text>Kdo pøesnì jsou ti lidé?</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_3">
    <text>Pøeèetl sis nášivky na jejich uniformách, e?</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_4">
    <text>Jo, je tam napsáno "UNISG", ale jestli to byli vìdci, tak jsem Burer.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_5">
    <text>Moná byli u v roce 2011, kdy byli poprvé zaloeni. Ale vzhledem ke všemu tomu nedávnému chaosu, válce se Sínem, obøí emisi pøed èasem... zdá se, e Spojené národy cítily potøebu je reorganizovat na speciální prùzkumnou jednotku. Prùzkumníci, které jsem zajal, stále tvrdí, e studují Zonu stejnì jako Ekologové, ale víme, e jsou také velmi zvìdaví na její pùvod. Nìco, co zatím nejlépe zùstává tajemstvím.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_6">
    <text>Páni, ty jsi mi to vlastnì øekl. Je tohle ten bod, kde mì støelí do zatılku?</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_7">
    <text>Neboj se. Není to poprvé, co pracuji s místními, abych tak øekl. Váím si tvé pomoci, take za své sluby zde ode mì dostaneš provizi. A tvé zapojení udrím v tajnosti. Ale pøátelsky tì varuji: tajemství, která jsi odhalil, si nech pro sebe, vèetnì této operace. Èím ménì budeš mluvit, tím menší je pravdìpodobnost, e si pro tebe jednoho dne budeme muset pøijít.</text>
</string>
<string id="degtyarev_rally_point_pda_8">
    <text>Je to fér, chápu to. Sbohem, plukovníku.</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_0">
    <text>Nemùu øíct, e bych vás tady èekal. Co dìláte v Janovì?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_1">
    <text>Jen na návštìvì. Vdy víš, prùzkum, lov nejnebezpeènìjší zvìøe, takové vìci.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_2">
    <text>Jsi si jistı, e to ostatním stalkerùm nebude vadit?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_3">
    <text>Jistìe ne. Ve skuteènosti se zdá, e na mì místní komunita docela ráda vzpomíná jako na vstøícného neutrálního stalkera. A doufám, e to tak zùstane.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_4">
    <text>Ano, jistì. Ale proè jsi mi poslal zprávu? Nenapadlo mì, e bys potøeboval spoleèníka na cesty.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_5">
    <text>Víte, jsem zaneprázdnìnı èlovìk. Je mnoho vìcí, o které se musím starat najednou. Bìhem svého pùsobení v Zónì jste toho hodnì dokázal. Jakákoliv pomoc, kterou mi poskytnete, bude vysoce cenìna a odmìnìna.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_6">
    <text>Co potøebujete?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_7">
    <text>Potøebuji doruèit balíèek jednomu ze svıch pøátel. Bude èekat nedaleko odtud. Jde o to, e mi øekl, e ho pronásleduje tım "zloèincù". Stejnì jako ti, se kterımi jsme nedávno bojovali my dva. Take doruèení musí bıt rychlé a tajné. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_8">
    <text>Ano, udìlám to.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_9">
    <text>Pøijïte, a budete hotovi.</text>
</string>
	


<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_0">
    <text>O doruèení...</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_1">
    <text>Co je to, stalkere?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_11">
    <text>Doufám, e profesionál jako ty nemá pøíliš velké problémy?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_2">
    <text>Nic, nevadí.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_20">
    <text>Pøinesl jsem balíèek tvému, ehm, pøíteli.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_200">
    <text>Tvého pøítele chytili. Ne jsem pøijel, byl u mrtvı.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_210">
    <text>Promiòte, ale nebyl jsem schopen doruèit pøípad vèas.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_3">
    <text>Vıbornì, tady je vaše odmìna. A další úkol pro tebe. Víš, jinému mému pøíteli se podaøilo infiltrovat komando "grázlu". U nìjakou dobu pozoruje jejich trestnou èinnost. Spoèiò se pøímo s ním a vezmi si od nìj pendrive s informacemi.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_4">
    <text>A co zbytek "grázlu", se kterımi bude tvùj pøítel? Nezastøelí mì na potkání?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_5">
    <text>Vzhledem k okolnostem, ve kterıch se nacházejí, by ti tahle konkrétní skupina nemìla vadit, pokud pùjdeš sám a nedovolíš jim, aby zjistili, proè tam ve skuteènosti jsi. Mimochodem, mùj pøítel se tì bude ptát na nebezpeèné mutanti v okolí. Nezapomeò mu øíct, e tì cestou napadla smeèka slepıch psù.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_6">
    <text>Dobøe, jdu na to.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_300">
    <text>Hovno, tohle je špatné. Budu muset vymyslet jinı plán, jak ten balíèek doruèit. Pøedpokládám, e si zaslouíš malou odmìnu za snahu bez ohledu na to, e tì potøebuji motivovat k dalšímu úkolu. Víš, jinému mému pøíteli se podaøilo infiltrovat komando "zloèincù". U nìjakou dobu pozoruje jejich kriminální èiny. Spoèiò se pøímo s ním a vezmi si od nìj pendrive s informacemi.</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_0">
    <text>O tvém pøíteli...</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_1">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_2">
    <text>Nic, nevadí.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_20">
    <text>Mám pendrive. Nic netušili.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_200">
    <text>Mám ten pendrive. Bohuel jsem pokazil špionání rozhovor, take se vìci vyhrotily.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_3">
    <text>Dobrá práce. V tomto sektoru jsem témìø hotov. Je tu ještì jedna vìc: zdá se, e "hrdloøezi" dùkladnì prohledali starou továrnu Jupiter. Nechci, aby našli nìco dùvìrného pro pøípad, e by tam ještì nìco zbylo, take bychom je mìli zlikvidovat. Lepší bıt v bezpeèí, ne litovat.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_4">
    <text>Dostaèující, jdeme.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_300">
    <text>Ty... sakra, èlovìèe, vdy to byla jen obyèejná pøíhrávka! Od nìkoho s tvım ivotopisem jsem èekal víc. Pøesto bychom mohli najít nìjaké vyuití pro informace, které jsi pøinesl. V tomhle sektoru u jsem skoro hotovı. Ještì jedna vìc: zdá se, e "grázlové" dùkladnì prohledali starou továrnu Jupiter. Nechci, aby našli nìco dùvìrného, kdyby tam ještì nìco zbylo, take bychom je mìli zlikvidovat. Lepší bıt v bezpeèí, ne litovat.</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_0">
    <text>No, ta hromada kostí se stále zvìtšuje. U jsme skonèili?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_1">
    <text>Bezprostøední hrozba je pryè. Nyní bychom mìli prohledat továrnu a najít všechny zbıvající dokumenty. Navštívil jsem toto místo pøed nìkolika lety, ale moná jsem nìjaké místo pøehlédl. Byly to rušné èasy.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_2">
    <text>Jistì. Sledujte, jak se ze mì stane zatracenı kopáè.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_final_0">
    <text>Tady si vezmete dokumenty.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_final_1">
    <text>Velmi dobøe, v Jupiteru jsme skonèili. Je èas, abych odešel, operace Posvícení stále pokraèuje. Na pøedmìstí Pripjati musím vyøešit jednu situaci, ale není tøeba, abych tì do toho zatahoval. Díky za pomoc. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_final_2">
    <text>Na shledanou, plukovníku.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_0">
    <text>Je pozdì. Jestli tu nìco bylo, tak to právì teï vysypávají vızkumníci UNISG. Co teï?</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_1">
    <text>Mám teï tìší práci, to je to, co. Pøesto jsme na Jupiteru skonèili. U je èas odejít, musím tu operaci zachránit. Na pøedmìstí Pripjati je situace, kterou musím vyøešit, ale tvùj èas, kdy jsi mi pomáhal, skonèil. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_2">
    <text>Na shledanou, Degtyareve.</text>
</string>
	

<string id="degtyarev_finale_dialogue_0">
    <text>Co se to tu dìje, plukovníku?</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_1">
    <text>Mùe se na to snadno zapomenout, ale jsem dùstojník Bezpeènostní sluby Ukrajiny a mám rozkazy. Zóna má mnoho tajemství, která je nejlepší nechat skrytá. Nìkteøí lidé však u odhalili pøíliš mnoho pro své pohodlí. Strelok je jedním z nich a UNISG to ví. Mım hlavním cílem je zabránit úniku citlivıch informací do nesprávnıch rukou. Mùj souèasnı rozkaz je pøivést Streloka zpìt pod vládní dohled, aby mohl pokraèovat v práci jako náš oficiální vızkumnı poradce... nebo ho propustit.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_2">
    <text>Snaíte se vánì zadret Streloka? Je to jeden z nejzkušenìjších stalkerù v Zónì. Ten chlap bojuje s Monolitem a vyhrává u nìkolik let!</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_3">
    <text>Operace Posvícení byla zatím velkım zklamáním. UNISG u objevila témìø dost na to, aby ospravedlnila spoleènou mezinárodní anexi Zóny. Situace je FUBAR a to nejmenší, co mùeme udìlat, je nìjaká kontrola škod, abychom operaci zachránili. Nemùeme nechat nikoho jiného mluvit se Streloka. Vèetnì tebe.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_300">
    <text>Operace Afterglow byla zatím velmi úspìšná. Podaøilo se nám pøed UNISG uchránit všechna naše tajemství a pravdìpodobnì budou nuceni se v Zónì rychle demilitarizovat, ne-li ji zcela opustit. Situace je stabilní a zbıvá jen dotáhnout volné konce a operaci uzavøít. Proto nemùeme nikoho dalšího nechat mluvit se Streloka.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_310">
    <text>Operace Afterglow byla zatím zklamáním. UNISG se dozvìdìla dost na to, aby si zajistila další financování a podporu ze strany OSN. Situace je váná a my u nesmíme selhat, abychom operaci zachránili. Nemùeme dovolit, aby se Streloka mluvil nìkdo jinı. Vèetnì tebe.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_320">
    <text>Operace Afterglow byla zatím úspìšná. UNISG sice nìco malo objevila, ale nebude to staèit na to, aby to ospravedlnilo jejich vydrování déle ne rok nebo dva. Situace je pøíznivá a my bychom mìli svázat volné konce, abychom operaci uzavøeli. Nemùeme nechat nikoho jiného mluvit se Streloka.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_4">
    <text>Mrzí mì, e jsem vám moc nepomohl. Pøesto, je to opravdu nutné?</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_400">
    <text>Jsem rád, e jsem vám mohl pomoci dosáhnout takového úspìchu. Je nìvá chance, e bych teï na oplátku mohl poádat o laskavost?</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_410">
    <text>Není to tak zlé, nemusíš to dìlat!</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_420">
    <text>Jsem rád, e jsem ti mohl trochu pomoci pøi plnìní tohoto úkolu. Je nìjaká monost, e bych teï na oplátku mohl poádat o laskavost?</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_5">
    <text>Ano, rozhodnì. Obávám se, e poaduji vaši plnou spolupráci, pokud nechcete bıt také "zameten pod koberec".</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_500">
    <text>Jde se o vojenskou operaci, aèkoli jste k jejímu úspìchu vıznamnì pøispìl. Jakou "laskavost" máš na mysli?</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_510">
    <text>Vlastnì ano. Doufám, e budete spolupracovat, nechci, abyste byl také "zameten pod koberec".</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_520">
    <text>Jde se o vojenskou operaci a nejsem si jistı, jestli mám dost volnosti, abych mohl poskytovat nìjaké "laskavosti"... ale zkus to.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_6">
    <text>No, do prdele. Asi nemám na vıbìr.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_61">
    <text>Já u mám tìch sráèù dost, Degtyareve. Je èas tì poloit, jak jsem mìl udìlat na zaèátku.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_600">
    <text>Myslím, e oba víme, e Strelok nebude chtít pøijít potichu. Pokusím se ho pøesvìdèit, aby místo toho vymyslel kompromis: pùjde se skrıvat spolu se svımi tajemstvími vımìnou za to, e ho necháš jít.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_7">
    <text>To zní jako rozumná laskavost. Velení se to nebude líbit, ale myslím, e máme dost prostoru na to, abychom si mohli dovolit nechat ho "utéct", vzhledem k celkovému úspìchu operace. Dobøe. Dávám vám deset minut na vyøešení.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_dialogue_8">
    <text>Díky, plukovníku. Tohle by byl nejlepší vısledek pro všechny.</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_0">
    <text>Je po vašem. Støelec u nikdy nevyzradí ádná tajemství.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_1">
    <text>Nebylo to nejlepší øešení, ale nemìli jsme moc na vıbìr. Teï alespoò operace Posvícení není úplnì neúspìšná... a ty mùeš odejít v poøádku, pokud pøísáháš, e budeš dret jazyk za zuby. Nezapomeò, e tì budeme sledovat.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_100">
    <text>Nebylo to nejlepší øešení, ale kdy to funguje, tak to funguje... Alespoò teï mùeme øíct, e operace Afterglow byla alespoò trochu úspìšná. Za tvùj mírnı pøínos tì mohu propustit, pokud se zaváeš, e budeš dret jazyk za zuby. Nezapomeò, e tì budeme sledovat.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_2">
    <text>Souhlasil jsem s tím jen proto, abyste se mi vy a vaši èinovní vojáci vyhnuli. Rozhodnì nikomu neøeknu, co jsem zjistil o Zónì. To ti slibuju.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_3">
    <text>Velmi dobøe. Nic ve zlém, ale doufám, e se u nepotkáme.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_300">
    <text>Velmi dobøe. Pravdìpodobnì se u nepotkáme, ale jsem si jistı, e vám to vyhovuje.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_4">
    <text>Na shledanou, plukovníku.</text>
</string>
	
<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_0">
    <text>Jedna další jednotka UNISG je mrtvá a není tøeba dalšího násilí. Strelok se postará, aby ho nenašli.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_1">
    <text>Solidní práce, pokud to mohu øíci za sebe. Strelok mùe odejít, u ho nebudeme pronásledovat. Ty taky mùeš.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_100">
    <text>Dobrá práce. Necháme Streloka odejít, i kdy na nìj budeme dohlíet. To samé platí o tobì.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_2">
    <text>Dostaèující fér. Bylo docela pøíjemné s vámi pracovat, plukovníku.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_3">
    <text>Znovu opakuji, vynikající práce. Nìkdy bychom mohli opìt spolupracovat. Do té doby.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_300">
    <text>Vykonal jste se pomìrnì dobøe. Mùete jít a pokraèovat ve svıch obvyklıch èinnostech. Sbohem.</text>
</string>
<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_4">
    <text>Na shledanou, plukovníku.</text>
</string>
	

<string id="army_lt_jup_special_delivery_0">
    <text>Ano? Co chcete?</text>
</string>
<string id="army_lt_jup_special_delivery_1">
    <text>Mám pro vás balíèek od plukovníka Degtyareva.</text>
</string>
<string id="army_lt_jup_special_delivery_2">
    <text>Dobøe, pøedejte mi to.</text>
</string>
<string id="army_lt_jup_special_delivery_3">
    <text>Je to všechno?</text>
</string>
<string id="army_lt_jup_special_delivery_4">
    <text>Ano, není èasu nazbyt. Mùete jít hned.</text>
</string>
<string id="army_lt_jup_special_delivery_5">
    <text>Šastnou cestu.</text>
</string>
	
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_0">
    <text>Co tady dìláš, stalkere? V táboøe je dneska trochu napìtí, radši se dr dál, jestli nechceš mít problémy.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_1">
    <text>Jsem jen posel. Spoleènı kontakt chtìl, abych vás informoval o aktivitì mutantù v oblasti.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_2">
    <text>Aha, dobøe. Tak jaká byla cesta? Bylo v okolí nìco nebezpeèného?</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_3">
    <text>Na cestì sem mì napadla smeèka slepeckıch psù.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_301">
    <text>Vlastnì mì cestou sem napadla smeèka slepıch psù.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_30">
    <text>Na cestì sem mì napadla smeèka pseudopešù.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_31">
    <text>Na cestì sem mì napadla smeèka pseudogigantù.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_40">
    <text>Jste si tím jistı?</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_50">
    <text>Hovno, ty idiote! Vezmi si tohle a okamitì odejdi!</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_4">
    <text>Mhm, správnì. Dáme si na nì pozor, díky. Vezmi si tohle a jdi hned teï.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_5">
    <text>Na shledanou.</text>
</string>
<string id="army_isg_spy_undercover_agent_60">
    <text>No, do prdele.</text>
</string>
	

<string id="military_tarasov_dialog_start_0">
    <text>Ještì jedna mise v Zónì...</text>
</string>
<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_0">
    <text>Vyrazíme, jdeme na to.</text>
</string>
<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_1">
    <text>Kdy si pomyslím, e nám ten stalker pøed pár lety pomohl. No, rozkazy jsou rozkazy.</text>
</string>
</string_table>