<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!--100% -->
<!-- (Monoliticky mechanik - tovarna Jupiter) -->
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Salut, bratøe. Mou povinností je poskytovat technickou podporu našim bratrùm v této oblasti.</text>
	</string>

	
<!-- (Monoliticky obchodnik - tovarna Jupiter) -->
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Která místa mohu navštívit, bratøe? </text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Je jich nìkolik - máme cesty, které vedou do Rudého lesa, na Pøedmìstí a do Pripjati. Na ádné z tìchto míst tì nemohu vzít sám, ale mùeš jít se svımi bratry - za poplatek. Myslím, e to pro tebe nebude problém.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>Kam mì mohou prùvodci zavést?"</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Do Rudého lesa za šest tisíc rublù, na Pøedmìstí za dva tisíce a do Pripyati za tisíc.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Rád bych nìkam cestoval, bratøe.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Jistì, kam bys chtìl jet?"</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_2">
		<text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_3">
		<text>Na Pøedmìstí. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_4">
		<text>Do Pripyati. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_5">
		<text>Rozhodl jsem se.</text>
	</string>
	
<!-- Garry + Loki Devushka Yanov -->
<string id="meet_guid_jup_0">
	<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="meet_guid_jup_1">
	<text>Rád tì poznávám, brácho. Jmenuju se Garry a jsem prùvodce - obvykle se potuluju po centru Zóny. Mùu tì vzít do Baru, Pripyati, Rudého lesa, Zatonu a Jupiterského podzemí.</text>
</string>
<string id="meet_guid_jup_list_0">
	<text>Zapomnìl jsem. Kam mì mùeš zavést?</text>
</string>
<string id="meet_guid_jup_list_1">
	<text>Mùu nabídnout vılety do Baru za šest tisíc rublù, do Pripjati za tøi tisíce, do Rudého lesa za dvacet pìt set, do Skadovska v Zatonu za dva tisíce a do Jupiterova podzemí za patnáct set.</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_0">
	<text>Vezmi mì nìkam.</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_1">
	<text>Jistì, kam?</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_2">
	<text>Do 100 Rads baru. %c[d_orange][6000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_3">
	<text>Do Pripjati. %c[d_orange][3000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_4">
	<text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][2500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_5">
	<text>Do Jupiterova podzemí. %c[d_orange][1500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_6">
	<text>Do Zatonu. %c[d_orange][2000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_7">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="loki_st_0">
	<text>Velíš tady? </text>
</string>
<string id="loki_st_1">
	<text>To jsem já. Jmenuji se Loki, jsem pravá ruka Lukáše na této stanici.</text>
</string>
<string id="loki_st_2">
	<text>Loki? Zajímavé jméno - jako skandinávské bostvo.</text>
</string>
<string id="loki_st_3">
	<text>To je. Tak mi øíkali v zaèátcích, zrovna v dobì, kdy se objevil Vypalovaè. Byly to šílené èasy.</text>
</string>
<string id="loki_st_4">
	<text>Mohl bys mi øíct nìco víc o událostech po Vypalovaèi? </text>
</string>
<string id="loki_st_5">
	<text>Jistì. Kdy byl Spalovaè v roce 2012 poprvé uzavøen, moje jednotka zahájila taení smìrem na sever. Nìjakou dobu jsme pokraèovali, procházeli jsme rùzná místa... Kdy se na obzoru objevila èernobylská elektrárna, rozhodli jsme se pohlednout po místì, kde bychom se utáboøili, a našli jsme tuhle stanici, dokud byla prázdná. Povinnost dorazila brzy poté. Dlouho jsme se pøetahovali, kdy najednou udeøila emise. Musíte pochopit, e nechat se zombifikovat je pekelnì na hovno, a u jste kdokoli. Take jsem s velkım rizikem... pustil Povinnost dovnitø, ne se bouøe poradnì rozjela. Uzavøeli jsme primìøí v cele budovì a dohodli se, e na stanici budeme mít všechny zbranì v pouzdrech a noe v pochvách. Mimo ni se samozøejmì budeme dál vzájemnì obtìovat.</text>
</string>
<string id="loki_st_6">
	<text>A co se stalo s Povinností, kteøí zde sídlí? Kde jsou teï?</text>
</string>
<string id="loki_st_7">
	<text>Tato otázka není jednoduchá. Není to tak dávno, co se objevil stalker jménem Alexandr a zdejším lidem vıraznì pomohl - èlovìk udìlal spoustu dobrıch vìcí. Díky nìmu všichni na této stanici udrovali peèlivou rovnováhu. Napìtí mezi frakcemi v budovì se dokonce zaèalo uvolòovat. Tedy a do chvíle, kdy Monolit opìt vystrèil své ošklivé hlavy nad zem a zaèal se dívat naším smìrem.</text>
</string>
<string id="loki_st_8">
	<text>Co se stalo dál? </text>
</string>
<string id="loki_st_9">
	<text>No, plukovník Sulga - vùdce Dluníkù, kteøí tu byli - se rozhodl, e u nebude trpìt, aby kultisté volnì pobíhali po Zónì. Vzal tolik muù, kolik jen mohl, øekl: "Nebojte se, vrátíme se vèas na pití," a vyrazil pøímo k Pripjati. Nedlouho poté se Vypalovaè reaktivoval a... od té doby jsme je u nikdy nevidìli.</text>
</string>
<string id="loki_st_10">
	<text>Stála jeho obì za to? </text>
</string>
<string id="loki_st_11">
	<text>...Ne. Kdy si vzpomenu, jak jsem riskoval, kdy jsem sem pøed lety poprvé pustil jeho mue... dneska si nejspíš dávají pánáka vedle vymytıch mozku a chodících mrtvol...</text>
</string>
<string id="loki_st_12">
	<text>...sakra.</text>
</string>
<string id="devushka_loki_help_0">
	<text>Hej, Loki! Doruèení od Lukáše!</text>
</string>
<string id="devushka_loki_help_1">
	<text>Jo, tohle pomùe. Jeden dobrı obrat si zaslouí další, jak øíká staré klišé. Tady, vezmi si tenhle oblek. Jeho starı majitel ho u stejnì nebude potøebovat.</text>
</string>

	
	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
		<text>Co ti mohu dnes prodat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
		<text>Dobrı den, stalkere. Co potøebuješ?</text>
	</string>

	<!-- Stopar (Samotar) v Janove -->
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Jsem Lovec... Neni tøeba se pøedstavovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	

<string id="jup_trapper_about_himself_0">
	<text>Co dìláš?</text>
</string>
<string id="jup_trapper_about_himself_1">
	<text>No, já jsem Lovec a jak u mé jméno napovídá lovím mutanty, kteøí pøedstavují nebezpeèí pro stalkery v okolí... Dnes pøijímám rozkazy a pøedávám je mladším lovcùm. Trénuji je a uèím je lovecké taktice.</text>
</string>
<string id="jup_trapper_about_retire_0">
	<text>Proè u nelovíš?</text>
</string>
<string id="jup_trapper_about_retire_1">
	<text>Stárnu, èlovìèe. Proto Lišák umøel... Byl to mùj parák a jeden z mıch nejlepších pøátel. Lovili jsme spolu mnoho sezon, bok po boku... Pak jsme narazili na ty dvì Chiméry u Zatonu, které v Zónì nikdo nevidìl u osmnáct mìsícù... Jeden srazil Lišáka k zemi døív, ne jsem staèil vytáhnout brokovnici. Kdy jsem zranil toho druhého, utekli... Doufám, e se budou navdy smazat v pekle!</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_ask">
	<text>Øekni mi nìco o lovu mutantù...</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_1">
	<text>Chiméry jsou velmi nebezpeèní noèní dravci. Pod rouškou tmy se snaí dostat za tebe a skoèit na tebe. Pokud víš, e je v okolí Chiméra, neustále si kontroluj záda a kryj si své pøátele...</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_2">
	<text>Trpaslíci pouívají gravitaèní útoky... Kdy jsou v tìsné blízkosti, hodí tì, a kdy jsou daleko, pokusí se po tobì hodit nìco... Nejlépe udìláš, kdy je budeš dret ve støední vzdálenosti od sebe a budeš se neustále pohybovat, pokud tì nebaví nechat se zasáhnout nìèím tìkım... Dej si však pozor, abys šetøili energii! Poltergeisti ti mohou pomocí cílenıch gravitaèních impulsù vytrhnout zbranì z rukou, a pokud jste unavení, mùe to právì fungovat.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_3">
	<text>Existují dva typy Poltergeistù. První typ posílá pøedmìty do nepøítele pomocí gravitace, zatímco druhım typem je ohnivı Poltergeist, kterı pouívá plameny, aby své obìti spálil. Nezkušení lovci se kolem nich snaí krouit, aby se vyhnuli jejich útokùm... Trik spoèívá v tom, e musíš vìdìt, e Poltergeisti nevidí ani neslyší v obvyklém smyslu tìchto slov, a vyuít toho ve svùj prospìch. Vnímají pøedmìty, které se pohybují v gravitaèním poli... Take zkušenı lovec ztuhne, jakmile spatøí poltergeista, vystøelí a pak zase ztuhne, opláchnout opakovat.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_4">
	<text>Nejtìší na lovu Pseudogiganta je jejich zabití. Dokáou snést neuvìøitelné tresty, ani by jen mrkli okem... Jediné, co k tomu mohu øíct, je, e bys moná mìli zkusit pouít brokovnici na blízko. Jen nezapomeò, e útoky Pseudogigantù mohou odtrhnout cokoli, co není pøipevnìno k betonu. Utoè ze shora... a ujisti se, e to, na èem stojíš, vydrí nìjaké poškození.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_5">
	<text>Kontroléøi proti tobì pouívají tvojí vlastní mysl. Pøi lovu na jednoho z nich je dùleité pouívat krytí, protoe tì musí vidìt, aby mohl ovlivnit tvou mysl... Také jsou pomìrnì pomalí, take pokud ti jde o ivot, pouívej granáty.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_end">
	<text>Jdi ven a uplatni v praxi to, co jsem ti øekl. O mutantech si mùeme popovídat pozdìji.</text>
</string>

<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
	<text>Hledáš zdravotnické potøeby, nebo si chceš jen popovídat?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_needed_health_care_0">
	<text>Potøebuji lékaøskou pomoc.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
	<text>Podívejme se na to...</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
	<text>Podívejme se... No, tvá játra jsou vìtší, ne bych èekal, ale to je riziko povolání, e ano? Kromì toho jsi zdravı jako ryba.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
	<text>No, samozøejmì, e potøebuješ dát do poøádku, ale já to neudìlám zadarmo. Moje cena je 1850 RU za úplné uzdravení, bez ohledu na závanost tvıch zranìní. Odstranìní radiace z tvého systému je však samostatná sluba, dalších 1480 RU navrch.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
	<text>Co to øíkáš? Jsem u mrtvı?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
	<text>No, já ti zaplatím. Nakonec nemá smysl brát si peníze do hrobu.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
	<text>Hovno, to je pro mì moc drahé!</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
	<text>To platit nebudu, dìkuji! Radìji zemøu!</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
	<text>Nemám tolik penìz. Ozaøování mi prosím jen ošetøete.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
	<text>Mám lékárnièku, tak mi ošetøete jen to ozaøení.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
	<text>Poèkejte chvíli... teï u jste jako novı. Záruka - dva roky, pokud neopustíte stanici.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
	<text>Pùjèky neposkytuji, poohlédni se jinde.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
	<text>Take... Na dobrou smrt, kamaráde.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
	<text>Tak pojï sem. Nepotøebuju další antirad.</text>
</string>

<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
	<text>Take, co máš na srdci?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
	<text>O co vám tady jde?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
	<text>Øekni mi o svém místì ve Svobodì.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
	<text>Je to dlouhı pøíbìh. Co chceš vìdìt?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
	<text>Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
	<text>Zajišujeme, aby rùzní úøedníci pøed obyèejnımi lidmi nic neutajovali. Víš, jak to chodí: jakmile najdou novou laboratoø nebo nìjaké dokumenty, které vrhají svìtlo na tajemství Zóny, okamitì zorganizuji vojenskou operaci a všechno uklidím líp ne poøádnı vysavaè. Jedinı zpùsob, jak zjistit hovno, je dostat se tam první.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
	<text>Co tì pøivedlo do støedu Zóny?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
	<text>No, kluci mìli chu se projít po novém místì... Dìlám si legraci. Je to pøíleitost najít vìci, které svìt ještì nevidìl. Tohle místo je, co se tıèe Zóny, dost nedotèené, take kam se podíváš, tam je nìco nového.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
	<text>Nasel jsi nìco?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
	<text>Vìtšinou zamèené dveøe a nìjaké podivné nové artefakty.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
	<text>Jak jsi se ocitli ve Svobodì?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
	<text>No, kamarádil jsem se s vùdci Svobody ještì v dobì, kdy ádná Zóna nebyla. Upozoròuji, e v té dobì to nebyli vùdci: byli to obyèejní hipíci. Take kdy jsem se vydal do Zóny hledat artefakty a narazil jsem na známé tváøe, øekl jsem si, e bych mohl jít s tím, co znám.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
	<text>Co si myslíš o povinnosti?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
	<text>Jsou to idioti, to si myslím. Kdyby Voronin nemìl hlavu v prdeli, poslal by sem posily stejnì jako Svoboda, kdy se vrátil Monolit. Kdyby Sulga nebyl takovı idiot, nezmizel by, kdy se snail zachránit tuhle stanici! Kdyby ti jejich dnešní brucouni mìli víc ne dvì mozkové buòky, trávili by víc èasu hledáním svıch ztracenıch kamarádù a míò by na nás støíleli. Kdyby mìl nìkdo z nich alespoò trochu rozumu, uíval by si ivota plnımi doušky. A ne je promarnit snahou zlikvidovat ten nejunikátnìjší vìdeckı zázrak, jakı kdy svìt spatøil.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
	<text>Dobøe. Zapomeò na to.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
	<text>Cokoliv tì napadne.</text>
</string>

    <!-- Hawaiian (Bartender at Yanov Station) -->

<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
	<text>Vítej v mém skromném pøíbytku potìšení a radosti. Touíš po radosti, po potìšení nebo po obojím stejnou mírou?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
	<text>Pøišel jsi se zchladit? Nápoje nejsou nic zvláštního, ale tohle je pøíjemné a pøátelské místo!</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
	<text>Mám tu všechno, co kdy budeš potøebovat. Po èem touíš? Máš chu na nìco k jídlu, na pití nebo máš chu vystøelit pár ran?</text>
</string>
<string id="hawaiian_yanov_0">
	<text>Øekni mi o tomhle místì.</text>
</string>
<string id="hawaiian_yanov_1">
	<text>Vítej na stanici Janov, kolego støelci! Je tu plno veselıch lidí! Ano... je jich tu plno! Pøátel a spoleèníkù, se kterımi si mùeš mezi cestami po Zónì povídat, popíjet a hrát hazardní hry. Chceš si koupit nìco na zlepšenou? Já a Asot se o tebe postaráme, kamaráde. Lepší je bıt v bezpeèí, ne litovat!</text>
</string>

	<!-- Hermann (Ecologist)-->

<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
	<text>Co bys mi chtìl øíct?</text>
</string>
<string id="hermann_lab_0">
	<text>Øekni mi nìco o tomto místì.</text>
</string>
<string id="hermann_lab_1">
	<text>Ehm, no, není toho moc co øíct. Po dlouhém vyjednávání se mi podaøilo pøesvìdèit Ukrajinské ministerstvo školství, aby v Zónì zøídilo další zaøízení, jakmile bude vyøazen z provozu Vypalovaè mozku. Nebyla nám však nabídnuta ádná ochrana, protoe doprovodná vojenská operace naprosto selhala. S nejmodernìjším vybavením, ale bez lidské síly, o které by se dalo mluvit, se musíme vìtšinu èasu spoléhat na najaté stalkery Netøeba dodávat, e naše schopnosti a pracovní podmínky nechávají mnoho prostoru pro uspokojení. Jak máme dosáhnout vıznamného pokroku bez pomoci zvenèí?</text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemik_oasis_start_11">
	<text>Co tì sem pøivádí?</text>
</string>
<string id="ozersky_oasis_0">
	<text>Víš nìco o Oasis?</text>
</string>
<string id="ozersky_oasis_1">
	<text>Ano, samozøejmì. Dokonce jsme kdysi studovali artefakt z tohoto místa, aèkoliv byl od té doby vyádán k pouití ve vnìjším svìtì. Stalker, kterı nám ho dal - jistı Alexandr Degtyarev - však nikdy neprozradil, kde Oasis leí. Pokud bys ji našel, bohatì bychom ti zaplatili za další artefakt z Oázy.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
	<text>Co tì sem pøivádí?</text>
</string>

	<!-- Asot a Jar -->

<string id="st_jup_yar_reply_1">
	<text>Jdi øíct %s ovi, a sem pøitáhne tu svou tlustou prdel.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_2">
	<text>To neví, e nemám èas? Øekni mu, a pøijde sem.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_3">
	<text>Nedostávám za chui zaplaceno. Øekni mu, a pøijde za mnou.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_4">
	<text>Coe? Chce vozík? Pøines mi %s.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_5">
	<text>Kde je %s? Nemùu ho opravit, dokud ho sem nepøinese.</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_1">
	<text>Jestli to %s chce, øekni mu, a sem pøijde a vezme si to ode mì.</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_2">
	<text>Pøijde ještì jednou? Jestli to chce, pøijde a vezme si to. Dobøe?</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_3">
	<text>Øekni tomu plešatému bastardovi, a se sem pøitáhne.</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_4">
	<text>Nemùu nechat svùj obchod na pokoji. Musí pøijít za mnou, co?</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_5">
	<text>Vypadám jako poslušek? Øekni %s, a si to obstará sám.</text>
</string>
	
</string_table>
