<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->
 <!-- Dusman (Vùdce oldákù) -->
<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
	<text>Dushmane, podívej se na tohle, našel jsem letovı záznamník. Pøedpokládám, e obsahuje poznatky, za které by tahle organizace zaplatila pìknı balík, hmm?</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
	<text>Armádní? Skvìle. To je vlastnì pìkná vìèièka, co tam máš - vezmu si ji od tebe za nìjakı papír.</text>
</string>

<!-- (Prùvodce) -->
<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
	<text>Jak se odsud dostanu?</text>
</string>
<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
	<text>Toto místo je obklopeno rùznımi druhy nebezpeèí, ale máme tu podzemní kanalizaèní sí. Je tu prùvodce, kterı tì mùe dostat z mìsta na jednu z našich malıch základen, která se nachází v jiním Zatonu.</text>
</string>

<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
	<text>Pøipomeò mi, kudy vedou cesty?</text>
</string>
<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
	<text>Jedinou moností je závod na zpracování odpadu v jihovıchodním Zatonu. Bude tì to stát osm tisíc rublù.</text>
</string>

<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
	<text>Chci opustit mìsto.</text>
</string>
<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
	<text>Jsi si jistı? Naše jediná monost je na sever - pøijedeme do stanice na zpracování odpadu v jiním Zatonu. Osm tisíc rublù.</text>
</string>
<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">
	<text>Jsem pøipraven, vyrazíme do Zatonu. %c[d_orange][8000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
	
	
 <!-- Aslan (oldácky barman) -->
<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">
	<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
</string>
<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1">
	<text>Co je tu k povídání? Jsem místní barman - ale kdo to má mezi tìmi kecy øíct, e? Trèíme tu u nìkolik dní a sotva se udríme na nohou. Tehdy jsem se úèastnil obrany prezidentského paláce, migroval jsem do Švıcarska. Pak jsem pøišel do Zóny. Rád jsem navštìvoval Bar s pøáteli, popíjel a vzpomínal na starší èasy... Pøi jedné z takovıch návštìv mi bylo nabídnuto místo v Syndikátu. Tehdy se sotva udrel, take jsme v tom s Dushmanem tak trochu prùkopníci. No a co? Kolotoèe se hodí, jsou lidé, kteøí byli v Afghánistánu a Gruzii. Ale lidem z Pobaltí se moc nechce, nato do zemí prvního svìta.</text>
</string>


<string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">
	<text>Slyšel jsem, e máš zájem o frakèní nášivky.</text>
</string>
<string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">
	<text>Jak to mám zapsat? Osobnì ne, nemám o nì "zájem" - nicménì vzhledem k tomu, e morálka je v poslední dobì dost nízká, je to optimální metoda, jak si naši kluci mohou vydìlat nìjakou tu váleènou koøist. Navíc je chtìjí ti nahoøe. Funguje to takhle: pøineseš mi zaplacené od šlídilù, dostaneš nìjakou vıbavu nebo vùbec nic - nìkdy musí bıt zásobník prázdnı, co? Za pìtadvacet zaplacenıch jakékoliv frakce, kromì tìch od Ekologù a Monolitu, máš šanci získat podøadnı artefakt, nebo nedostaneš ani hovno. Pøi padesáti zaplacenıch máš šanci získat slušnı artefakt a pomìrnì solidní vıbavu, ale také je šance, e nedostaneš nic. A za pìtadvacet patchù Monolitu nebo Ekologa získáš docela dobrı artefakt se stejnou šancí jako za padesát patchù jakékoliv jiné frakce. Padesát monolitickıch nebo ekologickıch zaplacenıch ti zaruèí vynikající pøedmìt a dobrou vıbavu urèenou jen tìm nejzkušenìjším stalkerùm, bez šance na prohru. Moná se ptáš, "proè tak štìdøe?"... Protoe mnoho lidí si radìji nechává nášivky pro sebe jako bojové trofeje.</text>
</string>
<string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">
	<text>A co ty? Co s nimi všemi dìláš?</text>
</string>
<string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">
	<text>To není tvoje vìc. prostì mi seeò ty zaplacené a doufej v nìco dobrého. Takhle funguje loterie, konec pøíbìhu.</text>
</string>

<string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">
	<text>Mám nìjaké nášivky.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">
	<text>Vynikající, které?</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
	<text>Jasné nebe, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
	<text>Svoboda, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
	<text>Vyvolení, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
	<text>Ekologové, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
	<text>Bandité, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
	<text>Dùstojníci, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
	<text>Monolit, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
	<text>Armáda, dvacet pìt políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
	<text>Jasná obloha, padesát políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
	<text>Svoboda, padesát políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
	<text>Vyvolení, padesát políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
	<text>Ekologové. Dokonce dostal padesát.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
	<text>Bandité, padesát zaplacenıch.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
	<text>Dùstojníci, padesát políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
	<text>Monolit, padesát políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
	<text>Militantní, padesát políèek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">
	<text>Tady si vezmi svùj artefakt.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">
	<text>Tady.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">
	<text>Tady si to vezmete.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">
	<text>Tady máš svùj artefakt.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">
	<text>Nìkdo mìl dnes veèer štìstí.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">
	<text>Dostal jsi pìknı dárek.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">
	<text>Tady máš solidní artefakt.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">
	<text>Jsi šastnı èlovìk! Tady máš nìco na ozáøení.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">
	<text>Krásnı artefakt. Tady máš.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">
	<text>Dva artefakty! Máš štìstí.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">
	<text>A tady je jackpot!</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">
	<text>Máš štìstí.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">
	<text>Vynikající sada pro lovce artefaktù!</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">
	<text>Vzácnı a nádhernı artefakt.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">
	<text>Propaná, ty máš ale štìstí!</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">
	<text>Jackpot!</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_37">
	<text>Bohuel jste nic nezískali.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_38">
	<text>Hups! Tahali jste za kratší konec! Pøíštì budete mít více štìstí.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_39">
	<text>Pøíštì více štìstí.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">
	<text>Vynikající vybavení pro vynikajícího støelce.</text>
</string>
<string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">
	<text>Ideální pro útoky na velkou vzdálenost.</text>
</string>

<string id="aslan_st_0">
	<text>Jaká je souèasná situace?</text>
</string>
<string id="aslan_st_1">
	<text>No, Syndikát má v Zónì jen jednu centrální základnu, a ta je právì tady. Cesta do Yantaru je odøíznuta kvùli psy-instalaci a obèas odtamtud vycházejí davy zombíkù a mutantù. Limansk sel do háje - je to bludištì plné nebezpeèí. Rudı les je ještì nebezpeènìjší, protoe u mostu do Limansku se usadili monolititèí bojovníci, zatímco zbytek oblasti se hemí mutanty. U armádních skladù na vıchodì je to všechno území Svobody.</text>
</string>
<string id="aslan_st_2">
	<text>Pokraèuj.</text>
</string>
<string id="aslan_st_3">
	<text>Co se tıèe pøípadnıch nebezpeèí, o tìch se pøesvìdèíš sám. Mìj však na pamìti, e pøi plnìní rozkazu máš práci a jakékoli emoce tì budou jen rozptylovat. Odlo je stranou... Není tu místo pro emoce, není tu místo pro morálku - jen intelekt a kalkulace. A pokud jde o další cesty, nejbezpeènìjší cesta vede pøes Limansk. Je tam spousta uzavøenıch prostor, kde budeš v bezpeèí pøed palbou odstøelovaèù, a je tam ukryt, kde se mùeš schovat pøed pøestøelkami, stejnì jako pøed anomáliemi. Oblast je však dost nepøedvídatelná - nikdy nebudeš vìdìt, co pøesnì je za rohem.</text>
</string>
<string id="aslan_st_4">
	<text>Øíkáš, e základna je centrální. Znamená to, e tam jsou nìjaké další základny?</text>
</string>
<string id="aslan_st_5">
	<text>Jsou tam dvì menší, o kterıch vím. První je v Zatonu, na okraji severních bain. Druhı je v jihozápadní èásti Pøípjaského pøedmìstí. Máme také skupinu umístìnou v Divokém území a naše oddíly mùete najít v rùznıch èástech Zóny, kdy plní zakázky.</text>
</string>
<string id="aslan_st_6">
	<text>Take cokoli na sever od Limansku je území Monolitu.</text>
</string>
<string id="aslan_st_7">
	<text>Pravda. Nedaleko Limansku je stará nemocnice. Nemá smysl tam chodit - cesta k Èernobylské JE i ta vedoucí do Jantaru jsou odøíznuty psi-emisemi.</text>
</string>
<string id="aslan_st_8">
	<text>Rozumím, díky za informace.</text>
</string>

<string id="information_about_stash_aslan_0">
	<text>Slyšel jsem, e máš informace o skrıších.</text>
</string>
<string id="information_about_stash_aslan_1">
	<text>Slyšel jsi správnì. Po nájezdech si vdycky hlídáme koøist. Je tvá za šest a pùl tisíce rublù.</text>
</string>

<string id="information_about_stash_aslan1_0">
	<text>Tady. %c[d_orange][6500 RU]</text>
</string>
<string id="information_about_stash_aslan1_1">
	<text>Super. Uij si to.</text>
</string>
</string_table>
