<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!--
    Storyline: Hidden Threat
	Version:   1.0
    Autor:     Longreed
	Last Edit: 01/11/2021
-->
<string_table>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_first_1">
        <text>Pozdravuji vás, soudruhu plukovníku! Milstalker %s dorazil na váš rozkaz!</text>
    </string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_0">
	    <text>Poklid, vojáku.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_1">
        <text>Poslouchejte pozornì, dostali jsme informace od informátora z øad oldnéøù. Na základnu v Mrtvém mìstì dorazil podivnı návštìvník. Podivnı v tom, e informátor nedokázal identifikovat návštìvníkovu frakci. Navenek dobøe vybavenı a speciálnì vybavenı, ale informátor tvrdí, e není oldák. Vzal si od Dushmana nìjakı kuføík a odešel, aby se vyhnul kontaktu s cizinci. Tvım úkolem je zjistit, kdo je tento návštìvník a co v Zónì dìlá. Je to jasné?"</text>
    </string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_2_1">
	    <text>Mám otázky ohlednì velitele mise.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_4_1">
	    <text>Nìjaké doporuèení, kde zaèít hledat?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_5_1">
	    <text>Proè to dìláme my a ne SSU? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_6_1">
	    <text>Nevíte, kdo je tento návštìvník? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_7_1">
	    <text>Pøehlédl jsem nìco, mùu nejdøív dostat instruktá? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_8_1">
	    <text>Pøed nìkolika dny bylo nahlášeno napadení tábora stalkerù v Darkscape. Pøeil jen jeden. Je na farmì na Kordonu. O útoènících nebyla ádná zmínka. Útoèníky mohl bıt kdokoli, bandité, oldáci a jiná verbe, nebo nìkdo spojenı s naším pøípadem. Najdi zpùsob, jak si promluvit s pøeivším pronásledovatelem a zjistit o útoku víc. O nic nejde, obyèejná událost v Zónì, ale víc nemáme.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_9_1">
	    <text>Zprávu jsem poslal na velitelství a pøiloil k ní všechny informace, které mi informátor poskytl. Mohlo by trvat tıdny, ne by se jim podaøilo dostat agenta SSU do Zóny. Mám špatnı pocit, bojovníku, e nám dochází èas. Nìco se dìje a nìco se snaí skrıt pøed našimi zraky. Proto budeme jednat na vlastní pìst, na vlastní odpovìdnost. Jsi jeden z nejzkušenìjších vojenskıch dùstojníkù, nikomu jinému tenhle úkol dát nemùu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_10_1">
	    <text>A plukovník Dìgarev, to je SSU? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_11_1">
	    <text>Druhého dne plukovník Dìgarev sebral své orly a zamíøil nìkam na sever Zóny. Neøekl jsem, kde pøesnì, víte, e SSU se nám nehlásí, mají svá vlastní tajemství. Slyšel jsem nìco o pøedmìstí Pripjati. Zatím není ádnı kontakt a neví se, kdy se objeví. Musíme jednat hned.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_12_1">
	    <text>Mám své myšlenky, ale zatím si je nechám pro sebe. Pokud informace, které jste zjistili, potvrdí mé domnìnky, dùkladnì si o tom promluvíme.</text>
	</string>	
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_1">
	    <text>Rozumím, veliteli.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_2">
	    <text>Já to chápu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_3">
	    <text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_4">
	    <text>Zkopírujte to, plukovníku.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_14_1">
	    <text>ádné další otázky.</text>
	</string>

	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_first_1">
	    <text>Hlášení. Stalker je mrtvı, nepodaøilo se nám získat ádné informace.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_1_1">
	    <text>Vojáku! Ještì jedno selhání a pøidìluji tuto misi nìkomu zodpovìdnìjšímu. Pamatuj si tohle! Jdi na pilu a porozhlédni se po nìjakıch uiteènıch informacích. Pus se do toho.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_2_1">
	    <text>Ano, soudruhu plukovníku! Ano, pane.</text>
	</string>
	<!-- D3 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_first_1">
	    <text>Veliteli, zkontroloval jsem pilu v Darkscape, je to divné.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_1_1">
	    <text>Jdi dál...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_2_1">
	    <text>Specialisté pracovali s ruèními zbranìmi NATO. Podle všeho šlo o oldáky. Pøedpokládám, e pronásledovatelé byli z Pily vyhozeni, protoe útoèníci potøebovali základnu v Pile. Opustili ji, nedlouho pøedtím, ne jsem se tam dostal já. Není jasné, proè oldáci potøebují základnu, navíc na bohem zapomenutém místì?"</text>.
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_3_1">
	    <text>Hmmm... To by mì zajímalo... Není na tom nic divného, pokud to nejsou oldáci. Základna na Pile je ideální úkryt, kde se dá zùstat skrytı. A na to, e jim to pøeivší slídil zkazil. Dobrá, nechme to tak. Poèkáme si na další informace, ale zatím jsou tu jen hádanky. Dám ti vìdìt, a tì budu potøebovat. A ano, stalkere. Jdi za serantem Lozhkinem. Naøídil jsem ti, abys dostal novou vıstroj.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_4_1">
	    <text>Dìkuji vám, soudruhu plukovníku.</text>
	</string>
	<!-- D4 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_1">
	    <text>Soudruhu plukovníku! Úkol je splnìn.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_2">
	    <text>Soudruhu plukovníku, nìjaké novinky o našem pøípadu? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_1_1">
	    <text>Vezmìte si to, vojáku, zaslouíte si to. Stalo se nám tu nìco, co vyaduje okamitı zásah.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_2_1">
	    <text>Máme tu nìco, co vyaduje okamitı zásah.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_3_1">
	    <text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_4_1">
	    <text>Pøed odjezdem na sever Zóny mi Degarev vzal jedno drustvo stíhaèù. Kam jedou a jakı mají úkol, mi neøekl. Mui dostali rozkaz mlèet. Dnes jsem od tohoto drustva dostal signál "SOS". Ve zprávì stálo, e se nacházejí na území závodu "Jupiter" a byli napadeni neznámımi lidmi. Zatím se drí, ale pomoc je naléhavì potøeba. \Vaším úkolem je pomoci bojovníkùm. Zjistìte také, kdo jsou tito "neznámí". Mohli by to bıt naši klienti, které hledáme. Nìjaké otázky?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_5_1">
	    <text>Ne, veliteli, pracuji na tom.</text>
	</string>
	<!-- D5 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_first_1">
	    <text>Bojovníci jsou mrtví. Pøišel jsem pozdì, abych pøivolal pomoc. Ale chytil jsem mue, kteøí je zlikvidovali.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_1_1">
<text>Jupiterská elektrárna není daleko, šance na jejich záchranu je témìø nulová. Co jsi zjistil o tìch, kteøí zaútoèili na ty naše?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_2_1">
<text>Podivní stalkerové se zakopali na místì, zablokovali vchody a pøipravili se na obranu. Zdá se, e na území nìco hledali. Není jasné, kdo to byl, vybavení je vynikající. Chovali se profesionálnì. Tady je chevron pro jednoho z nich, insignie jsou mi neznámé.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_3_1">
	    <text>Hmm... Ale je mi to povìdomé. Take moje tušení se potvrdilo. Poslouchej pozornì, vojáku. Nyní je v Zónì Mezinárodní studijní skupina, zkrácenì - ISG. Vznikla a existuje pod záštitou OSN, ale de facto ji z velké èásti kontrolují Spojené státy. Pracují v Zónì zcela oficiálnì, ale pokud se bavíme o vajeènıch hlavách. Take, bojovníku, vypadají tví pronásledovatelé jako vajeèné hlavy? To je právì ono, nevypadají. Jsou bojovım køídlem ISG a v Zónì jsou nelegálnì. Nelegálnì, protoe Ukrajina nedovolila mezinárodním organizacím povolit pøítomnost militarizovanıch skupin na svém území. oldáci ISG, kteøí èmuchali v závodì "Jupiter" a narazili na naše, nejspíš šlo o náhodné setkání a byli odhaleni. Teï u víme, s kım máme tu èest, zbıvá zjistit: co v Zónì zapomnìli. Pokud je stíhaèka volná, dobrá práce. Dám ti vìdìt, a tì budu potøebovat.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_4_1">
	    <text>Mám velitele!</text>
	</string>
	<!-- D6 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_first_1">
	    <text>Veliteli, nìco mám!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_1_1">
	    <text>No, tak to zkrátíme, co na tom je a kde jsi to vzal?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_2_1">
	    <text>Byl jsem na Kirillovùv rozkaz v našem zaøízení, které støeíme. Továrna nad X-18. V dobì mé pøítomnosti byl objekt napaden ISG, útok byl odraen, u jednoho ze specialistù ISG byl nalezen PDA, na flash disku èást informací z tohoto PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_3_1">
	    <text>Pokraèujte...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_4_1">
	    <text>Flash disk obsahuje mapy Zóny. Kde je vzali, není jasné. Na mapách jsou vyznaèeny rùzné objekty a ke znaèkám jsou zašifrované komentáøe. Dva objekty jsem se dozvìdìl, e jsem tam narazil na oddíly ISG, a to závod "Jupiter" a vchod do laboratoøe "X-18". ISG nìco hledá, na rùznıch místech v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_5_1">
	    <text>Mám to, bojovníku. ISG pravdìpodobnì koupila mapy a všechny informace, které potøebuje pro svou misi, od Dushmana. Pamatuješ si na toho návštìvníka? Kvùli utajení byla data poøízena na fyzickıch nosièích v Mrtvém mìstì ze strachu pøed zachycením vysílání.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_skrytá_hrozba_dialog_kuznetsov_d6_6_1">
	    <text>Jakı bude náš další krok, veliteli? Uh... Pøál bych si, abychom našli jejich operaèní støedisko, kde by se neschovávali...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_7_1">
	    <text>Musíme posílit ostrahu zaøízení a mít uši nastraené. Dostal jsem od Velké Zemì náznaky, e bychom nemìli zasahovat do èinnosti SSU, jsou si vìdomi aktivit ISG. Voják... Hele, tady se hraje nìjaká velká hra a my na téhle párty ivota nejsme vítáni. Tak si odpoèiò, odvedl jsi dobrou práci. Pøedám tvé informace SSU.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_8_1">
	    <text>Opište to, plukovníku.</text>
	</string>
	<!-- D7 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_first_1">
	    <text>Hlásím se podle vašeho pøíkazu!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_1_1">
	    <text>Tady stojí major SSU, jeho totonost byla potvrzena. Navíc jsem kontaktoval Diagareva, byl velmi pøekvapen a znepokojen vıskytem tohoto majora na základnì. Major sdìlil plukovníkovi kód: "èervená 2", nevím, co to znamená, ale poté jsem od Dìgareva dostal bezprecedentní rozkaz, abych plnì vyhovìl pokynùm majora SSU. Chystá se velká operace, podrobnosti se dozvíte od majora.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_2_1">
	    <text>Mám to. Toho majora znám, zachránil mi ivot v Pripjaské nemocnici.</text>
	</string>
	<!--------------- Âûæèâøèé ñòàëêåğ(Êîğäîí) ------------------->.
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_first_1">
	    <text>Ehm... jak to, e... Co mám teï dìlat... </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_1_1">
	    <text>Ahoj, stalkere. Musíme si promluvit.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_1">
	    <text>Jakı druh rozhovoru?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_2">
	    <text>Vojenskı! No jo... Sidoroviè mì varoval. S armádou se nemám o èem bavit!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_1">
	    <text>Potøebuji vìdìt, kdo napadl vaši jednotku na pile?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_2">
	    <text>Buï s lidmi mluvím, nebo je støílím! Máš na vıbìr? Potøebuji vìdìt, kdo napadl tvou jednotku na pile? Hledám nìkoho, pravdìpodobnì nìkoho, kdo tì napadl, a ten je daleko od mıch pøátel.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_4_1">
	    <text>Oh... Podívej, nevím, kdo nás napadl. Mùj nadøízenı mì poslal do Kordonu pro zásoby. Cestou jsem se musel poøádnì vyèùrat. Kdy jsem sedìl v køoví, zaslechl jsem u Pily støelbu. Vše rychle utichlo, pokusil jsem se kontaktovat vlastním PDA... ticho. Dostal jsem strach... Utekl jsem odtamtud, z køoví a od Kordonu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_5_1">
	    <text>Jo, nic moc. No, díky za to. Sbohem, stalkere.</text>
	</string>

	<!--------------- Ñåğæàíò Ëîæêèí(Àãğîïğîì) ------------------->
	<!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_first_1">
	    <text>Poslouchej, slyšel jsem šeptandu, e jdeš do Kordonu. Mám na tebe prosbu. Vezmi úèetní hlášení k majoru urovovi na jiní zátaras, pokud je to po cestì. Co øíkáš, major ti nezùstane nic dluen?"</text>.
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_1_1">
	    <text>Dobøe, dejte mi svá hlášení.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_2_1">
	    <text>Teï nemám èas, najdìte si nìkoho jiného.</text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_1">
<text>Sero, jdu si pro vıstroj.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_2">
	    <text>Serante, chcete ještì nìco?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_1_1">
	    <text>Jen chvilku. No... Milstalker %s, na seznamu, schváleno plukovníkem. Podepište se tady... Dobøe, máš na to právo:</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_2_1">
	    <text>Dìkuji vám, serante. Tak nashledanou.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_3_1">
	    <text>Poèkejte chvíli, vojáku! Jak by sis chtìl pøivydìlat? Pøijel mi kurır. Øíkal, e je v Agropromu a e tu bude co nevidìt. U jsou to dvì hodiny a poøád tu není. Zjisti, co se mu stalo. Víc mì zajímá ten balíèek, kterı vezl. Mìl pøijet ze skládky, tak se vydej po cestì na skládku a porozhlédni se tam.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_4_1">
	    <text>Dobøe, udìlám to.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_5_1">
	    <text>Nemám èas.</text>
	</string>

	<!-- D3 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_1">
	    <text>Kurır je mrtvı, zabili ho mutanti. Tady je tvùj balíèek.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_2">
	    <text>Sarge, potøebujete ještì nìco?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_1_1">
	    <text>Díky za balíèek. Vaše odmìna. Ach... Škoda, e jsem pøišel o poslední zdroj zásob.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_2_1">
	    <text>Øíkáš zdroj zásob? Zajímalo by mì, jestli ti mùu nìjak pomoct.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_3_1">
	    <text>Kadı èas sem zavítá strá vìdcù z Yantaru, aby doplnila zásoby. Platí dobøe, nejsou lakomí. Nìkteøí z nich mají zbranì NATO a mají zájem o munici do nich. Jak jistì chápete, nemáme je témìø na skladì, ze zemì se nedováejí, vystaèíme si s tím, co se dá. Nue, mùj návrh je, e mi pøivezete munici NATO a já vám dám stejné mnoství naší, stejného typu. Nemám zájem o kusy, vymìním vám pouze balíèky, minimální mnoství 20 balíèkù (280-300 ks) za náboje a 3 za podhlavòové granáty: \n1. Vezmu 300 kusù nábojù 9x19 a na oplátku vám dám 320 kusù nábojù 9x18. \n2. Vezmu si 300 nábojù 5,56x45 a dám vám stejné mnoství nábojù 5,45x39. \n3. Vezmu si 280 nábojù ráe 45 a dám vám 90 nábojù ráe 9x39. \n4. Vezmu 300 nábojù 7,62x51 a dám vám stejné mnoství nábojù 7,62x54. \n5. Vezmu si tøi granáty M209 a dám za nì stejné mnoství VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_4_1">
	    <text>Dobøe, budu na to pamatovat.</text>
	</string>
	<!-- D4 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_first_1">
	    <text>Chci vymìnit munici.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_1_1">
	    <text>Co máš?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_2_1">
	    <text>Mám náboje 9x19mm FMJ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_3_1">
	    <text>Mám náboje 9x19mm Dum-dum.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_4_1">
	    <text>Mám náboje 9x19mm bp.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_5_1">
	    <text>Mám tu náboje 5,56x45mm FMJ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_6_1">
	    <text>Jsou zde náboje 5,56x45mm EP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_7_1">
	    <text>Existují náboje 5,56x45mm EPR.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_8_1">
	    <text>Existují náboje .45 ACP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_9_1">
	    <text>Jsou zde náboje .45 Hydra-shock.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_10_1">
	    <text>Jsou zde náboje 7,62x51mm NATO FMJ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_11_1">
	    <text>Existují náboje 7,62x51mm NATO AP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_12_1">
	    <text>Jsou zde podhlavòové granáty M209.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_13_1">
	    <text>Zmìnil jsem názor.</text>
	</string>
	<!----------------- Ìàéîğ Æóğîâ(Êîğäîí) ---------------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_first_1">
	    <text>Soudruhu majore! Pøinesl jsem dokumenty z Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_1">
	    <text>Ta-ah-ah... Úèetní zpráva seranta Lokina. Dìkuji vám, vojáku. Co chceš za tu laskavost?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_2">
	    <text>Ta-rah-rah... úèetní hlášení seranta Lokina. Dìkuji, vojáku-stopaøi. Vaše odmìna a jdìte, neotírejte se mi o ni.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_2_1">
	    <text>Mám na farmì stalkera, se kterım si potøebuju promluvit, a nechci si nechat udìlat pár novıch dìr po kulkách. Mùeš s tìmi darmorouty domluvit pøímìøí?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_3_1">
	    <text>Peníze by se mi hodily.</text>
	</string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_4_1">
	    <text>Za laskavost ti mohu poskytnout exkluzivní pøímìøí na dvì hodiny. Stalkerové tì nechají pøiblíit se a jít k jejich základnám, ale pokud na nì zaèneš støílet, pøímìøí konèí. To je vše, mùete jít.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_5_1">
	    <text>Dìkuji vám, soudruhu majore.</text>
	</string>

	<!----------- Ñò.ëåéòåíàíò Êèğèëëîâ(Àãğîïğîì) ---------------->
	<!-- D1 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_first_1">
	    <text>Vojáku, mám na tebe osobní prosbu. Jedna z vysílaèek naší jednotky v Temném údolí, která hlídá toto zaøízení, je nefunkèní. Poádali mì, abych jim poslal novou. Potøebuji kurıra. Mùeš to udìlat?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_1_1">
	    <text>Zabalte to a pøevate mašlí, doruèím to tím nejlepším zpùsobem.</text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_first_1">
	    <text>Poslouchej Kirillove, jsi dobrı technik. Mám PDA, a pravdìpodobnì s cennımi informacemi. Mùeš ho odemknout?"</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_1_1">
	    <text>Uvidíme, dej to sem. Nepoèítej s tím, e to bude rychlé, moná 24 hodin, moná víc. Dám ti vìdìt, a to bude hotové.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_2_1">
	    <text>No, neèekej moc dlouho.</text>
	</string>
	<!-- D3 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_first_1">
	    <text>Co je s tím PDA? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_1_1">
	    <text>Tvoje PDA nebylo snadné, ehm... bylo. Mìlo speciální pøídavnı bezpeènostní modul s malım mnostvím vıbušnin. Snail jsem se na to pøijít, ale udìlal jsem nìco špatnì a je to pryè. Podaøilo se mi vyjmout jen externí disk, ale ten byl plnı informací. Všechny karty jsou oznaèené.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_2_1">
	    <text>Oznaèené karty, co? Kašli na PDA, nedìlej si s tím starosti. Jdu za plukovníkem. Sbohem a dìkuji.</text>
	</string>

	<!-------- Ğàíäîìíûé êîìàíäèğ îòğÿäà(Òåìíàÿ äîëèíà) ---------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_first_1">
<text>Pozdravuji Armádního stalkera, proè jsi sem pøišel?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_1_1">
	    <text>Zajistím ti spojení, podr vysílaèku.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_2_1">
	    <text>Dìkuji ti za to!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_3_1">
	    <text>Nedìkuj mi.</text>
	</string>
	<!---------- Ñåğæàíò Ãîğîáåö(Îêğàèíû Ïğèïÿòè) ---------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_first_1">
	    <text>Doufal jsem, e nepøijdeš... Promiò...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_1_1">
	    <text>O èem to mluvíš?"</text>
	</string>
	<!----------- Ìàéîğ İğíàíäåñ(Îêğàèíû Ïğèïÿòè) ---------------->
	<!-- D1 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_first_1">
	    <text>Sabotoval jsi dvì naše operace, vypadáš jako rychlı chlapík, takové potøebujeme. Pracuješ pro nás, budeme tì chránit. Evakuace ze Zóny, slušná èástka na úètu v kterékoli zemi na svìtì. Nemáš moc na vıbìr, jsou jen dvì monosti.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_1_1">
	    <text>Jaká je ta druhá?"</text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_first_1">
	    <text>Jakékoli další otázky? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_1_1">
	    <text>Myslím, e se zdrím.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_2_1">
	    <text>Nemám moc èasu, take nemám èas se s tebou trápit.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_3_1">
	    <text>(ticho...)</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_4_1">
	    <text>Dobøe, nebudu si s tebou povídat od srdce. Dám ti 30 minut na rozmyšlenou. Promluvíme si znovu pozdìji. Moná s vìtším zaujetím, záleí na tobì.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_5_1">
	    <text>(ticho...)</text>
	</string>

	<!----------- Ëåéòåíàíò Ãîäóíîâ(Îêğàèíû Ïğèïÿòè) ------------->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_first_1">
    <text>Pozor! Jsem dùstojník SSU. Za normálních okolností bych nezvedl ani prst, abych ti zachránil kùi a ohrozil svou krytí u ISG. Ale vypadá to, e dnes máš štìstí. Celá naše operace je v prdeli. ISG se nìjak dozvìdìla o špehovi, o kterém nemìla vìdìt. A také o setkání Degtyareva s tímto špehem. Poslali speciální skupinu, aby zabili Degtyareva a zajali špeha. Setkání se uskuteèní v kolejích. Speciální skupina plánuje vstoupit zadním vchodem a vytlaèit Degtyareva a jeho nejvìtší nepøátele bojem na otevøené místo pro odstøelovaèe na nádvoøí. Odstøelovaè bude èekat v protìjším domì.\n Dluíš mi ivot! Tvou odmìnou je varovat plukovníka pøed pastí. Zapamatuj si vìtu: "Smrt neèeká, a ani ivot by nemìl èekat." Bez hesla by Degtyarev mohl vystøelit kulku do tvého èela, pro jistotu. A také mám informace zvláštní dùleitosti. Skrze komunikaci se nelze prozradit, ISG monitoruje všechny frekvence. Schovával jsem pøípad v obchodním domì a èekal na vhodnou pøíleitost, a ty jsi moje pøíleitost. Ty dáš Degtyarevovi informaci o pøípadu v obchodním domì. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_1_1">
    <text>Ano, udìlám všechno. È... Dìkuji.</text>
</string>
<!---------- Ïîëêîâíèê Äåãòÿğ¸â(Îêğàèíû Ïğèïÿòè) ------------->
<!-- D1 -->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_first_1">
    <text>Musíš mi øíct nìco, co vysvìtluje, proè jsi tady. Jsi šel tam, kam jsi nemìl?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_1_1">
    <text>Poèkej, plukovníku, mám pro tebe milostnı dopis od tvého pøítele, "Smrt neèeká, a ani ivot by nemìl èekat."</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_2_1">
    <text>Dobrá, teï ti vìøím trochu víc, a vypadá to, e jsi nám zachránil kùi. A za to ti moc dìkuji. Za jakıch okolností jsi se dovìdìl heslo a jaké informace máš pro mì?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_3_1">
    <text>V nemocnici jsem byl zajat ISG. Dùstojník ISG neoèekávanì zastøelil mé stráe, vrátil mi vìci a zbranì. Nazval se SSU dùstojníkem. Dal mi úkol varovat tì, plukovníku, pøed pøipravovanou pastí ISG a dal mi heslo. Snail jsem se co nejrychleji pospíchat, ale nestihl jsem to vèas a nezávisle jsem se rozhodl odstranit hlavní hrozbu, odstøelovaèe ve tvém zádech. Ještì nìco, "dùstojník ISG" mi øekl, abych ti øekl o pøípadu, kterı schoval v obchodním domì, podle nìj obsahoval informace o zvláštní dùleitosti ohlednì èinnosti ISG.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_4_1">
    <text>Vidím, e ten agent mìl pravdu, e riskoval své krytí. Protoe zde nemám lidi, budeš muset pøevzít ten pøípad. Setkám se s tebou na základnì Agroprom. Udìlej to.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_5_1">
    <text>Ano, soudruhu plukovníku!</text>
</string>
	<!-------------- Ïîëêîâíèê Äåãòÿğ¸â(Àãğîïğîì) ---------------->
	<!-- D2 -->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_first_1">
    <text>Dostal jsi ten pøípad?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_1_1">
    <text>Ano, tady je.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_2_1">
    <text>Dobrá, tohle je za tvou pomoc. Jsi dobrı voják, rozhodl jsem se, e tì zaøadím do mé speciální skupiny. Pøímo mi budeš podléhat. Kuznìcov ti zaøídí pøesunové doklady. Mezitím se ti ozvu pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_3_1">
    <text>Ano, soudruhu plukovníku!</text>
</string>
<!-- D3 -->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_first_1">
    <text>Chtìl jsem se zeptat...</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_2_1">
    <text>Pomocí agenta musíme vìdìt, kde je operaèní støedisko ISG, proè je neznièíme rovnou?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_3_1">
    <text>Dokázal jsem zjistit, e ISG provádí inspekce rùznıch objektù v Zónì a úmyslnì nìco hledají. Co víme o hlavním úèelu ISG v Zónì?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_4_1">
    <text>Ten špeh v Pripjati, poznal jsem ho, je to odstøelovaè! Proè je pro ISG tak dùleitı?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_5_1">
    <text>Znièení základny pouze oddálí problém, nevyøeší ho. ISG pošle novou skupinu, která by mohla bıt úspìšnìjší. Navzdory tomu, e paramilitantní skupina ISG je nelegálnì v Zónì, jejich znièení by zpùsobilo mezinárodní skandál. Naší prací je získat jakékoli informace pro diplomaty, které obecnì zdiskreditují aktivity ISG v Zónì. Poté odejdou sami, nebo jim pomùeme, a na OSN nepadne ani slovo.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_6_1">
    <text>Analytici SSU znali jejich úèel od pøíchodu ISG. ISG hledá jakékoli informace, které by naznaèovaly, e Zóna je vısledkem vıvoje zbraní hromadného nièení a pøedstavuje hrozbu pro mezinárodní bezpeènost. Nemusí to bıt pravda. Pro ISG je dùleité iniciovat mezinárodní vyšetøování Zóny a za pomocí získaného materiálu donutit Ukrajinu poskytnout mezinárodním organizacím plnı pøístup do Zóny pro provádìní vyšetøování. To by efektivnì zbavilo Ukrajinu jejího monopolního práva na Zónu a kontrola by pøešla na OSN. ISG by zase získala volnou ruku pro provádìní jakıchkoli svıch operací. A nám se pravdìpodobnì doporuèí, abychom Zónu opustili, dokud vyšetøování neskonèí.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_7_1">
    <text>Pokud se pøípad dostane do rukou ISG, bude to totální katastrofa a selhání celé operace. Ale to není tvá starost. Mùj tip pro tebe: zapomeò na toho stalkera a všechno s ním spojené. Budeš ít déle.</text>
</string>
    <!-- D4 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_first_1">
    <text>Stalker %s dorazil na tvùj rozkaz.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_1_1">
    <text>Pohoda! Ušetøíme si formality. Máme pro tebe misi. Náš agent nám poskytl spoustu informací o aktivitách ISG. Teï mì zajímá jedna z jejich skupin, agent nedokázal zjistit úèel jejich mise, ten je pøed ostatními èleny ISG tajnı. Podle jeho pozorování tato skupina pravidelnì kadé 2 dny opouští základnu a po 24 hodinách se vrací. Tvım úkolem je zjistit, jakı je jejich úèel.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_2_1">
    <text>Máme pøíliš málo informací, velitele!</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_1">
    <text>To není vše. Døíve nám informátor mezi oldáky øekl o skupinì ISG, která se pravidelnì objevuje v Mrtvém Mìstì. Dushman nás pøísnì varoval, abychom se nepøibliovali k osamocenému domu na jihozápadì Mrtvého Mìsta a nezajímali se o nì. Døíve jsem této informaci pøíliš nevìnoval pozornost, pøedpokládal jsem, e tam ISG dodává zásoby. Ale zdá se, e existuje spojitost. Pokud máš èas, vyra tam potichu, zanech tam záloku, magnetofon. Pøesnì za dva dny ji vyzvedni a pøineste mi ji. Moná z toho nìco vyjde. Nìjaké otázky?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_2">
    <text>Nìjaké další otázky?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_4_1">
    <text>Nìjaké otázky ohlednì úkolu.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_5_1">
    <text>ádné otázky, udìlám to.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_7_1">
    <text>Proè magnetofon, pane plukovníku? Jsme bezdomovci? Nemáme pokroèilejší rádiové vysílaèe?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_8_1">
    <text>Pracujeme proti organizaci, která je mnohem lépe vybavená ne SSU. Jsou schopni detekovat všechny rádiové vysílaèe pomocí detektoru. My je jen zastrašíme, oni zmìní místo. Kirillov vyrobil speciálnì pro tuto misi magnetofon, kterı zachytí zvuk a zaène nahrávat. Nevyzaøuje ádné rádiové vlny, take je prakticky nemoné ho detekovat.</text>
</string>
<!-- D5 -->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_first_1">
    <text>Mise splnìna.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_1_1">
    <text>Dobrá práce. Oddìlenì ode tebe jsem zde mìl pozorovatele, kteøí to všechno natáèeli. Teï potøebuji èas na analızu všech zvukovıch a video materiálù s technikem. ISG je malá, ale je podporována dobøe placenımi oldáky. Dostáváme nìjaké znepokojující informace, ISG i oldáci se koncentrují v Limansku. Urèitì si dokáeš pøedstavit proè. Cílí na Jadernou elektrárnu. A to by mohlo ohrozit celou naši operaci. Díky tvému vypnutí Brain Burneru jsem vyslal skupinu našich bojovníkù na Jadernou elektrárnu. Mají za úkol na tebe poèkat a pak tì doprovodit a øídit se tvımi rozkazy. Tvım úkolem je zabránit ISG v dosaení Sarkofágu. Hlavním cílem je eliminace skupiny ISG, ostatní je pro mì zanedbatelné.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_2_1">
    <text>Ano, pane plukovníku.</text>
</string>
<!-- D6 -->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_first_1">
    <text>ISG byla eliminována.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_1_1">
    <text>Skvìlá práce. Dokonèili jsme analızu materiálù. ISG si vytvoøila èernı kanál pro distribuci a zásobování pomocí oldákù. V domì, kde jsi nastavil magnetofon, obchodovali se zbranìmi a municí za artefakty. No... OSN se nelíbí, e jejich "face-to-face" organizace je pašeráckı ring. Vypadá to, e máme dostatek informací a je èas, aby se zapojil našich diplomatickı sbor. Já jedu na Velkou Zem, a ty budeš doèasnì k dispozici Kuznìcovovi, dokud se nevrátím.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_2_1">
    <text>Dej jim tam, velitele.</text>
</string>
	<!--------------- Ìàéîğ Âåğåùàãèí(Àãğîïğîì) ------------------>
	<!-- D1 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_first_1">
    <text>Vyøídím situaci. Vy jste se trochu posrali, take jsem musel zasáhnout. Zatímco jste si hráli s tımem na Jaderné elektrárnì, kterı byl také krytím, hlavní skupina se spoleènì se svımi vìdci dostala do X-8 a pravdìpodobnì našla nìco, co nemìla najít. Take Hernandez, velitel bojové mise ISG v Zónì, naøídil balení a pøípravu na evakuaci. Cítíte to, bojovníku?! Cítím nìco hodnì nebezpeèného. Šéf SSU na operaèním spojení dal zelenou k likvidaci hlavního stanu ISG a nedovolit, aby se informace, které vytáhli celou tu dobu, dostaly ven z Zóny. Ukrajina se s tím potom setká diplomatickımi následky, ale to je mnohem ménì dùleité ne informace, které by ISG mohla mít a které by mohly uniknout k OSN. ISG si vybrala jako svou základnu skvìlé místo k ukrytí, ale co se tıèe strategie, je to odporné. Zavøeli jsme je na stranì Pripyatu a na stranì Jupiteru, nebylo to tìké. Myš, tady nìunikne. A teï ta tìší èást, co musíš udìlat. Vezmi si na starost útokovı tım zkušenıch bojovníkù a vyèisti tuto krysu nahavenou. Vejdeš se dovnitø, kadı, kdo na tebe zaútoèí, musí bıt eliminován. Nebo bych mìl nìkoho jiného povìøit a ty bys chtìl svou maminku?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_1_1">
    <text>Zkus mì zastavit, pane majoru!</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_2_1">
    <text>Dobrá nálada, bojovníku, schvaluji. Dej se do toho, èas utíká.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_3_1">
    <text>Ano, pane.</text>
</string>
<!-- D2 -->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_first_1">
    <text>Pane major...</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_1_1">
    <text>U jsem byl rádiem informován, e operaèní støedisko ISG bylo znièeno. Poslal jsem tam tım pro koøist a operativce SSU, vezmou všechno, co tam má hodnotu. Nìkolik rozptılenıch jednotek ISG pravdìpodobnì stále zùstává v Zónì, ale bez sjednoceného centra koordinace a zásobování nejsou hrozbou a s èasem se rozplynou mezi ostatní skupiny nebo se pokusí evakuovat sami. Odvedl jsi dobrou práci. Odvedli jsme dobrou práci všichni. Naše operace je u konce. Podrobnosti operace jsou státním tajemstvím, take dr hubu, kdy nechceš pøijít o ni. Pokud budeš mluvit, SSU se o tebe zaène zajímat. Toto je ode mì osobní dárek:</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_2_1">
    <text>Dìkuji, pane majoru.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_first_1">
    <text>Podávám zprávu! Udìlali jsme prùzkum, pozorovatelé hlásí, e monolit drí hlavní vchod, oldáci se pøibliují. Boj probíhá s rùznım úspìchem, ale Monolit shromaïuje své síly a brzy oldáci oslabí.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_1_1">
    <text>Mmm... kde je skupina ISG?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_2_1">
    <text>Nemohu øíct. Skauti je ještì nenašli.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_3_1">
    <text>Nìco není v poøádku...</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_4_1">
    <text>Jeden z našich skautù pøestal komunikovat. Jeho úkolem je kontrolovat cestu ke nemocnici. Jeho poslední kontakt byl pøed hodinou a neodpovídá.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_5_1">
    <text>Nemáme moc èasu, není èas na kontrolu, take musíme vsadit na štìstí a jít naslepo. Tady stejnì pro nás nic není, take nechme opatøení pobavit monolití, ti jednobarevní. Dejte kluky dohromady, jdeme!</text>
</string>
	<!-------------- Ğàíäîìíûé àãåíò SSU(Şïèòåğ) ----------------->
	
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_first_1">
    <text>Tım útoèí na poplach. Zaèneme útok?</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_1_1">
    <text>Jeïme.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_2_1">
    <text>Ještì ne.</text>
</string>
<!--------------- Ñóùíîñòü(Òåìíàÿ ëîùèíà) -------------------->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_first_1">
    <text>Co máme? Stopy krve pøed budovou. Chybìjící nábojnice naznaèují, e hlídaè byl pøekvapenı a nevrátil palbu. Podívejme se, co se stane dál...</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_1_1">
    <text>Pokraèuj...</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d2_first_1">
    <text>Stalkøi uvnitø budovy si neuvìdomili okamitì, co se dìje, a byli napadeni ze dvou vchodù témìø bez odporu. Nábojnice 5.56x45 NATO... vypadá to jako oldáci. Hmm... útok se odehrál pøed dvìma dny a uhlíky v ohni jsou stále teplé. Útoèníci tu táboøili a já je chvíli pøehlíel. Kdo to byl, u tu není, take je èas se vrátit k Kuznetsovovi.</text>
</string>
<!------------------- Îáùèå äèàëîãè -------------------------->
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_1">
    <text>Rozumím, velitele.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_3">
    <text>Rozumìno.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_4">
    <text>Roger, plukovníku.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_1">
    <text>Pokraèujte.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_2">
    <text>Pokraèujte.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_3">
    <text>Pokraèujte.</text>
</string>
<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_3_1">
    <text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
<!----------------------- Poznámky ------------------------------>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner">
    <text>Poznámka od seranta Lokina.</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner_text">
    <text>Serant Lokin navrhuje vımìnu: Vezmu 300 nábojù 9x19, dám ti 320 nábojù 9x18; vezmu 300 nábojù 5.56x45, dám ti stejné mnoství 5.45x39; vezmu 280 nábojù .45 ACP, za to dám 90 nábojù 9x39; \n - Vezmu 300 nábojù 7.62x51, dám ti stejné mnoství 7.62x54; \n - Vezmu 5 granátù M209, dám ti stejné mnoství granátù VOG-25.</text>
</string>
</string_table>
