<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: DARK PRESENCE TASK
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Dark Presence
<
<	Made by: SarisKhan
<	Last revised: 29 October 2020
<
<===========================================================-->

<string_table>

<!-- Radogost -->
	<string id="mil_greh_radogost_dialog_0">
		<text>Vítej, stalkere. Prosím, posaï se.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_greh_radogost_st_0">
		<text>Jsem vdìènı, e jsi pøišel.</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_st_1">
		<text>Tak to je pøekvapení. Neèekal jsem, e se setkám s pøátelskım èlenem Høíchu. Kdo jsi?</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_st_11">
		<text>Pøedstav se. Potøebuji vysvìtlení.</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_st_111">
		<text>Co to kurva je? Radìji mi dej dobrı dùvod, abych tì nezastøelil tam, kde stojíš. Odpoèítávám.</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_st_2">
		<text>Tvùj postoj mì naplòuje nadìjí. Jmenuji se Radogost. Jsem jedním ze zakládajících èlenù Høíchu a vùdcem tohoto mírumilovného spoleèenství. Mistøi mì obdaøili léèivou mocí, take dokáu bìhem nìkolika okamikù napravit všechna fyzická poškození. Snaím se svùj talent vyuívat co nejlépe, i kdy bych si pøál, abych dokázal léèit i zlomené mysli... Nicménì v nouzi se na mì mùete vdy spolehnout.</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_st_22">
		<text>Ano, samozøejmì. Jmenuji se Radogost. Jsem jedním ze zakládajících èlenù Høíchu a vùdcem tohoto mírumilovného spoleèenství. Mistøi mì obdaøili schopností léèit, take dokáu bìhem nìkolika okamikù napravit všechna fyzická poškození. Snaím se svùj talent vyuívat co nejlépe, i kdy bych si pøál, abych dokázal léèit i zlomené mysli... Na tom nezáleí.</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_st_222">
		<text>Prosím, není tøeba násilí! Vyslechni mì. Jmenuji se Radogost. Jsem jedním ze zakládajících èlenù Høíchu a vùdcem tohoto mírumilovného spoleèenství. Mistøi mì obdaøili léèivou mocí, take dokáu bìhem nìkolika okamikù napravit všechna fyzická poškození. Snaím se svùj talent vyuívat co nejlépe, i kdy bych si pøál, abych dokázal léèit i zlomené mysli... Moná jsme se mohli vyhnout tomu krveprolití...</text>
	</string>

	
	<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_0">
		<text>Dobøe, tak proè jsi mì volal? To ty mi posíláš všechny ty dìsivé zprávy z PDA?</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_1">
		<text>Ne, samozøejmì e ne, ale myslím, e vím, co je jejich zdrojem.</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_2">
		<text>Jsem jedno ucho.</text>
	</string>
	<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_3">
		<text>Pøi svıch èetnıch vıpravách a dobrodrustvích po Zónì jsi zabil mnoho sluebníkù Pánù. Jejich fyzická podoba zahynula, aèkoli jejich poehnané duše vystoupily na Vyraj. A s kadou další smrtí bylo jeho høejivé, svaté svìtlo stále havìjší. Spalující, spalující.</text>
	</string>

<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_4">
    <text>To zní trochu pøitaené za vlasy.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_5">
    <text>Musíš to pochopit! Zóna je skuteènì zázraèné místo: støedisko globálního pole, které propojuje a odráí lidské mysli a myšlenky. Její vliv je hmatatelnı! A kdysi to bylo klidné místo, ale u ne...\n \nNáš Otec, Chernobog, byl kdysi mírnı vùdce. Všichni jsme byli spokojení ijící v klidném svìtì Vyraj. Avšak jeho vize byla otrávena a zkroucena, kdy mu jménem "Strelok" zavradil naše Mistry. Byl pøemoen hnìvem a nenávistí, posedlı pomstou. Zóna zaèala varit. Naštìstí jsi dokázal utišit krvavou køíovou vıpravu, která následovala, a bouøe zpùsobená násilím polevila. Na èas.\n \nNakonec jsem cítil nenávistnou, útlakovou pøítomnost. Nejprve nepostøehnutelnou, ale pomalu sílící, šíøící se, jako by hromadila energii... Cítil jsem nelidskı hnìv a nenávist pronikající Zónou, elektrizující vzduch... Slyšel jsem pekelnı sbor hlasù, touící po krvi. A jednoho dne tato "temná pøítomnost" napadla mysl mémi krotkıch bratrù, promìòujíc vìtšinu z nich v brutální otroky. Pouze my jsme unikli.\n \nPoslouchej! Zóna opìt vaøí. Pøichází nepøedstavitelná katastrofa. Prosím, musíš se vydat do podzemního komplexu, kterı stalkers nazıvají Temná údolí. Musíš zastavit temnou pøítomnost, ne bude pøíliš pozdì!</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_6">
    <text>Nejsem si tím jistı.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_7">
    <text>Prosím, ádám tì! Jako bojovník Povinnosti jistì chápeš vánost této situace! Pokud bude temné pøítomnosti dáno èas, stane se obrovskou hrozbou pro všechny!</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_71">
    <text>Prosím, ádám tì! Je to mimo osobní zisk, ale jistì nemùeš ignorovat takovou hrozbu pro svou kariéru!</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_72">
    <text>Prosím, ádám tì! Je to mimo osobní zisk, ale jistì nemùeš ignorovat takovou hrozbu pro své budoucí dobrodruství!</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_73">
    <text>Prosím, ádám tì! Jako èlen Jasné oblohy jistì chápeš vánost této situace! Pokud bude temné pøítomnosti dáno èas, Zóna se destabilizuje do nepoznání!</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_74">
    <text>Prosím, ádám tì! Jako èlen Svobody jistì nemùeš nechat zázrak, kterı je Zóna, promìnit se v peklo na zemi!</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_75">
    <text>Prosím, ádám tì! Jako mu vìdy jistì chápeš vánost této situace! Pokud bude temné pøítomnosti dáno èas, Zóna se destabilizuje do nepoznání!</text>
</string>

<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_8">
    <text>Dobøe, dìkuji ti, e jsi mì o tom informoval. Situaci budu provìøovat. Sna se nedostat do problémù.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_81">
    <text>V poøádku. Nejsem si jistı, jestli ti mohu vìøit, ale budu muset situaci provìøit sám. Zatím si radìji vyber vzdálenìjší místo k pobytu. A nemysli si, e na tebe zapomenu.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_811">
    <text>Dobøe, díky za varování. Pùjdu si provìøit situaci, ale tady je momentálnì pøítomné nebezpeèí, které musím nejdøíve vyøešit. Uívej si poslední okamiky.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_9">
    <text>Dìkuji! Prosím, vezmi si tohle s sebou, vìøím, e tento plod z Vyraje nám pomáhal chránit se pøed zlım vlivem temné pøítomnosti. Pøeji ti hodnì štìstí.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_901">
    <text>Dìkuji. U od okamiku, kdy jsi ukázal milosrdenství k našemu zajatému bratrovi, jsem vìdìl, e v tobì je nìco zvláštnì dobrého. Prosím, vezmi si tohle s sebou, vìøím, e tento plod z Vyraje nám pomáhal chránit se pøed zlım vlivem temné pøítomnosti. Pøeji ti hodnì štìstí.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_91">
    <text>Pøedpokládám, e naši bojovnìjší bratøi nám navdy znièili reputaci. Myslel jsem, e ti náš jednou odpuštìní zajatı bratr... Dobøe, odejdeme, abychom u nikdy nebyli spatøeni.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_92">
    <text>Pøedpokládám, e naši bojovnìjší bratøi nám navdy znièili reputaci. Dobøe, odejdeme, abychom u nikdy nebyli spatøeni.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_911">
    <text>Moná jsem soudil nesprávnì. Moná náš Otec byl nakonec menším zlem...</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_912">
    <text>Moná jsem soudil nesprávnì. Ty jsi svého zajatého bratra zabil ne z nutnosti, ale z bezcitnosti... Moná náš Otec byl nakonec menším zlem...</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_101">
    <text>To je pro náš dobro. Sbohem.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_1011">
    <text>Mùeš si myslet, co chceš. Plánuji uzavøít volné konce.</text>
</string>


	<string id="mil_greh_radogost_heal_0">
    <text>Potøebuji lékaøskou péèi.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_heal_1">
    <text>Nechej mì tì ošetøit.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_heal_2">
    <text>Tvé tìlo je v dokonalém stavu. Moná je tvá mysl ta, která trpí.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_heal_3">
    <text>[Pokraèovat...]</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_heal_4">
    <text>Tvoje fyzická zranìní jsou zhojená.</text>
</string>

<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_final_0">
    <text>Hej, Radogoste. Byla to dost zkušenost, ale podaøilo se mi vyøešit tu... vìc.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_final_1">
    <text>Úasné! Jsem velmi rád, e to slyším. Temná pøítomnost zneèišovala Zónu svım hnìvem, nenávistí a nepøátelstvím. Nyní mùeme koneènì ít v míru.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_final_2">
    <text>Není zaè.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_final_3">
    <text>Zaslouíš si odmìnu za své úsilí. Prosím, vezmi si to jako projev našeho vdìku. A se Zóna k tobì chová dobøe.</text>
</string>
<string id="mil_greh_radogost_dark_presence_final_4">
    <text>Dìkuji. Sbohem.</text>
</string>

	
	<!-- dark presence -->
	<string id="x18_dark_presence_dialog_0">
    <text>Pøišel jsi... samozøejmì, e jsi...</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_1">
    <text>Kurva!... Dobøe, no, tohle není poprvé, kdy mluvím s hlasem bez tìla. Jsi ta "temná pøítomnost", o které mluvil Radogost?</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_111">
    <text>Kurva!... Dobøe, no, tohle není poprvé, kdy mluvím s hlasem bez tìla. Jsi ta "temná pøítomnost", o které šramotí ta hovadina høíšníkù?</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_2">
    <text>[...]</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_3">
    <text>... Dobøe, vezmu to jako ano. Jako voják Povinnosti je mou misí eliminovat hrozby jako jsi ty, bytost.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_31">
    <text>... Dobøe, vezmu to jako ano. Nedostal jsem od Dushmana smlouvu na tvou likvidaci. Tohle je na mì.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_32">
    <text>... Dobøe, vezmu to jako ano. Kluci z vesnice nováèkù mi neuvìøí pøíbìh, kterı jim povyprávím, a s tebou skoncuju.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_33">
    <text>... Dobøe, vezmu to jako ano. Jedním z hlavních cílù Jasná obloha je udrovat Zónu. A to zahrnuje i tebe.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_34">
    <text>... Vau, dobøe, vezmu to jako ano. Víš, upøednostòuji Zónu takovou, jaká je, take tì zastavím hned tady.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_35">
    <text>... Dobøe, vezmu to jako ano. Tohle je mimo moji platovou tøídu, ale nebudu ignorovat takovou vánou hrozbu.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_4">
    <text>Ty... TY... nemùeš mì... nás... zastavit... ubohı smrtelníku. I kdy jsi... NEPØÍTEL!... Monolitu... I kdy jsi... prolil krev našich spravedlivıch bratøí... ty jsi nakonec nastolil tento vıvoj. Jsi zodpovìdnı za mou... NAŠI!... existenci, smrtelníku.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_5">
    <text>Coe? Jak?</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_6">
    <text>Jsem, jsme, jsem, jsme... amalgám... kolektiv... gestalt... padlıch. Vystoupili jsme a spoleènì... vyuijeme moc mocného Monolitu A OÈISTÍME SVÌT SVÌTLONOSNİM SVÌTLEM VYRAJE!</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_6_alt">
    <text>Jsem, jsme, jsem, jsme... amalgám... kolektiv... gestalt... padlıch. Nepøátelé... i pøátelé. Vystoupili jsme a spoleènì... vyuijeme moc mocného Monolitu A OÈISTÍME SVÌT SVÌTLONOSNİM SVÌTLEM VYRAJE!</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_7">
    <text>Po všem, èím jsem prošel, u není návratu zpìt. Tvùj plán zmaøím na poèátku.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_8">
    <text>NE!</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_9">
    <text>Nedovolím ti mì zastrašit! Je èas tohle ukonèit.</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_10">
    <text>Tak a je... UMØI!</text>
</string>
<string id="x18_dark_presence_dialog_11">
    <text>Po tobì.</text>
</string>


</string_table>
