<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Olivius (Bandit Trader) -->
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
	<text>Hej, èlovìèe! Hledáš vybavení? Nebo moná nìjakou práci? Jsem ten pravı, za kım se mùeš obrátit, kdy potøebuješ vyloit svùj habar za peníze.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
	<text>Hej, èlovìèe. Co potøebuješ? Hledáš práci?</text>
</string>

<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
	<text>Hledám informace o skrıších. Máš nìco?</text>
</string>
<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
	<text>Pro pána, jak to víš? Získal jsem informace døív, ne se to ostatní stihli dozvìdìt. To je fuk, sedm tacù a je to všechno tvé.</text>
</string>

<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
	<text>Vezmu si to. %c[d_orange][7000 RU]</text>
</string>
<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
	<text>Dojdi si tam sám.</text>
</string>



<string id="bandit_trader_st_0">
	<text>Proè máš tak mizernou pøezdívku?</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_1">
	<text>Podívej, kdo to mluví! Zatracení zelenáèi, co si hrají na drsòaky... Ty je nezvládáš, neudríš ani vlastní péro rovnì, kdy se vyèurají. Kdy to udìláš, chovají se jako mizerní pitomci, abych to øekl tvımi vlastními slovy.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_2">
	<text>Hej, klidek - nic jsem tím nemyslel. Jen jsem nevìdìl, co øíct.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_3">
	<text>Dobøe, to je fuk... Omluva pøijata. Kdy zestárneš a máš nervy v háji, není to snadné.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_4">
	<text>Rozumím. Jak jsi pøišel ke svému jménu?</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_5">
	<text>Øeknu ti to, i kdyby jen proto, abych ukonèil tvé vanìní. Mùj pøíbìh zaèal ještì za Sovìtského svazu, ne jsem poprvé skonèil ve vìzení. Chtìl jsem mít dobrı ivot... Dìlal jsem nìjaké kšefty a jednou mì za to chytili. Take kdy jsem si to odsedìl, zaèal jsem navazovat nové kontakty a prodávat kradené vìci. Dìlal jsem to tøi roky, ne jsem opìt skonèil ve vìzení. Dostal jsem se ven, ale SSSR byl pryè... Víš, co bylo nejvíc frustrující?</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_6">
	<text>Ne, nikdy jsem nevidìl Sovìtskı svaz v rozumném vìku.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_7">
	<text>Poprvé jsem skonèil ve vìzení kvùli "podnikání"... neboli "ziskuchtivosti", øeèeno starou sovìtskou mluvou. Dnes mùe za møíemi skonèit kadı, kdo je úspìšnı. Tam tì pálí prdel.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_8">
	<text>[pokraèování...]</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_9">
	<text>Kdy jsem se dostal z druhého stintu, všechno se zhroutilo. Vùbec ádnı pøíjem a kolem byla spousta lidí, kteøí dìlali to samé co já. Kdy vznikla Zona, øekl jsem si, e se o tom pùjdu pøesvìdèit na vlastní oèi.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_10">
	<text>[pokraèování...]</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_11">
	<text>Mimochodem, øíkají mi Olivius, protoe stejnì jako strom, od kterého jsem dostal svou pøezdívku, mì mùete dret nad ohnem... nechat mì znovu a znovu uschnout... Já to pøeiju. Heh, urèitì to pøeiju líp ne ty. Moná u šedivím, ale byl jsem tu dávno pøedtím, ne Sultan pøišel... je pravdìpodobné, e tu budu ještì dlouho po jeho odchodu.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_12">
	<text>Díky za lekci z historie. Ještì jednou se omlouvám.</text>
</string>

	
<!-- (Bandits Mechanic) -->
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
	<text>Co dnes potøebuješ, èlovìèe? Hned ti to opravím. Také mùu dešifrovat všechny zamèené PDA, které bys mohl mít, tak mi je nezapomeò pøinést.</text>
</string>

<string id="bandit_mechanic_st_0">
	<text>Sdílej svùj pøíbìh, bratøe.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_1">
	<text>Chceš mì dostat pøed soud nebo co? To je fuk, udelej si pohodlí.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_2">
	<text>[pokraèovat...]</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_3">
	<text>Byly èasy, kdy jsem mìl tváø neustále na èelním límci... Pracoval jsem jako strojní inenır v jednom závodì a ve firmì mì uznávali jako nejlepšího odborníka v této profesi. Udìlovali mi ceny a certifikáty.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_4">
	<text>A jak jste o to všechno pøišel? Asi jsi chtìl zaèít honit nìjakı ocas?</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_5">
	<text>Heh, chybí mi soukromé hodiny jógy s holkama, jestli víš, co tím myslím! Ale ne, to není to, co mì dostalo.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_6">
	<text>Coe? Zaèali ti øíkat Limpid, protoe jsi najednou zaèal kulhat dole?</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_7">
	<text>Skuteènej komediant, co? Kadopádnì po dlouhé šichtì jsem si chtìl hlavnì zajít s klukama do baru. Jednou jsem to pøehnal s pitím... Šéf nás nacpal a já dostal padáka jako nìjakej blbej uboák.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_8">
	<text>ivot je svine.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_9">
	<text>Mrcha, o které pochybuji, e jsi ji vidìl doopravdy. Dostal jsem práci jako obyèejnı zámeèník a našel jsem si novou kamarádku jménem Vitka. Nová práce mi platila sotva nulu, ale naštìstí jsem si vydìlal dost na to, abych si mohl obèas dát pár ran. Jednu dobu jsme se opili a šukali... U si ani nepamatuju proè. Kadopádnì jsem ho bodl šroubovákem – ještì e neumøel hned na místì. Strávil jsem pár let v nejpøísnìjším vìzení a moje mrcha ena všechno prodala a utekla. Kdy mì pustili, utratil jsem všechny peníze za chlast a skonèil v chudinské ètvrti... Dostal jsem se sem, kdy vznikla Zóna. Tady jsme si všichni rovní: všichni jsme vyvrhelové. Seznámil jsem se s klukama z Smetištì – zjistili, e jsem uiteènı jako technik, a nechali mì tam bydlet. Nejlepší období mého ivota... Tuny zbraní a vodky.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_10">
	<text>Tohle není odpad.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_11">
	<text>Úasnı postøeh! A já si celou dobu myslel, e jsi slepı! K téhle èásti jsem se ještì nedostal, blbeèku. Stala se ta Velká prdelní Emise a my jsme se schovali jako malı holky.\n\nKdy ta noèní mùra skonèila, mìli jsme poradu, kam kurva jít: anomalie, která tehdy odøízla Rostok, se najednou rozplynula, take na nás ze severu tlaèila Povinnost, zatímco z jihu se nás snail spláchnout nìjakej vychcanej knìz. A aby toho nebylo málo, náš tehdejší šéf, Joga, zrovna chcípnul a jedinı, kdo mìl odvahu nás dret pohromadì, byl náš zatracenej barman.\n\nRozdìlil nás do malıch skupinek a nechal nás jít rùznımi cestami, abychom se znovu setkali na tomto místì – v Temném údolí. Pak samozøejmì o pár mìsícù pozdìji zemøel kvùli nìjakému pistolníkovi s amnézií a nechal nás nìkolik let na holíèkách... Olivius nás bìhem té doby drel nad vodou, ale a Sultan nás dal zase dohromady.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_12">
	<text>To je docela zajímavı pøíbìh.</text>
</string>


<!-- Sultan -->
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
	<text>Vítej v mé citadele. Vše, co se v okolním údolí dìje, je buï pod mou kontrolou, nebo se tak brzy stane. A tì pøestane bavit tenhle zasranı ivot, pøijï pracovat ke mnì. Pak se ti dostane dobrého ivota. Tak to chodí, pøíteli.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
	<text>Øekni mi o svém ivotì tady.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
	<text>Jako vùdce to není procházka rùovım sadem, to je jisté... Co pøesnì chceš vìdìt?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
	<text>Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
	<text>Hlídáme stalkery. Musíte uznat, e dobrá polovina z vás se podobá spíš malım dìtem ne muùm. Pøicházíte do Zóny s nìjakımi hloupımi sny, nebo abyste si hráli na hrdiny, nebo prostì proto, e s vámi ivot špatnì zachází. Neuvìdomujete si, co všechno vás tu èeká; vìtšinou smrt. O to se staráme my. Kdy takového najdeme u Smetištì, sebereme mu vybavení a pošleme ho zpátky do Kordonu. Nìkteøí zmoudøí a zamluví si to za hranicí, jakmile se tam dostanou. Ti, co mají víc kamene ne rozumu, se vracejí sem. Tak co udìláme? Dáme je pod naší ochranu a zdaníme je. Øíkám ti, nikdo se neodváí jít na naše území; ani armáda, ani oldáci, a dokonce ani mutanti.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
	<text>Co tì pøivedlo do Zóny?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
	<text>Naše vlastní nohy. Pøišli jsme sem kvùli stalkerùm, co jiného? Bez nás, abychom tu udrovali poøádek, je tu naprostı zatracenı chaos. Vy si to uloupíte, vy si to necháte, jasné, ale kdo vám zaplatí danì? Vdy víte, daò za mír a bezpeènost. Tøeba kdy nìkdo z vás bude dojit anomálii, zatímco my budeme hlídat a dret mutanty na uzdì. Kdy z toho vyjde dobøe, vezmeme si podíl... za udrování poøádku, rozumíš.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
	<text>Jak ses stal zdejším velkım zlım šéfem?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
	<text>Kde mám zaèít... Myslím, e se to vrací na støední školu. Mìl jsem dobrého kamaráda; nejlepšího pøítele, chceš-li. Chodili jsme spolu ven, kouøili, pili a kdovíco ještì. Jene on chtìl èím dál vìtší vzrušení. Zaèal brát drogy: nejprve nìjakou trávu, pak hašiš a pak koks, kdy zaèal dostávat nìjaké peníze. Øíkal jsem mu: 'Musíš s tímhle svinstvem pøestat, Toljane, ne bude pozdì'. Ale on mì neposlechl. Jednoho dne si dal nìjakou špatnou sráèku a bylo to. Našel jsem jeho dealery a vyrovnal se s kámošem... Nechal jsem se vyfotit a zaèalo peklo; basa, rvaèky gangu, kudla v bøiše... Dostal jsem se ven, zaèal podnikat, zase mì zavøeli... Kdy mì zase pustili, nechal jsem všechno to svinstvo za sebou a zamìøil se na Zónu. Pár mìsícù jsem to vydrel a pak mì povıšili. Take teï tady velelím a dohlíím na dodrování místních zákonù.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
	<text>Co si myslíš o stalkerech?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
	<text>Kadı je jinı. Tøeba nìkteøí jsou pankáèi, co tu nevydrí ani tıden, jiní jsou vıdìleèní... a další jsou poøád fajn kluci, které ivot nakopl na obou stranách Kordonu. Ty první oskubeme, ty druhé zdaníme. Co se tıèe posledního druhu... no, prostì se snaíme nepøekazit si navzájem. Škoda, e je od sebe èlovìk vdycky hned nerozezná...</text>
</string>

	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
	<text>Co si myslíš o Oliviovi?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
	<text>Je dost starı na to, aby byl mùj strıc... nebo moná dìdeèek. Nìkdy tìko øíct. Solidní chlap. Za záchranu Temného údolí mi vdìèí za ivot a já mu to nedovolím zapomenout... Obèas trochu pøerùstá pøes hlavu, ale u je to prakticky rodina. Tohle údolí by bez jeho konci nebylo stejné.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
	<text>Oh, to je jedno. Zapomeò na to.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
	<text>Obleè se.</text>
</string>

<string id="sultan_st_0">
	<text>Musíš bıt Sultán.</text>
</string>
<string id="sultan_st_1">
	<text>Jo, synku, to je pravda, a já jsem si své jméno zaslouil. Pøišel jsem sem ze Zatonu v pravı èas. Vyèistil jsem to tu od mutantù, co se tu hemili, zachránil nìjakı chlapy, naverboval je do své bandy... celou budovu jsem zase zprovoznil. Mnozí tady mi stále vdìèí za ivot a nezapomínají na to.\n \n'Samozøejmì, e to není jen slunce a duha. Nejsem si jistı, jestli jsi slyšel, proè jsem vùbec pochodoval ze Zatonu?</text>
</string>
<string id="sultan_st_2">
	<text>Ano, slyšel jsem. Nìjakı blbec, kterı se vydával za tvého pøítele, tì nechal vyvést z míry. A u se ten blbec jmenoval jakkoliv, tak ho rozcupuju na kousky.</text>
</string>
<string id="sultan_st_3">
	<text>Jmenoval se Alexander, ale s ním si nedìlej starosti. Jsi stateènı mu, synku, ale i jeho prdel je labyrint z ostnatého kovu; mùeš mít nejvìtšího ptáka na svìtì, a stejnì by ses tam nedostal.\n \nDostane, co mu patøí, neboj. Prostì vìø, e tvùj sultán to má pod kontrolou.</text>
</string>
<string id="sultan_st_4">
	<text>Dobøe, Sultáne. Tohle máš v kapse. Nìjaká rada, jak jednat s lidmi tady kolem?</text>
</string>
<string id="sultan_st_5">
	<text>Jednoduché. Nikdy nikomu nevìø, dokud neuvidíš Èernobílou lebku na jeho rukávù. Vìtšina šlídilù tì chce dostat, kdykoli to jde, take jim nechoï dávat šanci s mìkkım srdcem. Teï jsou nìkteøí zlodáci v pohodì, stejnì jako Svoboda, ale nezamìòuj toto pøijetí za lásku; stejnì tì budou tahat za nos, pokud si budou myslet, e jim to projde. Vypadáš ale chytøe, take na všechno brzy pøijdeš sám. Jen si pamatuj; pokud cítíš, e nìco není v poøádku, neèekej na slova ani na kulky, prostì odtamtud vypadni. Radìji se vra ivı, a ti praskáèi, co se tì snaili dostat, neprasknou zbytek tvé rodiny.</text>
</string>
<string id="sultan_st_6">
	<text>Díky, Sultane. A co úkryt? Jsou v Zónì ještì nìjaké podobné úkryty?</text>
</string>
<string id="sultan_st_7">
	<text>V Zónì není ádné místo skuteènì bezpeèné, synu, ale nech si tuhle radu ujít. Severnì od nás je Høbitov nákladních aut. Pug te jim bezpeènì provede, pokud máš peníze; obvykle bıvá dole na schodech poblí Olivie. Jinak se budeš muset dostat pøes radiaci, mutanti a vojenské hlídky... i kdy pokud se ti to podaøí, najdeš pár bratrù, kteøí obsluhují kontrolní stanovištì k armádním skladùm. Ti tì mohou ochránit a severnì od nich na tebe bude dávat pozor i Svoboda. Jen si dejte pozor, abyste nikoho, kdo se Lukášovi líbí, neporusili na oèích, jinak budou vaše dny mezi zelenımi vlky seèteny.\n \nNa západ od nás se nachází Smetištì. Ve starém vlakovém hangáru je lovec ve vıslubì a severovıchodnì od nìj nìkolik obchodníkù s blechami, kteøí bıvají v pohodì, ale jejich patroòi mohou bıt na tvùj vkus pøíliš podrádìní. Jen si dávej pozor na velké skupiny stalkrù, hlavnì na Duty, kteøí se tam rádi potulují." \n \nNo a co se tıèe jihu, tam je obrovskı les zvanı Darkscape - opravdu divoké místo, obèas tam hlídkují vojáci a poflakují se tam samotáøi. Docela velké bludištì. Døív jsme ho pouívali na setkání s našimi kluky na stanici vozidel v Cordonu, ale dneska k tomu pouíváme Louku na jihozápadì.</text>
</string>
<string id="sultan_st_8">
	<text>Tak to vypadá, e se tady rodina pìknì zabydlela.</text>
</string>
<string id="sultan_st_9">
	<text>A co jsi èekal, synu? ivot moná není vdycky procházka rùovım sadem, ale máme konekce. Kdy u jsme u toho; jestli chceš dostat nìjakého stalkera, zajdi za Lorisem severozápadnì od mostu v Cordonu. Obèas se tam potlouká konkurence, ale v klidnıch dnech bys k nìmu mìl bıt schopen jen tak pøijít a za správnou cenu ti dohodí pøevlek. Mnohem snáze získáte poklad od havrana, kdy vás nevidí pøicházet.</text>
</string>
<string id="sultan_st_10">
	<text>Díky za pomoc, šéfe. Tyhle informace dobøe vyuijeme.</text>
</string>


	
<!-- (Bandit guide) -->
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>Kdo jsi?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>Aha, skvìlé, další turista. Ale hádám, e nemùeš bıt tak špatnı, kdy tì pustili dovnitø.\n \nJsem mistní prùvodce. Muu tì vzít na naší základnu na høbitove nakladních aut za asi 1500 rubláskù nebo do našeho skladu v Jupiteru za 8000 rublu. Vyber si.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Jdeme na to.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>Kam razíme brácho?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>Na høbitov nákladních vozidel. %c[d_orange][1500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>Do skladu konákù v Jupiteru. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>

</string_table>
