<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->



<!-- (Mercenary Trader) at the merc base -->
<string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
	<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
	<text>Mohl bych ti na oplátku poloit rozumnou otázku: Co je ti sakra do toho? Ale to asi není to, co bys chtìl slyšet, e? Pracuji jako obchodník a také jako prùvodce mezi tímto místem a naší hlavní základnou v Mrtvém mìstì.</text>
</string>
<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
	<text>Mohl bys mi pøipomenout, které trasy dìláš?</text>
</string>
<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
	<text>Prošel jsi cestou sem pøes Scorcher? Je tu jen jedna trasa. Do Mrtvého mìsta, a to za osm tisíc.</text>
</string>
<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
	<text>Chci se dostat do Mrtvého mìsta.</text>
</string>
<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
	<text>Skvìle. Pøiprav se na pìknì dlouhou cestu kanálem. Moná jednou nasbírám dost penìz na poøádnı respirátor. Jsi pøipraven?</text>
</string>
<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
	<text>Jsem pøipraven. %c[d_orange][8000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
	<text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>


<string id="meet_guid_zat_0">
	<text>Vypadáš jako zajímavá postava.</text>
</string>
<string id="meet_guid_zat_1">
	<text>Pilot k tvojím slubám. Není mnoho míst, kam bych tì mohl vzít, ale rozhodnì to bude mnohem rychlejší a bezpeènìjší. Nabízím sluby do Pripyati i na její pøedmìstí prostøednictvím kolegy prùvodce Garryho, na Jupiter tì však mohu vzít sám.</text>
</string>
<string id="meet_guid_zat_list_0">
	<text>Dej mi znovu svùj cestovní seznam.</text>
</string>
<string id="meet_guid_zat_list_1">
	<text>Mùu se domluvit s Garrym, e tì zavede do Pripyati za ètyøi tisíce, stejnì jako na pøedmìstí za pìt tisíc. Mohu tì sám dovést na stanici JYnov v Jupiteru za dva tisíce.</text>
</string>
<string id="travel_guid_zat_0">
	<text>Vezmi mì nìkam.</text>
</string>
<string id="travel_guid_zat_1">
	<text>Kam to bude?</text>
</string>
<string id="travel_guid_zat_2">
	<text>Pripyat. %c[d_orange][4000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_zat_3">
	<text>Na Pøedmìstí. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_zat_4">
	<text>Na Jupiter. %c[d_orange][2000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_zat_5">
	<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>


<string id="stalker_guide_about_himself_0">
	<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_himself_1">
	<text>Jmenuji se Pilot, aèkoliv nevím proè. Pouívám pouze bezpeèné trasy. Nemám schopnosti sbírat artefakty nebo bojovat s bandity, take... Kadı by mìl vyuívat svùj talent a nechat ostatní z nìj tìit. Kadı talent samozøejmì má svou cenu.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_1116">
	<text>Dobøe, zapomni na to.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_1111">
	<text>Øekni mi o tepelnıch anomáliích.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_11111">
	<text>Pokud vidíš nìjaké mihotání, jako kdy se nad chodníkem za horkého letního dne vznáší pára vzduchu - to je tepelná anomálie. Kdy se do ní nìco dostane, tato skvrna vzplane extrémnì horkım plamenem. Zpoèátku si mysleli, e jde o proudy zemního plynu, ale tato teorie ji upadla v zapomnìní.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_1112">
	<text>Øekni mi nìco o plynovıch anomáliích.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_11121">
	<text>Tento typ anomálií je takto nazıván kvùli svım zvláštním, nikdy nekonèícím chemickım procesùm. Produkuji kyselinu, která ti bìhem nìkolika sekund seere kùi, a také toxické plyny, které ti stejnì rychle poškodí plíce... Plynné anomálie lze naštìstí snadno odhalit na otevøeném prostranství. Kdy narazíš na jednu z nich v temném tunelu, je to zlé.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_1113">
	<text>Øekni mi nìco o elektrickıch anomáliích.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_11131">
	<text>Velmi zajímavı typ anomálie, která akumuluje znaèné mnoství statické elektøiny. Stalker obvykle vyuívá toho, e elektrickou anomálii lze vybít jakımkoli kovovım pøedmìtem. Hodí do ní blesk a rychle projde, ne se znovu nabije. Já radìji obcházím - fáze dobíjení je pøíliš rychlá.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_1114">
	<text>Øekni mi nìco o gravitaèních anomáliích.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_11141">
	<text>Obvykle jsou stacionární. Kdy se podíváš na urèité místo a všimneš si, e objekty za ním jsou deformované - máš jednu. Radìji si udruj odstup. Všechny tøi známé druhy reagují okamitì, jakmile se jich nìco dotkne. Odrazovı most vrhá všechno dolù - èasto na velkou vzdálenost. Vortex dìlá právì opak: nasaje pøedmìt, rozdrtí ho strašlivım tlakem a po nìkolika vteøinách pošle kousky do vzduchu. Vír zvedne svou obì do vzduchu, roztoèí ji a roztrhá na kusy... Nepøíjemnı konec, a u se vydáš kteroukoli cestou.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_1">
	<text>Jakmile se pøiblííš k anomálii, mìj na pamìti, e v ní bude buï velké horko, nebo vzduch plnı jedovatıch plynù, nebo se jedná o radiaktivní ohnisko. Mohou tam bıt také psychické poruchy, ale tìmi se nyní nebudu zabıvat. Záleí na povaze anomálie - a u je to teplo, plyn nebo elektøina... nebo gravitace, ale doufám, e s tìmi se nebudeš muset potıkat. Existují také pohyblivé anomálie, ale to je úplnì jiná kapitola.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_0">
	<text>Øekni mi nìco o anomáliích.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_1115">
	<text>Øekni mi o pohyblivıch anomáliích.</text>
</string>
<string id="stalker_guide_about_anomalies_11151">
	<text>Osobnì jsem se setkal pouze s Kometou a Teslou. První z nich je ohnivá koule o prùmìru asi tøi metry. Ale ujišuji tì, e zár pocítíš z mnohem vìtší vzdálenosti... Ta druhá je, z nedostatku lepšího popisu, kulovı blesk. Rozhodnì je to koule a rozhodnì má elektrickou povahu. Obe anomálie se vdy pohybují, ale obvykle po uzavøenıch drahách. Opatrnı stalker by je mìl bıt schopen snadno obejít... Jen neztratit pozornost.</text>
</string>

	
<!-- Gonta -->

	<string id="gonta_about_himself_0">
		<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
	</string>
<string id="gonta_about_himself_1">
		<text>Jsem Gona, vùdce lovecké posádky. Nièíme mutanty za peníze. Mùeme je také chytat ivé - pro vìdecké experimenty nebo pokud nìkdo potøebuje exotického domácího mazlíèka... Jak øíkával Lovec: "Kadému zvíøeti jeho vlastní kulku..."</text>
	</string>
	
<string id="gonta_about_mutants_0">
	<text>Rád ti povím nìco o lovu mutantù. I kdy nejsem nejzkušenìjší lovec, mám dost znalostí o tìch zvíøatech, která se prohánìjí po kraji. Jsou tu masoravci, divocí prasata, slepí psi, pseudopsy, èíhavci, upíøi a další.</text>
</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1">
		<text>No, nejsem zrovna nejzkušenìjší lovec, ale o zvíøatech, která bìhají ve smeèkách, vám toho mùu øíct dost. Flaksy, divoèáci, slepí èokly, Pseudopsi, Snorkové, Tarbíci... Dokonce vím nìco i o Upíøích.</text>
	</string>
<string id="gonta_about_mutants_1111">
	<text>Povídej mi o Kancích a Flaksách.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_11111">
	<text>Tak dobøe, Flaksy jsou nejneškodnìjší mutanti. Snaí se dret dál od stalkerù, ale kdy na nì zaútoèíš, budou se bránit. Ale pokud mezi tìmi masíèky narazíš na kance, znamená to problém. Tøista kilo vzteku není nic, se èím by si èlovìk mìl hrát. Sna se mu nevstoupit do cesty, kdy na tebe útoèí... Vyuij jeho tìké postavy proti nìmu. Ta tìká masa se pøece nebude moci otáèet na pìtníku, e ano? Uhnìte stranou a pak ho zasypej støelami.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_1112">
	<text>Povídej mi o slepıch psech a pseudopsech.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_11121">
	<text>Osamìlí psi nejsou tak nebezpeèní, ale jejich smeèky jsou opravdu otravné. Útoèí jen kdy mají hlad... a bohuel mají hlad skoro poøád. Pokud stojíš proti celé smeèce, sna se je sebrat z vyvıšeného místa, jinak tì prostì pøejedou. Zejména pokud mezi nimi jsou dospìlí pseudopsi. Nejsou o moc odolnìjší ne slepci, ale jsou mnohem chytøejší a nebezpeènìjší... Kdy se z jednoho najednou stane celá smeèka, pamatuj si: útoèí na tebe prùzraèná zjevení. Skuteènı pseudopes se bude dret zpátky a jen sem tam se tì pokusí kousnout... Pokuste se ho identifikovat. Jakmile bude skuteènı pes mrtvı, prùzraèná zjevení jednoduše zmizí.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_1113">
	<text>Povídej mi o Snorcích.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_11131">
	<text>Zbytky lidí... Samotnı Snork není pro zkušeného lovce velkı problém. Poèkej, a na tebe skoèí, a ve vzduchu ho napumpuj plnou dávkou. Ale kdy jich je víc, je to hned jiná. Musíš po nich prostì støílet co nejrychleji a zároveò se vyhıbat jejich skokùm. Oni to vìdí a obvykle se snaí útoèit spoleènì.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_1114">
	<text>Povídej mi nìco o Tarbíkách.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_11141">
	<text>Noèní mùra lovce... Nejhorší, co mùeš udìlat, je podcenit je kvùli jejich malé velikosti. Jsou neuvìøitelnì rychlí, mrštní a vdy se pohybují ve smeèkách. Kdy ucítíš, jak se do tebe zaryjí desítky malıch tesákù, pøestaneš je podceòovat a zaèneš støílet... A to je na tom nejstrašidelnìjší: je nesmírnì tìké je zasáhnout. Proto slídilùm vdycky øíkám, aby s sebou nosili nabité brokovnice.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_1115">
	<text>Povídej mi o Upírech.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_11151">
	<text>Jsou sami zkušení lovci, kteøí se umí skvìle maskovat. Kdy jsou maskovaní, sotva je uvidíš. Pokud lovíš upíra, sna se ho vyplašit. Lépe ho uvidíš, kdy je v pohybu... Nezapomeò, e upír se bude snait pøiplíit se k tobì zezadu a omotat ti tykadla kolem krku. To je dost dìsivé... Pokud na nìkolik upírù narazíš najednou, vdy si hlídej záda.</text>
</string>
<string id="gonta_about_mutants_1116">
	<text>Dobøe, zapomeò na to.</text>
</string>

	
<!-- Owl (Loner Trader) -->
   <string id="owl_story_0">
        <text>Øekni mi o tomto tichém pøístavu.</text>
    </string>
    <string id="owl_story_1">
        <text>A kdo sakra jsi, e po mnì chceš informace, co? Øeknu ti jen to, co u tady všichni ostatní vìdí. Byl tu jeden podivnı stalker, ukázalo se, e je to major SSU. Byl to dobrı pomocník a také se vypoøádal s nemalım nebezpeèím. Ale v poslední dobì to šlo všechno z kopce... Jantarùv psyemitor a Vypalovaè mozku byly opìt zapnuté. V èernobylské jaderné elektrárnì zjevnì probíhají nìjaké aktivity a je to na dosah. Drustvo zkušenıch šlídlù zmizelo a potom další drustvo narazilo na nìjakı Monolit poblí pily, co jsem slyšel. Po tom rachotu lidé odešli a mutanti toho vyuívají ve svùj prospìch a nekontrolovanì se mnoí. Tohle není místo pro nováèky, to ti mùu øíct.</text>
    </string>
    <string id="owl_story_2">
        <text>Ale vidím, e tu není všechno ztraceno. Je tu ještì nìco, co bychom mìli mít na pamìti?</text>
    </string>
    <string id="owl_story_3">
        <text>Ano, jsem zprostøedkovatel informací. Víš, nìkteøí fesaèi sem pøicházejí, aby se vymanili z krytího závodu a zbohatli. Ale tady nahore èíhá spousta nebezpeèí - kultisté, mutanti, zombie, na co si vzpomenete. V tìchto bainách mùe šlídil snadno zemøít. Take kdybys náhodou, ehm, "našel" nìkoho z nich mrtvého... zaplatím za jejich PDA, bez otázek... kapiš?</text>
    </string>
    <string id="owl_story_4">
        <text>Jo, chápu tì.</text>
    </string>
	
<string id="information_about_stash_owl_zat_0">
    <text>Máš nìjaké informace o skrıších?</text>
</string>
<string id="information_about_stash_owl_zat_1">
    <text>Mám všechno a ještì víc - tedy pokud máš peníze. Mám spoustu volnıch informací z rùznıch zdrojù. Osm tisíc za tohle, nic ménì.</text>
</string>

<string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
    <text>Tady. %c[d_orange][8000 RU]</text>
</string>
<string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
    <text>Pravda. Zde jsou tvoje souøadnice.</text>
</string>

<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_0">
    <text>Máš zájem o data z èerné skøínky?</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_1">
    <text>Coo - samozøejmì! Dej to sem.</text>
</string>

<string id="boroda_story_0">
    <text>Musíš bıt Fousek.</text>
</string>
<string id="boroda_story_1">
    <text>To je pravda. Ještì jsem tì tu nevidìl - vítej na Skadovsku.</text>
</string>
<string id="boroda_story_2">
    <text>Co tady mùu dìlat?</text>
</string>
<string id="boroda_story_3">
    <text>Cokoli, co bys nejradìji dìlal. Od Sultanova odchodu je lov artefaktù v okolí vìtší bròáka ne kdy jindy. Pokud máš v plánu vydat se na jih smìrem k dílnám rozvodny a stanici na zpracování odpadu, buï opatrnı. Syndikát drí tato území a pøedstavuje docela velkou hrozbu. Pokud náhodou najdi nìjaké artefakty, klidnì je sem pøines - rád ti nabídnu slušnou cenu. Zùstaò v tìchto konèinách v bezpeèí, stalkere.</text>
</string>
<string id="boroda_story_4">
    <text>Dìkuji.</text>
</string>

<string id="devushka_boroda_help_0">
    <text>Ahoj Fousku! Poøád ještì jdeme na èas, e? Máme pro tebe dárek.</text>
</string>
<string id="devushka_boroda_help_1">
    <text>Vlastnì právì vèas. Tady máte oba odmìnu za své potíe.</text>
</string>

	
<!-- Noah (Loner Honcho) Character Description -->
	<string id="noah_start_dialog_0">
		<text>Èlovìèe, co jsi to sakra støelil? Málem jsi mì zabil!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_1">
		<text>Proè jsi tady? ádné kecy - neztrácej mùj èas.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_2">
		<text>Jen klid chlape. Jen si prohlíím. Potøebuješ pomoct? Mùeš mi odpovìdìt na pár otázek? </text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_3">
		<text>Odpovím, ale neobtìuj se s tím.</text>
	</string>
	
	<string id="noah_start_dialog1_0">
		<text>Mám pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_1">
		<text>...</text>
	</string>
		<string id="noah_start_dialog1_2">
			<text>Kde jsi vzal tohoto psa?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_7">
			<text>To je Lassie. Sladká malá fenka... Nebıt ji, u dávno by mì serali ve spánku. Prokletí mutanti... Nenavidím je! Jakmile zavøes víèka, zaènou po tobì natahovat své odporné drápy, tesáky a tykadla...</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_8">
			<text>Vidim.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_9">
			<text>A ta šteòata - kde se vzala, kdy Lassie tráví veškerı èas s tebou? Hehe.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_3">
			<text>Proè iješ v téhle popelnici?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_10">
			<text>Je to archa! Pamatuj si to... budeš, jestli chceš ít ty zmrde! Kdy pøíjde vlna, zùstaò blizko. Zde budeš mít šanci pøeit. Sem ádny mutant nepronikne.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_11">
			<text>Jaká "vlna"? O èem to mluvíš? </text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_12">
			<text>Ty bytosti mì sledují ve dne v noci. Ty to nechápeš... ti chrapouni z jiní nahorní plošiny mì sledovali a k Arše! Jsem zkuseny lovec a vím, e by obìt nepronásledovali tak zatracenì dlouho. Nšco mi není jasne... musí mít nìjakou kolektivní mysl. Mé myšlenky potvrdily nedávné utoky tìch hrùz na barku.</text>
		</string>
		
		
		
		
<string id="noah_start_dialog1_13">
    <text>Pokud jsou tvoje odhady správné, máme pøed sebou poriadny problém.</text>
</string>
<string id="noah_start_dialog1_4">
    <text>Proè lidem nevìøíš?</text>
</string>
<string id="noah_start_dialog1_14">
    <text>Èasem sama najdeš odpovìï.</text>
</string>
<string id="noah_start_dialog1_5">
    <text>Myslím, e pùjdu.</text>
</string>
<string id="tasks_noah_dialog_0">
    <text>Potøebuješ pomoc?</text>
</string>
<string id="tasks_noah_dialog_1">
    <text>No... Mám pár laskavostí, které bys pro mì mohl udìlat.</text>
</string>
<string id="tasks_noah_dialog_2">
    <text>Najdi novou brokovnici.</text>
</string>
<string id="tasks_noah_dialog_5">
    <text>Moje souèasná støelnice je na nic. Kdybys mi mohl pøinést nìco lepšího, tøeba Saigu... No, nejsem si jistı, jestli sehnat takovou zbraò v Zónì je moné. Vidìl jsem ale pár banditù s Armsel Protectou. Mùeš mi jednu z nich pøinést.</text>
</string>
<string id="tasks_noah_dialog_3">
    <text>Vypoøádej se se snorci na jiní náhorní plošinì.</text>
</string>
<string id="tasks_noah_dialog_6">
    <text>Je na èase skoncovat s tìmi strašnımi tvory. Kadou noc je slyším, jak se plíí kolem baráku, vyèkávají, dıchají a èichají. Aby ses dostal na jiní plošinu, musíš pouít teleport. Oznaèil jsem ti ho na mapì - je nedaleko spálené usedlosti.</text>
</string>
<string id="tasks_noah_dialog_4">
    <text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="task_1_noah_done_0">
    <text>Tady je Armsel Protecta.</text>
</string>
<string id="task_1_noah_done_1">
    <text>...Pùsobivé. Díky za pomoc. Teï si ty bestie tøikrát rozmyslí, ne se tu zaènou plíit.</text>
</string>
<string id="task_2_noah_done_0">
    <text>Mám ty snorci, bylo jich docela dost. Proè tì lovili?</text>
</string>
<string id="task_2_noah_done_1">
    <text>Nejsem si jistı. Døív jsem se tam obèas vydal, abych je uklidil, ale u na to nemám èas... Musím dávat pozor na štìòata. Take dìkuji za pomoc.</text>
</string>
	
	
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
    <text>Øekni mi, jakı je tady ivot.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
    <text>To je široké téma. Zkus se zeptat na nìjaké konkrétní otázky a já se ti na nì pokusím odpovìdìt.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
    <text>Co zde stalker dìlá?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
    <text>Na to se zeptej sám sebe, kámo. Vystoupí na bøeh ze Skadovska, aby prozkoumali terén a pátrali po artefaktech, pøièem støílejí po všem a po kadém, kdo se na nì vrhne. Vrátí se na Skadovsk, aby se opili a pokecali... uili si trochu R&amp;R pøed dalším nájezdem... i kdy, kdy je zasáhne emise, je to docela jiná scéna. Tehdy si všichni pevnì sedneme a vzpomeneme na ty, kteøí se nestihli vèas ukrıt...</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_aktor_info_1112">
    <text>Co vyhnalo stalkery do centra Zóny?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
    <text>Vtipná otázka. Nìkteøí se vydali objevit další zlatı dùl na artefakty. Nìkteré sem pøivedly zvìsti o Oáze. Jiní hledali  Plniè pøání. A pak jsou tu základní lidské touhy: chamtivost a zvìdavost... Kadı má své dùvody. Jsem si jistı, e i ty máš své.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_herec_info_1113">
    <text>Jak jste se sem dostal?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
    <text>Pøišel jsem sem s Grousem poté, co byl Vypalovaè mozku zneškodnìn. Ale jsem si jistı, e to není to, co bys opravdu chtìl vìdìt, nemám pravdu? Zabıvám se hlavnì artefakty. Venku u je plno èetek, take cenní zákazníci chtìjí vzácné vìci. Proto jsem se rozhodl zaloit stalker-skı tábor, kde se ještì dají sehnat opravdové pøedmìty vysoké hodnoty. Vdy kdy se stalker vrátí s koøistí, co vlastnì potøebuje? Jedno vychlazené v ruce a starı dobrı lidskı kontakt, to je to, co potøebuje. A o to ve Skadovsku jde pøedevším.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_aktor_info_1114">
    <text>Co si myslíš o banditech?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
    <text>No, je to takhle: Na palubì Skadovska proti nim nic nemám, pokud se chovají slušnì. Koneckoncù, úplnì blbce nepotkáte zas tak èasto. Nìkteøí z nich jsou vlastnì bıvalí stalkerové. Kdo ví, tøeba se nìkterı z tìch chudákù opravdu rozhodne vzdát se podvodnického øemesla døív, ne chytí kulku... ivot je plnı pøekvapení.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_aktor_info_1115">
    <text>No, to je v poøádku. Zapomeò na to.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
    <text>Jestlie to øíkáš.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
    <text>Ahoj, stalkere. Právì teï nemám èas. Promluvíme si pozdìji, ano?</text>
</string>

<string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
    <text>Co tì sem pøivádí?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
    <text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
    <text>Ahoj, potøebuješ pomoc?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
    <text>Dobrı den.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
    <text>Potøebuji lékaøskou pomoc.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
    <text>Uvidím, co se dá dìlat.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
    <text>Podívám se na to... Hmm... Mne pøipadáš v poøádku. Nemáš ádná zranìní ani nejevíš známky nemoci z ozáøení. Mìl bys bıt v poøádku.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
    <text>Budu k tobì upøímnı - samozøejmì mùeš pouít lékárnièku nebo dvì a všechno bude v poøádku. Vìtšinu tvıch problémù mohu vyøešit za øeknìme 1850 RU. Mám velmi dobré sérum, které tì v miku postaví na nohy. Ale všechny ty áøící radioaktivní èástice budou stále proudit ve tvém tìle. Ne, to sérum nespraví. Ale za dalších 1480 RU navrch z tebe dostanu všechny tyhle sraèky. Take, jak jsi se rozhodl?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
    <text>Coe? Je všechno tak špatné?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
    <text>No tak si vezmi peníze a dej se do práce. Zdraví je dùleitìjší ne peníze.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
    <text>Dobøe, opravte jen radiaci. Rány si mùu obvázat sám.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
    <text>Víte co, doktore? Ošetøí se sám!</text>
</string>


<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
    <text>Jednu chvilku, prosím... Ano, teï u by mìlo bıt všechno v poøádku. Mùeš jít.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
    <text>No, na slabé záøení nezemøeš. Alespoò prozatím. Ale nepøebírám ádnou zodpovìdnost, pokud vykrvácíš. Hodnì štìstí, kamaráde!</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
    <text>Jak si pøeješ, soudruhu. Nemìj mi za zlé, kdy náhle pøestaneš ít.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_11">
    <text>Kdo jsi ty?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_111">
    <text>Stalker. U jsme se setkali.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_1111">
    <text>Nezpomínám si... Kadopádnì, co potøebuješ?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_112">
    <text>Stalker. Prostì stalker.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_1121">
    <text>Vidím. Hledáš útoèištì v Arše? Cítíš se tu jako doma.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_113">
    <text>Nic ti do toho není.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_21">
    <text>Aha, to jsi ty. Co chceš?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
    <text>Moudrá volba, pøíteli. Musíš udrovat svou zbraò v bezvadném stavu... A jestli máš u sebe flašku nebo dvì, mùu ti ji tady hojnì vylepšovat. Chceš pádák pøišítı k brokovnici? To mùu udìlat, hehe.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
    <text>Mám nìjakı chlast. Chceš panáka?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
    <text>No, u nemám flašku, chlape. Kdy jsem vidìl poloku 62, pomyslel jsem si: "To je ono, dávám si skoky...". Vidíš, chlast tì prostì rozhodí. Není to souèást zdravé stravy. A kdy jsem pryè, kdo ti seene náboje do Gaussovy pušky?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
    <text>Tady máš další lahev.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
    <text>Mám ještì tøetí, kdybys potøeboval další.</text>
</string>
	
</string_table>
