<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->



<!-- Mráz (Šéf Jasné oblohy) -->
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
		<text>Nalezl jsem èernou skøínku.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
		<text>Aha, vynikající nález chlape! Moná koneène zjistíme pøíèinu tìch náletù v bainách.</text>
	</string>


<!-- Knihovník (Barman) -->
	<string id="story_b_cs_0">
<text>Co mi mùes øict o Mrázovi?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_1">
	<text>Co ti mùu øíct? Jako souèasnı vùdce naší organizace si získal docela respekt.</text>
	</string>
<string id="story_b_cs_2">
    <text>Jak si ten respekt zaslouil?</text>
</string>
<string id="story_b_cs_3">
    <text>Víš, ohlednì Lebedìva, našeho bıvalého vùdce - s ním jsem se mimochodem osobnì nikdy nesetkal - panovaly jisté kontroverze a zdálo se, e pøi svém taení vùèi Èernobylské jaderné elektrárnì nebere v potaz názory èlenù frakce. Ten oldák nám urèitì pomohl, ale nakonec to za to prostì nestálo. Ti, kteøí zùstali na základnì, se nedokázali ubránit vzpouøe, kterou provedli Odpadlíci. Vıznam našeho boje v bainách se sníil na nulu... a obìti na cestì k Èernobylské JE, stejnì jako v bainách, se ukázaly jako marné.</text>
</string>
<string id="story_b_cs_4">
    <text>Vypadá to, e tehdejší odpor frakce vùèi svému vùdci byl oprávnìnı.</text>
</string>
<string id="story_b_cs_5">
    <text>Je toho víc... Po návratu našich chlapù jsme museli zahájit dlouhou válku, abychom si vše vzali zpìt. Bez Mráze bychom se v kadodenním ivotì neobešli. Dostalo se mu pomoci od nespojenıch stalkerù a navázal kontakt s lidmi z celého Smetištì a Kordonu. Svobodní stalkeøi nám pomohli a mít charismatického vùdce rozhodnì nebylo na škodu. Navíc dal všem bojovníkùm - bez vıjimky - pøíkaz, aby odsud neodcházeli. Pøijmeme jakoukoli pomoc, ale nebudeme riskovat ivoty našich lidí.</text>
</string>
<string id="story_b_cs_6">
    <text>A u byl Lebedìv kdokoli a udìlal cokoli, u nejste stejná frakce jako døív.</text>
</string>
<string id="story_b_cs_7">
    <text>To je tvùj názor. Urèitì má nìjakou hodnotu. Pøímo teï nemáme ádné rozsáhlé cíle, snad kromì... ehm... Kadopádnì je nejspíš na èase, abychom pøerušili vyprávìní a zaèali obchodovat.</text>
</string>
<string id="story_b_cs_8">
    <text>Dobøe díky.</text>
</string>


<string id="story_dog_0">
    <text>Èí je to Pseudopes a jakto e mì kurva nechce serat?</text>
</string>
<string id="story_dog_1">
    <text>To je Buddy, Doktorùv pes. Doktor poádal Mráze, aby ho chránil, protoe zaèíná trochu stárnout.</text>
</string>
<string id="story_dog_2">
    <text>No, podle toho, jak vypadá, bys neøekl, e ho potøebuje.</text>
</string>
<string id="story_dog_3">
    <text>Zdání mùe nìkdy klamat pøiteli. Toto zvíøátko je dobrosrdeèné stvoøení. A teï ti o tomto druhu psa øeknu nìco zajímavého?</text>
</string>
<string id="story_dog_4">
    <text>Jo jasnì pokraèuj.</text>
</string>
<string id="story_dog_5">
    <text>Pseudopsi ve skuteènosti vùbec nepocházejí ze psù, i kdy mají stejného dávného pøedka. Tak trochu pocházejí z vlkù - to se dozvìdìla Povinnost pøi jejich zkoumání.</text>
</string>
<string id="story_dog_6">
    <text>A jak jsi na to pøišel?</text>
</string>
<string id="story_dog_7">
    <text>Z titulu své profese sbírám nejrùznìjší pøíbìhy. Na severu je místo podobné našim bainám, které se jmenuje Zaton. Slyšel jsem, e tam ve staré barce ije starı mrzout, kterı má prı také ochoèeného pseudopsa. Moná bys sám mohl zjistit, jestli je to pravda, pokud ti nevadí urazit vzdálenost a na sever.</text>
</string>
<string id="story_dog_8">
    <text>Je to jen po celé délce Zóny. Moná se tam nìkdy zastavím.</text>
</string>
	

	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
    <text>Mluvil jsem s Noáhem - tím "starım mrzoutem", o kterém ses zmínil pøedtím.</text>
</string>
<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
    <text>Oh, na to jsem uplnì zapomnìl. Take je to pravda - také si ochoèil pseudopsa?</text>
</string>
<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
    <text>Ano, øíká ji Lassie. Má dvì štìòata a ta zatím neprojevila ádné agresivní chování.</text>
</string>
<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
    <text>Štìòata? Nikdy jsem si nemyslel, e to v Zónì nìkdy uvidím. No, díky - teï u vím, e se v Zónì chovají pøátelštìjší pseudopsi. Tady máš nìjaké zásoby pro své budoucí cesty... A kdybys to potøeboval, mùeš mít nìjaké informace o cestì mezi Armádními sklady a Rudım lesem. Zùstalo to u nás jako ozvìna z minulosti.</text>
</string>



<!-- Prùvodce -->
<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
    <text>Hej, proè tam stojíš?</text>
</string>
<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
    <text>Jestli tam chci stát, tak je to moje vìc... Dìlám si legraci. Musím bıt neustále na oèích, protoe jsem místní prùvodce. A prosím, nezírej na mé vybavení - bude to tak pro mì jednodušší. Jestli chceš, mùu tì vzít na pár míst, konkrétnì na pozorovatelnu tady v bainì, dále k èerpací stanici, ke starému kostelu a do strojovny. Nabízím také vılety do vesnice nováèku v Kordonu, stejnì jako do Agropromu a Baru. To vše tì bude nìco stát.</text>
</string>

<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
    <text>Mùeš zopakovat své trasy?</text>
</string>
<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
    <text>Tyto jsou mé trasy: pozorovatelna za tøi sta rublù, èerpací stanice a starı kostel, obojí za pìt set, strojní dvùr za osm set, vesnice nováèku v Kordonu za patnáct set, Agroprom za dva tisíce a Bar za ètyøi tisíce.</text>
</string>

<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
    <text>Rád bych vyuil tvıch slueb.</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
    <text>Dobøe, kam?</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
    <text>Na pozorovací stanovištì. %c[d_orange][300 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
    <text>Èerpávací stanice. %c[d_orange][500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
    <text>Starı kostel. %c[d_orange][500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
    <text>Strojní dvùr. %c[d_orange][800 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
    <text>Vesnice pro Nováèky v Kordonu. %c[d_orange][1500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
    <text>Agroprom. %c[d_orange][2000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
    <text>Bar. %c[d_orange][4000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
    <text>Zmìnil jsem názor.</text>
</string>

	<string id="mar_csky_guide_background_1">
    <text>Já? No, jsem prùvodcem Jasné Oblohy u více ne sedm let. Pøesto jsem se v døívìjších letech, napøíklad v roce 2011, vìtšinou drel v bainách a jen zøídka vodil stopaøe dál. Ale to byla jiná doba, ne našli toho zatraceného oldáka v rákosí s hubou plnou bainaté vody.
    \Naši velitelé mu nevìøili - nechali mì mu zavázat oèi pokadé, kdy chtìl vstoupit na naši základnu nebo ji opustit. A pak se mu bìhem pouhıch nìkolika tıdnù nìjak podaøilo pøesvìdèit je i vìtšinu našich muù, aby nabìhli do elektrárny.
    \Není tøeba øíkat, e ani on, ani vìtšina naší frakce se z toho šílenství nevrátila. A to všechno kvùli tomu zatracenému šílenému oldákovi.</text>
</string>
<string id="mar_csky_guide_background_2">
    <text>Mluvíš o Jizvì?</text>
</string>
<string id="mar_csky_guide_background_3">
    <text>Legendární, ano. Víc ne jeho jizvu si ale pamatuju jeho strašidelné oèi. Ten chlap mì vánì dìsil. Profesor Kalancha nám øekl, e byl nìjak odolnı vùèi emisím. A nejen to, pokadé, kdy ho nìjaká zasáhla, byl silnìjší. Také mìl usmaenı mozek. Vypadá to, e tu obøí na veèírku v Èernobylu kadopádnì nepøeil. To mu slouí k dobrù.</text>
</string>
<string id="mar_csky_guide_background_4">
    <text>No, odpoèívej po kouskách, pøedpokládám.</text>
</string>
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
<!-- Mechanik -->
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_0">
    <text>Jasná obloha si potrpi na vızkum, e?</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_1">
    <text>Jistìe ano. Stejnì jako Ekologové se neustále snaíme lépe porozumìt Zónì, ale jen nepozorujeme. Získané poznatky radìji vyuíváme pro praktické aplikace. Napøíklad úlomky artefaktu Gravi vloené do tìlesné zbroje vıraznì sniují její hmotnost. Krevní koagulant lze implementovat do systému podpory ivota, kterı zabrání ztrátì krve bìhem boje. A rozlišovací schopnost tìlesného oka nám pomohla vyvinout pokroèilé zamìøovací systémy. To jsou jen nìkteré z mnoha nápadù, na které jsme pøišli.</text>
</string>

<!-- Doktor -->

<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
    <text>Ano? Co chceš?</text>
</string>
<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
    <text>Øekl jsem ti všechno, co vím.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
    <text>Slyšel jsem, e máš informace o Zónì.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
    <text>Oh... moná mám informace, které hledáš, ale budu chtít, abys za to nìco udìlal.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
    <text>Jistì, co chceš, abych udìlal?</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
    <text>Zóna si na mne za ta léta vybrala tìkou daò, take své poslední dny trávím tady, kde je klid, ale radìji bych se ještì jednou rád setkal se svımi starımi pøáteli.
Obávám se, e Støelec a Prùvodce jsou moná mrtví, ale velmi bych si chtìl promluvit s Tesákem a Duchem, dokud je ještì èas. Pokud je dokáeš najít a pøivést sem, budu ti vdìènı za tvoji snahu.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
    <text>Jak dlouho tu iješ? Tesák a Duch jsou legendární stalkeøi, ale oba jsou u dávno mrtví. Tesaka zabil oldák jménem Jizva v Armádních skladištích a Duch byl nalezen pod Jantarou v laboratoøi X-16 asi o rok pozdìji. Opravdu jsi to nevìdìl?</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
    <text>Oba jsou mrtvı? Jsi si jistı? Já jen... No fajn... Co chceš vìdìt?</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
    <text>Opravdu, teï mi to øekneš tak snadno? Mám pocit, e jen plytváš mım èasem, staøíku.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
    <text>Poèkej! Nechoï... Jen jsem neèekal, e skonèí špatnì. Kdy mì Støelec naposledy navštívil, dal mi klíè a souøadnice ke skrıši v Pripyati. Nenavštívil mì u nìkolik let, take nepøedpokládám, e by se mu daøilo o moc lépe. Øíkal nìco o Monolitu, moc jsem tomu nerozumìl a nejsem si jistı, jestli tomu rozumìl i on. Tady, vem si to. Ještì jedna vìc... Strávil spoustu èasu hledáním stop spiknutí v podzemních laboratoøích, myslím, e šlo o nìjaké tajné utajení. Moná tam najdeš odpovìdi.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
    <text>Aha. Díky, váím si tvé pomoci.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
    <text>Teï bì, nech starého mue na pokoji.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
    <text>Potøebuji lékaøskou pomoc.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
    <text>V poøádku, dovol mi provést základní ošetøení.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
    <text>[pokraèování...]</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
    <text>Velmi dobøe, u jsem skonèil. Mìl bys bıt v poøádku.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
    <text>Uka mi... ádná zranìní. Nevykazuješ ani ádné známky nemoci z ozáøení. Myslím, e je vše v poøádku.. mùeš jít.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
    <text>Hm, ano?</text>
</string>


<string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
    <text>Vítej, cizinèe ze vzdálenıch zemí! Co pøinášíš? Kabelu praskající ve švech,naplnìnou exotickımi zázraky nebo potøebuješ zásoby nebo vybavení? Informace? Nebo snad chceš prodat ty nìjakı informace?</text>
</string>


<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
    <text>Èerstvá krev! Lide tady mi øíkají Knihovník. Jsem místní barman. Rád vám zodpovím všechny tvoje dotazy. Obèas zveøejním nabídku práce nebo se dozvím nìjaké zajímavé zvìsti, take se sem èasto zastav.</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
    <text>Ahoj, stalkere. Co potøebuješ?</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_tech_start_1">
    <text>Pozdravuji tì, stalkere. Mohu ti nìjak pomoci? Dobré náøadí se v Zónì shání tìko, ale pøesto ti mohu opravit vıstroj a provést drobná vylepšení.</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_medic_background_0">
    <text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_medic_background_1">
    <text>No, já jsem profesor E. F. Kalancha. Spolu s Lebedìvem a Suslovem jsem byl jedním ze zakládajících èlenù spoleènosti Jasná obloha. Na rozdíl od nich, a odpoèívají v pokoji, jsem zùstal na Skryté základnì bìhem jejich osudného náletu na èernobylskou jadernou elektrárnu. Jsem hlavním vızkumníkem frakce. Vìtšinu èasu provádím experimenty s artefakty, zkoumám vzorky tkání mutantù a pozoruji anomálie. Nìkdy spolupracuji s Novikovem, abych našel praktické vyuití vısledkù své práce. Kromì toho jsem se z nutnosti stal také místním zdravotníkem. Pokud se vrátíš zranìnı z exkurze nebo nejlépe s nìjakım vzácnım vzorkem v batohu, dobøe víš, kde mì najdeš.</text>
</string>


    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_0">
        <text>Co si myslíš o stalkerech?</text>
    </string>
<string id="marsh_stalker_medic_about_people_1">
        <text>Mnoho lidí si myslí, e rozumí tomu, co Zóna skuteènì je. Bohuel se všichni mılí. Nìkteøí si myslí, e je projevem èistého zla, jiní ji nazıvají zázrakem, zatímco nìkteøí lidé mohou myslet jen na veškeré bohatství, které by mohli získat... Všichni se mılí kvùli základním lidskım pøedsudkùm. Zóna je nepochopitelnı jev, pokud se na ni díváme pøizmatem lidského vnímání. Pøíliš brzy na to, abychom se o to vùbec pokoušeli. Stalkeøi i vláda jednají ve své nevìdomosti lehkomyslnì. My jsme to kdysi dìlali také, mysleli jsme si, e naše znalosti jsou lepší ne znalosti všech ostatních, a draze jsme za to zaplatili.</text>
    </string>



    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_0">
        <text>Co víš o Zónì?</text>
    </string>
   <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_1">
    <text>Mladı mui, Zónu studujeme u nìkolik let, ale stále nejsme o nic moudøejší. Mohu ti øíct, e Zóna rozhodnì není pøirozenı jev, ale spíše vısledek... marného snaení, které vymysleli nìjací pøíliš ambiciózní lidé. Nejsme schopni zvrátit její úèinky. Zónu nelze znièit, ani nezmizí sama od sebe. Zkušenost nás navíc nauèila, e jakıkoli pokus o její omezení nebo zadrení bude mít katastrofální následky. V souèasné dobì jsme my, Jasná obloha, pøesvìdèeni, e existuje pouze jedinı zpùsob, jak smíøit èlovìka se Zónou: koexistence.</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_medic_about_zone_2">
    <text>To by bylo jednodušší, kdyby tu kadıch pár dní nepustošily emise. Kdy u jsme u toho, co je vùbec zpùsobuje?</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_medic_about_zone_3">
    <text>Jak ti to mohu nejlépe vysvìtlit? Øeknìme to takto: Kadı sloitı systém v pøírodì, a to se tıká i Zóny, automaticky hledá rovnováhu, pokud chybí destabilizující vnìjší faktory. Tak tomu bylo i u nás pøed nìkolika lety - Zóna byla stabilní a nedocházelo k vıraznım odchylkám od normálu... a teï? Jak jste øekl, Zónou se pravidelnì šíøí nièivé emise. Systém se stal nestabilním, narušenım... jakousi závadou. Zóna chrlí jednu emisi za druhou a s kadou z nich do sebe pumpuje tolik energie, e údaje na mıch senzorech oscilují neuvìøitelnou rychlostí! Lebedìv a Suslov bohuel nedokázali tento trend navzdory své tragické obìti trvale zvrátit. Nejdùleitìjším pouèením z toho všeho je, e ani tato "závada" není produktem pøirozenıch pøíèin. Všechno je to dílo lidskıch rukou.</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_barman_background">
    <text>Jsem místní barman. Roznáším nápoje, jídlo a udruji radio v chodu. Není to nijak vzrušující práce, ale poøád je to lepší ne bıt v terénu. Pracuju tady u pìknıch pár let; kdy udeøila emise, zastihla mì uvnitø bain, take jsem tu docela uvízl. Zamíøil jsem na jih, jako se o to pokoušela vìtšina lidí, ale jako jeden z mála jsem se cestou nenechal sebrat bandity. Vyhledal jsem tuhle základnu a spojil se s Jasnou Oblohou. Buï to, nebo chcípnout nìkde v loui. Prvních pár tıdnù jsem strávil jako brucoun, kterı odhánìl anarchisty z našich pozorovacích stanoviš, a pak jsem dostal místo nového barmana, kdy Mráze povıšili. Samozøejmì jsem to pøijal, protoe jsem radìji støílel drinky ne kulky. Ale dost øeèí! Co takhle jedno pìknì vychlazené?</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_trader_background">
    <text>Jmenuji se Spore. Tuhle práci jsem pøevzal asi pøed rokem. Pøišel jsem do Zóny hledat bohatství, jako to dìlá kadı, a narazil jsem na stalkera jménem Nimble. Zjistil jsem, e máme hodnì spoleèného talentu: oba máme spoustu kontaktù zvenèí, jsme dobøí v obchodování se zboím do Zóny i ze Zóny a v prodávání informací. Take kdy došlo k obnovení Monolitu a obchod se hnál na jih, následovali jsme ho. Podaøilo se mi tu získat pìknou práci poté, co mì Šikula doporuèil Mrázovi. Kdysi byl èlenem Jasné oblohy, viï? Šikula se samozøejmì vrátil do Zatonu, aby pomáhal ve Skadovsku, ten šílenec, ale nechal mi tady pìknou malou operaci. Mám teï pøístup k pašerácké cestì pøes bainy bez armády a Jasná obloha si jako první vybere všechno, co se mi dostane do rukou. Pokud se nìkdy ocitneš na sever od Barikády, navštiv Šikulu. I teï pravdìpodobnì stále prodává svım kolegùm stalkerùm jen ty nejvzácnìjší zbranì a zbroje. Za správnou cenu ti dá k dispozici tu nejlepší vıbavu v Zónì.</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_tech_background">
    <text>Jmenuji se Novikov, ale nìkteøí mi øíkají Šedı. Jsem místní technik, kterı se stará o to, aby všechno fungovalo, a jedinı èlovìk, za kterım jde kadı správnı stalker, kdy se mu zaène zasekávat zbraò. Pracoval jsem tu kdysi dávno, a tìsnì pøedtím, ne to tu pøevzal Mráz. Kdy šlo všechno do háje, hledal jsem nìjaké zelenìjší místo a dostal jsem smlouvu od vìdcù nahoøe u Jupitera. Byl jsem tam nahoru dobrıch pár let, a jsem se jednoho dne doslechl, e to ti kluci nìjak zvládli, a jakmile mi skonèila smlouva, zamíøil jsem zpátky. Pøijali mì bez otázek; moje dovednosti s pracovním stolem a kontakty mezi vìdci byly velmi potøebné. Domluvil jsem nám spolupráci s jejich lidmi, take jsme mohli pokraèovat v našem starém vızkumu. Jestli máš chu, poøád hledají prùvodce po místních anomáliích. Jestli máš zájem, promluv si o tom se Sporem.</text>
</string>
<string id="marsh_stalker_leader_background">
    <text>Kde mám zaèít? V tìchto konèinách mi øíkají Mráz. Jsem vùdce frakce Jasna Obloha. Kdysi dávno jsem tu byvalım vıèepním, ne jsem tu èest pøedal Knihovníkovi, jakmile jsme se dozvìdìli, co se stalo Lebedìvovi, Suslovi a ostatním našim velitelùm. Po dlouhém a intenzivním vyjednávání s poslední zásilkou pasované vodky se místní síly rozhodly, e jsem nejvhodnìjší pro pøevzetí otìí, a od té doby se jich drím.</text>
</string>



<string id="marsh_csky_history_ask1">
    <text>Øekni mi o Jasné obloze.</text>
</string>
<string id="marsh_csky_history_ask2">
    <text>Co chceš vìdìt?</text>
</string>
<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
    <text>Nebyla frakce znièena?</text>
</string>
<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
    <text>Témìø, ale podaøilo se nám prorazit. Zatímco vìtšina našich lidí byla znièena v elektrárnì, ne všichni. Znaèná èást jich byla ještì na našich dalších územích, která byla pozdìji od zbytku Zóny oøíznuta anomáliemi po emisi. Kdy bylo tìm, kteøí se tehdy nacházeli v bainách, jasné, e jsou tu témìø uvìznìni a nemají snadnou cestu ven, šlo všechno k èertu. Z poèestnıch stalkerù se pøes noc stali bandité, zatímco zbytek se snail uprchnout na naši základnu nebo se ivil mutanty z oblasti. Pøibráli jsme spoustu muù a naše zásoby jídla zajistily jejich loajalitu a po nìjaké dobì bylo jasné, e budeme potøebovat nového vùdce. Vzal jsem na sebe to bøemeno a poádal našeho Knihovníka, aby obsluhoval bar místo mì; za tu krátkou dobu, co se pøidal, si vydobyl slušné jméno. Po nìkolika mìsících najezdù s bandity se nám podaøilo vìtšinu z nich vykouøit, ale to nezabránilo armádì, aby mìla pocit, e musí nastoupit a dokonèit práci. Dokonce i teï mají stále toho svého ptáka, kterı hlídá oblasti, které zabrali.</text>
</string>
<string id="marsh_csky_history_goal1">
    <text>Jakı je tvùj souèasnı cíl?</text>
</string>
<string id="marsh_csky_history_goal2">
    <text>Jde o to, e nemáme jedinı cíl. Chudák Lebedìv byl ambiciózní èlovìk. Myslel si, e odhalíme všechna malá špinavá tajemství Zóny a vyuijeme tyto znalosti k jejímu zkrocení nebo omezení. To se ale úplnì nepovedlo. Dnes dìláme v podstatì to samé, co jsme dìlali døív. Lovíme mutanty, sbíráme artefakty a provádíme jejich vızkum. Jednou za èas získáme nìjaké zajímavé dokumenty ze staré podzemní laboratoøe. Ale nezapojíme se do války o území s ostatními frakcemi a rozhodnì v dohledné dobì neplánujeme další odváné taení do srdce Zóny. Na rozdíl od Duty se ji nesnaíme znièit a ani si tu nechceme otevøít zábavní park jako lidé ze Svobody. Prozatím koexistujeme. Radìji se budeme dret pøi zemi, jako za starıch dobrıch èasù pøed posledním najezdem.</text>
</string>
<string id="marsh_csky_history_goal3">
    <text>Take èlenové Jasné Oblohy si teï v podstatì dìlají, co chtìjí?</text>
</string>
<string id="marsh_csky_history_goal4">
    <text>Jak se to vezme. Všichni jsme stejnì smıšlející lidé s podobnımi zájmy, take se kluci v podstatì drí svıch úkolù, ani bych jim neustále aktivnì øíkal, co mají dìlat. Zatím nám to vychází dobøe.</text>
</string>

	
<string id="cit_doctor_health_care_0">
    <text>Doktore, potøebuji lékaøskou pomoc.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_health_care_1">
    <text>Vidím. Pojïte sem a já se na vás podívám.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_health_care_11">
    <text>Jak moc je to špatné?</text>
</string>
<string id="cit_doctor_health_care_111">
    <text>Vypadá to, e potøebujete zašít. Nemohu odstranit ádné záøení, ale s rány si poradím.</text>
</string>
<string id="cit_doktor_zdravotni_pece_112">
    <text>Zdá se, e ádné zranìní ani radiace. Všechno je v poøádku, chlapèe.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_health_care_1111">
    <text>V poøádku, doktore. Prosím, pomozte mi.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_health_care_1112">
    <text>Dìkuji za pomoc.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_health_care_11111">
    <text>Jednu chvilku, prosím... Teï u by to mìlo bıt v poøádku. Mùeš jít.</text>
</string>
<string id="st_psd_end_1">
    <text>Koneènì je to za námi, uklidíme ten nepoøádek a pak si odpoèineme. Díky za pomoc, stalkere.</text>
</string>
<string id="st_psd_end_2">
    <text>Dobøe, do prdele, šéf zakokrhal, pøebírám velení. Díky za pomoc, stalkere.</text>
</string>
<string id="st_psd_intro">
    <text>Dávej pozor, nìkdo jde tímhle smìrem! ...nevaøí, není to bandita. Stalkere, jestli tady máš nìjakou práci, tak si pospìš, brzy se to posere.</text>
</string>
<string id="st_psd_start">
    <text>Je to tady! Všichni na místa, u jdou!</text>
</string>
<string id="st_psd_warning">
    <text>Pokud se vzdálíš pøíliš daleko, mohou si stalkeøi z Jasné oblohy myslet, e utíkáš.</text>
</string>
<string id="st_psd_escape">
    <text>Utekli jste a nechali jste Jasné Obloze, aby se banditùm ubránila sama.</text>
</string>
	
	
<string id="st_psd_stage_0"><text>Dobuï èerpací stanici.</text></string>
<string id="st_psd_stage_1"><text>Promluv si s velitelem stráí.</text></string>
<string id="st_psd_stage_2"><text>Zaujmi pozici padlého odstøelovaèe.</text></string>
<string id="st_psd_stage_3"><text>Pøeij!</text></string>
<string id="st_psd_stage_5"><text>Hlas se veliteli.</text></string>
<string id="st_psd_stage_6"><text>Vra se za Mrázem pro odmìnu.</text></string>

<string id="st_psd_dialog_1"><text>Radši se pohni, stalkere, za chvíli tu bude bordel.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_2"><text>Mraz mì poslal na pomoc proti banditùm.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_3"><text>Skvìle, opravdu potøebujeme jakoukoli pomoc. Pøi posledním útoku nám zabili odstøelovaèe, potøebujeme nìkoho nahoøe, aby nám vyrazil pár hlav.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_4"><text>Dobøe, jdu nahoru.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_5"><text>Díky za varování, jdu ven.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_6"><text>Tak co?</text></string>
<string id="st_psd_dialog_7"><text>Jsem na cestì, jen si pøipravuji vìci.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_8"><text>No, to je pro dnešek vše, vaše pomoc byla rozhodující. Uvidíme se.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_9"><text>Dobøe, ahoj.</text></string>
<string id="st_psd_dialog_10"><text>Chtìl jsem se stát velitelem zásahového tımu, ale ne takhle...</text></string>
<string id="st_psd_dialog_11"><text>Jaká to škoda.</text></string>

	
</string_table>
