<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----

--- Atomic Crusader ---
<string id="ac_charon_0_0">
		<text>Chtìl jste se mnou mluvit, otèe?</text>
	</string>
	<string id="ac_charon_0_1">
		<text>Ano, mladý bratre, rozhodl jsem se tì pøiøadit k kapitole Modré zimy. Ohlas se u svého bratra nahoøe, seznámí tì s podrobnostmi.
		A pamatuj, Monolit vždy sleduje.</text>
	</string>
	<string id="ac_charon_0_2">
		<text>Dobøe, otèe.</text>
	</string>
	<string id="ac_charon_0_3">
		<text>Pro Monolit.</text>
	</string>

<string id="ac_blue_winter_0_0">
		<text>Otec Charon mì posílá.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_0_1">
		<text>Dobøe, vítej, Bratøe! Já jsem Modrá Zima a náš oddíl je prùzkumnou jednotkou. Brzy se setkáš s ostatními bratry našeho oddílu, ale nejprve tì chci informovat o naší misi.
		\nOtec Charon chce zpìt získat školku na pøedmìstí, aby ji použil jako pøedsunutou základnu. Náš oddíl byl touto úlohou povìøen a naši bratøi Melchior a Kašpar už tam budovu prùzkumují.
		Podle jejich informací je budova v souèasné dobì doupìtem mutantù, takže se pøiprav na takové setkání. Provedeme to v noci, abychom nepøátele Monolitu pøekvapili - své zámìry jim odhalíme až v okamžiku, kdy už budeme mít tam opìrný bod.
		\n \nDostal jsem povolení poskytnout ti zálohu na vybavení. Pøiprav se na misi, vyrazíme pøi soumraku.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_0_2">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_0_3">
		<text>Velmi dobøe, Bratøe. Pøiprav se a najdi mì, budeme spoleènì èekat na soumrak. Mezitím se mùžeš seznámit s naším bratrem Baltazarem zde, pilíøem našeho oddílu.
		Zastává pozici podpory palbou.</text>
	</string>

<string id="ac_blue_winter_1_0">
		<text>O naší misi.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_1">
		<text>Ano?</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_2">
		<text>Jsem pøipraven.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_3">
		<text>Velmi dobøe, poèkejme spoleènì na noc. Potom, až se slunce schová, vyrazíme. Ty budeš vést cestu, Bratøe.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_4">
		<text>Jsem pøipraven.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_5">
		<text>Noc už zapadla, pojïme. Vezmi pøedvoj, Bratøe.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_6">
		<text>Za Monolit.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_7">
		<text>Ještì potøebuji udìlat nìjaké pøípravy.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_1_8">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>

<string id="st_ac_task_1_0">
		<text>Modrá Zima: Jaký je tvùj zpráva?</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_1_1">
		<text>Melchior: Pár snorks a Poltergeist. Žádná nepøátelská aktivita.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_1_2">
		<text>Modrá Zima: Dobøe, to by mìlo být zvladatelné.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_1_3">
		<text>Modrá Zima: Melchior a Kašpar, zùstaòte venku a hlídejte vchod.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_1_4">
		<text>Modrá Zima: Baltazar a %s, jdìte se mnou.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_1_5">
		<text>Modrá Zima: Bratøe %s, vezmi pøedvoj.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_1_6">
		<text>Modrá Zima: Za Monolit!</text>
	</string>

<string id="ac_blue_winter_2_0">
		<text>Jak se dostaneme k našim bratrùm?</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_2_1">
		<text>Když budeme na Pøedmìstí, pøiblížíme se k školce od severu. Budeme muset obejít vulkanickou anomálii a pak naši bratøi by nás mìli èekat poblíž našeho cíle.</text>
	</string>

<string id="ac_blue_winter_3_0">
		<text>Zdá se, že jsme je všechny zlikvidovali.</text>
	</string>
	<string id="ac_blue_winter_3_1">
		<text>Opravdu. Skvìlá práce, bratøe! Odvedl jsi skvìlou práci pøi naší první misi. Chci, abys mìl èest hlásit tuto výhru otci Charonovi, ten pošle další jednotky, aby posílily naši pozici zde.
		Využij pøíležitosti k doplnìní zásob a až budeš pøipraven, pøijï se mnou a já ti dám další instrukce k další misi.</text>
	</string>

<string id="ac_charon_1_0">
		<text>Otc, náš oddíl úspìšnì obsadil školku pro Monolit.</text>
	</string>
	<string id="ac_charon_1_1">
		<text>Skvìlá práce, bratøe! Okamžitì vydám rozkaz k vyslání dalších jednotek tam. Tady je nìjaké peníze na doplnìní zásob. \n \nTeï jdi a rozšiø slávu Monolitu!</text>
	</string>




<string id="st_ac_task_3_0">
		<text>Vidím ètyøi Stalkery opouštìjící jejich základnu. Vypadají jako vážní chlapi, ozbrojení po zuby.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_1">
		<text>Dobrá práce, bratøe! Mìj je na oèích a informuj mì o jejich zámìrech.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_2">
		<text>Prošli kolem panelákového komplexu a zdá se, že se otoèili k jihu.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_3">
		<text>Skvìlé! Takže není tøeba poplachat jednotky.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_4">
		<text>Brzy je ztratím z dohledu!</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_5">
		<text>Bratr Melchior je již na místì. Drž pozici a èekej na instrukce.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_6">
		<text>Právì jsem je vidìl vcházet do Obchodního domu.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_7">
		<text>Skvìlá práce, bratøi! To je vynikající místo pro pøekvapení - mám plán.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_8">
		<text>Bratøe %s, pøidej se k naší skupinì. Budeme na tebe èekat na jihu školky, mezi Obchodem s potravinami a panelákovými budovami.</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_9">
		<text>Dosáhl jsem východu z tunelu!</text>
	</string>
	<string id="st_ac_task_3_10">
		<text>Perfektní. Zaútoèíme, ty je pøekvapíš zezadu! Za Monolit!</text>
	</string>




































</string_table>
