<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Butcher (Øezník na Smetišti) -->
<string id="hunter_trader_meet_0">
    <text>Tady máš teda útulné místo.</text>
</string>
<string id="hunter_trader_meet_1">
    <text>To si piš, e je! Vítej ve vlakovém hangáru, kterı jsem já sám pøestavìl na skromnou loveckou chatu. Je to bezpeèné místo k odpoèinku... vìtšinou.</text>
</string>
<string id="hunter_trader_meet_2">
    <text>Øekni mi více o této tvé chatì.</text>
</string>
<string id="hunter_trader_meet_3">
    <text>Ehm, jednoduše øeèeno, tohle místo je pro lovce. Nezáleí na tom, jestli jsou profesionální nebo amatérští. Odmìòuji ty, kteøí pro mì berou lovecké zakázky, dobøe platím za všechny zmutované trofeje, které mi mùeš odevzdat, a prodám ti jídlo a lovecké vybavení opravdu levnì - na rozdíl od nìkterıch jinıch obchodníkù tady je touha sdílet svou vášeò s ostatními na prvním místì. Nikdy mì moc nezajímali ti, co se iví penìzi.</text>
</string>
<string id="hunter_trader_meet_4">
    <text>Jsou tu ještì nìjací další lovci, nebo jen ty?</text>
</string>
<string id="hunter_trader_meet_5">
    <text>Lovci z Rostoku a Temného údolí se tu obvykle zastavují, i kdy není vdycky snadné je pøimìt, aby spolu vycházeli.\n \nKromì toho jsem tu mìl s sebou nìkolik kamarádù. Všichni jsme byli loveckımi partnery ve vnìjším svìtì, víš? Gona, Lovec, Fox... sami dobøí lidé. Všichni jsme se sešli tady dole, abychom uspoøádali poøádnı pohøeb Lišáka, ale ti dva bohuel nemohli zùstat - podle toho, jak to vypadá, je stalkeøi na severu opravdu potøebují.</text>
</string>
<string id="hunter_trader_meet_6">
    <text>Moná je nìkdy pùjdu navštívit.</text>
</string>




<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
    <text>Proè obchodníci a stráci na bleším trhu neijí v hangáru? Zdá se to mnohem bezpeènìjší a obyvatelnìjší.</text>
</string>
<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
    <text>Víš co si myslím? Myslím, e jim vrchní velení Povinnosti tajnì platí, aby tam sedìli - nìco jako pozorovatelé, kteøí špehují dìní mezi Rostokem a Temnım údolím. Kadopádnì ti obchodníci nemají zrovna loveckého ducha - pro nì je to samé "hromadit, hromadit, hromadit!" Take je opravdu dobré, e se sem ty straky nenastìhovaly.</text>
</string>





<string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
		<text>Pravdìpodobnì jsi svého èasu ulovil spoustu mutantù. Máš o nich nìjaké historky? </text>
	</string>
	
	
	
<string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
	<text>Oh, mám tuhle dobrou. Pøed pár lety jsem vzal práci u Povinnosti, pomáhal jsem jim vyèistit doupata mutantù.\n \nTake, jsme v Divoké Oblasti, právì jsme to tam vyèistili od Upírù, Poltergeistù, Snorkù - to strašné místo jimi bylo tehdy plné. Naštìstí pro Povinnost jsem byl dost zkušenı na to, abych zajistil, e se budeme setkávat jen s malımi skupinkami najednou a budeme ty pøíšery vybírat jednu po druhé.\n \nAèkoli jsem odvedl dobrou práci, tvrdohlavì trvali na tom, e musíme pokraèovat a do soumraku a pak se utáboøit, abychom mohli hned další den pokraèovat v úklidu. "Generálovo rozkaz," øekli. Hm. Byli jsme v té oblasti docela daleko - daleko od dobøe vyslapané cesty, po které chodí vìtšina stalkerù, ale jim to zøejmì nevadilo. Našli jsme tedy nìjaké ruiny opuštìného staveništì a usadili se tam, poté co jsme vysplhali po schodišti a do nedokonèeného horního patra.\n \nUplynuly hodiny a pak jsem si toho všiml. Osamìlı tuškáno na zemi daleko pod námi. Nic víc ne zmutovanı hlodavec, kterı bìhá po dvou nohách. Není vìtší ne vaše noha. Cíchal ke vzduchu a pak najednou svihl hlavou naším smìrem a vydal ten krvavı skøek.\n \nStovky a tisíce tìch zatracenıch gremlinù zaèaly vylézat z trubek, dìr v zemi, jinıch ruin - a zaèaly se øítit pøímo k nám.\n \n U nebylo vidìt ani na podlahu. Vojáci Duty se stateènì bránili, ale rychle byli pøemoeni, prinuceni padnout k zemi, ne jim nìkdo vyrvat hrdla.\n \nRychle jsem se vyskábal na sloup, na kterém jsem ještì pøed chvílí spoèíval. Zaèal jsem házet granáty, støílet broky... dokonce jsem pouil nù, kdy se pár tìch hajzlù pokusilo vysplhat nebo vyskoèit nahoru, kde jsem byl.\n \nByly to hodiny nekoneèného køiku, zápachu krve a smrti. Kdy se rozednilo, tøásl jsem se zimou, kabát jsem mìl poškrábanı ke smrti a kùi posetou rùznımi kousanci a drápy.\n \nKdy se ti maliècí parchanti koneènì nabaili a šli si odpoledne zdøímnout, tak jsem slezl dolù. Pátral jsem po svıch kamarádech, ale nezùstaly po nich ani kosti.\n \n Vrátil jsem se do Rostoka, zlomenı jako èert, a proklínal ivoty, které ten den pøišly o ivot. Lovím pro sport. Sluba loví u bran samotného pekla. Cestu si tam mohou najít sami. Pøíštì s nimi nepùjdu.</text>
</string>

<string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
	<text>Oh boy. Promluvme si o psech. Urèitì jsi u vidìl nìkolik smeèek toulavıch psù pobíhajících po Zónì. Dokonce i nováèci v Kordonu je mají.\n \nZbavte se myšlenek, e jde o domácí mazlíèky nebo e je lze rehabilitovat èi ochotit. Zóna se všech tìchto zvíøat dotkla. Vidìli jste nìkdy psy ze Zóny zblízka? Jsou slepí, s oèima, které uschly u pøed generacemi.\n \nTaké rychlá stvoøení. Jejich kousnutí není nejhorší zranìní, které mùe èlovìk v Zónì dostat, ale staèí na to, aby tì zpomaloilo, a pokud je poblí smeèka, staèí to na tvùj konec.\n \nK tomu všemu mají ještì ostøejší èich ne chrti.\n \n Chtìl jsi pøíbìh, ale nevím, co ti mám øíct. Vidìl jsem stovky nováèkù a dokonce i zkušenıch stalkerù, kteøí tyhle tvory podcenili a pak je roztrhali na kusy.\n \n Dokonce i vojenští slidilové mají smùlu. Dokonce i nejlepší zbroj znamená, e se vás tito psi budou snait spíše vykrvácet ne roztrhat.\n \nVìtšinou se však radìji drí Fleší, take pokud je v okolí dostatek divoké potravy v pomìru k poètu psù, mìli byste bıt v poøádku. V nìkterıch pøípadech mì smeèky dokonce nechaly projít bez úhony, pokud jsem pøi prùchodu jen trochu mlèel. Samozøejmì bych to nezkoušel, pokud mezi vámi a tìmi psy není anomální pole, následky toho, e dostanou trochu hlad a najednou si to rozmyslí, jsou pøinejlepším... znepokojující.</text>
</string>

<string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
	<text>No, o psech, kteøí slídí po Zónì, slyšel kadı zelenáè i jeho babièka. Ale vidìl jsi u pseudopsa? \n \n Zatímco "normální" psi v Zónì pocházejí z generace toulavıch psù, kteøí se po havárii usídlili v Èernobylu, pseudopsi naopak pocházejí z vlkù. Nìkteøí lidé øíkají, e je v nich pøimíchána i medvìdí nebo dokonce lidská DNA, ale já o tom dost pochybuji.\n \nTak èi onak, místo toho, aby se do ochablıch štìòat dostala zlá krev, je to jen pøípad toho, e se zlí parchanti stávají ještì zlejšími. Mnoho stalkerù pøi prvním setkání s takovım èoklem buï zemøe, nebo se vánì zraní, protoe se domnívají, e je to jen další pes s mírnì plochım oblièejem.\n \nVe skuteènosti jsou pseudopsi chytøejší, rychlejší a silnìjší. Nìkteøí z nich dokáou vytváøet iluzorní kopie sebe sama. Jiní dokáou psychicky pøimìt stalkera, aby vteøinu pøed zabitím sklonil zbraò.\n \nNa rozdíl od bìnıch psù ze Zóny jsem slyšel legendy o tom, e u nìjakı stalkeøi tyto bestie zkrotili, ale nikdy jsem to nevidìl na vlastní oèi. Øíká se, e jednoho takového má i doktor z Bainy, ale já si nepamatuji, e by tu nìjakı pes byl, kdy mì pøed lety léèil. Na druhou stranu, ty povìsti jsou pomìrnì èerstvé. Moná bych mìl toho starého chlapka vystopovat a nìkdy ho navštívit?</text>
</string>

<string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
	<text>Dovol mi, abych vám povìdìl o snorkcích. Øíká se jim tak díky jejich maskám a pekelnım zvukùm, které skrze nì vydávají.\n \nEugh. Všechno to nechutné chrochtání a vrèení.\n \nVšeobecnì se vìøí, e jsou to pozùstatky prvních vojenskıch vıprav do Zóny. Poprvé jsme je zaèali vidìt kolem roku 2007, kdy na jednoho vojáka zaútoèil, kdy èekal na svùj transport. Tehdy jsme jim øíkali "Rekruti", nikoliv Snorkové.\n \nNenechte se zmást jejich šedımi, rozkládajícími se tìly - jejich svaly jsou štíhlé a silné a jsou schopni skákat vzduchem na velké vzdálenosti, aby dosáhli své koøisti. U jeden z nich je dost špatnı, ale celá skupina Snorkù znamená, e si mùete ušetøit bolest a rovnou se zbavit, pokud vás zastihnou nepøipravené. Nastìstí se obvykle vyskytují jen ve velkém poètu pod zemí. No, obvykle.\n \nNejvìtší záhadou je, jak se rozmnoují - jak to, e jejich poèet zùstává takovı, jakı je, pøestoe se je lovci snaí vybíjet u léta. Kolemjdoucí vìdec mi øekl, e by to mohly bıt spíše mouláe ne pozùstatky skuteènıch lidí, ale nevím, co to znamená.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
	<text>Argh. Zombici, zombici, zombici. U jsi nìkdy vidìl zombie? Skuteènou - ne nìjakou mrtvolu z televize nebo videohry, která má hlad po mozku.\n \nVe Zónì se nám jich potuluje nìkolik. Chudáci - vìtšina z nich jsou bıvalí stalkøi, kteøí se nechali zavléct do psi-anomalie nebo pøíliš dlouho uvízli v blízkosti nìkterého z emitorù DUGA.\n \nTi opravdu nešastní pøicházejí k tomuto osudu, kdy se bìhem emise nestihnou vèas schovat - moná se teï smìjete, ale není to ádná legrace.\n \nJsou to jedny z nejhorších loveckıch záitkù v mém ivotì. Ne proto, e by byli nìjak zvláš nároèní - sice si zachovávají schopnost pouívat zbranì a nástroje, ale zároveò jsou pomalí, zapomnìtliví a ne zrovna rychlí. Nejhorší jsou proto, e v nich stále vidíte nìkde zahrabanou lidskou bytost.\n \n"Vojáku, vojáku! Pomozte mi, jsem tady!"\n \n"Ještì jeden artefakt, ještì jeden... a moná zase uvidím svoji dceru."\n \nTakové vìci od nich neustále slyším a nedá mi to v noci spát. Ne e bych byl mìkkı, jen mi to pøipadá jako jeden z nejhorších zpùsobù, jak v Zónì zemøít, víte?"\n \nNìkteøí ze zombie vypadají mnohem starší a blíí se tìm, které mùete vidìt ve filmech. Nemají ádné obleèení kromì hadrù, ádné nástroje kromì nehtù. Jak se k tomu dostanou? Moná jsou to nejstarší pøeivší zombifikovaní stalkeøi. Moná jsou to pozùstatky pùvodních obyvatel Pripjati. Nebo, jak øekl jeden vìdec, jsou to jenom moulage. Ptáte se, co je to moulage? Èert aby se v tom vyznal.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
	<text>Nechej mì na chvíli pøemıšlet.\n \nNarazil jsi nìkdy na Upíra? Jsou to vysocí draví humanoidi se zmetèími chapadly na místì, kde by mìla bıt jejich ústa. Svıho èasu jsem jich ulovil hodnì.\n \nJsou jako upíøi - kdy loví, maskují se tak, e je nevidíš pøicházet ani za bílého dne. Jediny zpùsob, jak je odhalit døív, ne bude pozdì, je jejich hltavı dech. Jakmile se dostanou dostateènì blízko, obtoèí se kolem vás, pevnì pøiloí svá teplá, vlhká chapadla k vaší hole kùi a vysaje vás do sucha.\n \nNechytej se - jejich tìla jsou drsná, èasto nekrotická a obvykle se pøestanou krmit, a kdy jste mrtví. A na rozdíl od jejich jména se nespokojí jen s vaší krví.\n \nJejich chapadla jsou nasytìlá íravımi slinami, které zabrání sráení vaší krve. Ve velkém mnoství mohou tyto sliny dokonce zpùsobit zkapalnìní vašich orgánù. Kdy mají polovièní šanci, zanechávají ze své koøisti suchou, prázdnou slupku, dostateènì tenkou na to, aby ji vítr rozfoukal.\n \nJako by to nestaèilo, nìkdy loví i ve skupinách. V takovıch pøípadech vedou psychologickou válku, obklièí svou koøist a skrıvají svùj skuteènı poèet, aby tì pøemohli, zatímco se støídají v poírání vašeho šavnatého masa. Vidìl jsem, jak Upíøi dohání svoje obìti k šílenství, a dokonce k sebevradì.\n \nNejlepší zpùsob, jak se s nimi vypoøádat, je zùstat v klidu, utáboøit se nìkde, kde je donutíš jít po pøedvídatelné cestì, a potrestat je za to, e se k tobì odváili pøiblíit.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
		<text>Trpaslíci. Kriste, to si piš, e jsem na Trpaslíky nezapomnìl. Rádi pøebıvají na temnıch, prázdnıch místech - zejména v laboratoøích nebo starıch továrních komplexech.\n \nJá jsem se toulal po Louce, kdy jsem byl ještì mnohem mladší, se dvìma statnımi stalkery. Jeden z nich - Zest - byl od hlavy a k patì obleèenı do nejlepšího brnìní, jaké se tehdy dalo koupit. Druhı, Šál, se drel jednoduchého sestavení obleku SEVA.\n \nSnaili jsme se vystopovat potenciální snorchlı doupì, jene Šál se zastavil a zeptal se: "Co je to? Slyšíš to?" \n \nMìl dobré uši. Byl to velmi slabı zvuk, ale sotva se dal rozeznat zvuk plaèícího dítìte.\n \nNo, i tehdy nikdo z nás nebyl bezcitnı parchant, a tak jsme se vydali zkusit najít dítì. Spousta stalkerù si myslí, e do Zóny se dostávají jen mui, ale jednou za modrı mìsíc potkám enu, která chodí kolem a dìlá stalkerské vìci jako kdokoli jinı - to znamená, e celotìlové brnìní vám nedovolí zachovat si enskı vzhled a kadı pouívá falešné jméno, ale to odboèuju.\n \nJde o to, e dìti se tu obèas vyskytují. Ale jak u to v Zónì bıvá, je to nesmírnì vzácné a nemá to šastnı konec - tìch pár stalkerù, kteøí si najdou nìkoho, s kım zaloí rodinu, má obvykle dost rozumu na to, aby Zónu opustili døív, ne se do ní pustí - jako Nimble a jeho ena, i kdy Nimble je prı u zpátky - ale ne kadı, kdo tu pøeije, má zdravı rozum, a ostatním to prostì okolnosti vnutí.\n \nV kadém pøípadì tìm, kteøí si celou rodinu zaloí pøímo v Zónì, staèí jedna smùla, aby z dítìte zùstal sirotek. Staèí druhı úder a stane se potravou Upírù.\n \nMuseli jsme tedy dítì najít døív ne cokoli jiného.\n \nDostaneme se do továrního komplexu poblí Louky, a co najdeme? Èernı pytel v rohu. "Tak!" pomyslíme si, "Odtud se ozıvalo to vzlykání." \n \nZest na nás kıvne a vykroèí vpøed. Jde si pro pytel, ale ta zatracená vìc se sama otoèí a my vidíme, e to vùbec nebyl pytel. Byl to špinavı èernı kabát. A ta vìc, co ho mìla na sobì, nebyla ádné zatracené dítì.\n \nNeustále plakala a vydávala ten odpornı, vatlavı dìtskı zvuk, pak zvedla ruce a vydala øev, kterı mi málem rozbil lebku. Sotva jsem stál na nohou. Všechno mi najednou pøipadalo tak tìké. Kabát mi pøipadal jako deska z dladic, zbraò jako škvárovı blok. Nìjaká neviditelná síla mi ji vytrhla z rukou a hodila ji do tmy továrny.\n \nZest to mìl horší. Zaèal se maèkat, hroutit jako zatracená plechovka pod neviditelnou botou. Zaèal køièet, jeho brnìní bylo stále tìší, pevnìjší, a... Ani nechci øíkat, jak to vypadalo. Pak u ho nešlo zachránit.\n \nShawl se vzpíral, stejnì jako já, ale aspoò byl poøád naivu.\n \n Nechci proívat celé to utrpení a do konce, ale mùu se s vámi podìlit o pár vìcí, které jsme se z toho støetnutí o Trpaslíkách dozvìdìli. Zaprvé, nemají rádi, kdy je nìkdo oslòuje náhlım ostrım svìtlem. Za druhé, vyuívají váhu tvého vybavení proti tobì - jejich pøirozená telekineze se stává zvláštní mrchou, kdy se do toho zapojí Newton. Zatøetí je k tomu zapotøebí úsilí. Kdy se unaví, kdy jejich drení ochabne, v tu chvíli vyrazíš do akce a vykucháš je svou èepelí. </text> 
	</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
	<text>Ano, dovol mi vyprávìt pøíbìh o Kontrolérech - také známıch jako iluzionisté, mezi nìkterımi stalkery.\n \nPracoval jsem tehdy pod Sakharovem. No, ne pøímo. Pracoval jsem pro jeho asistenta, profesora Kruglova. Specializoval se na studium mutantù a zajímalo mì, co by mìl takovému èlovìku jako já øíct.\n \nJak se ukázalo, mìl celı tım asistentù v temném udolí, jene se jim nepodaøilo s ním kontaktovat více ne tıden a zaèal podezírat nìco podezøelého. Take mì poslal, abych je vypátral a zjistil, jestli dıchají.\n \nNo, dıchali.\n \nProhánìli se nìkde v mostním tunelu nazí. Pomyslel jsem si, e moná je nìjakımi bandity pìknì potrápili. Nebo e tyhle mladé poèítaèové podivíny se trochu - eheh - experimentují.\n \nAle ne, skuteènı dùvod byl mnohem horší, ale tehdy jsem to nevìdìl.\n \nBylo jich kolem pìti. Skrıval jsem se, abych zjistil, co se tu vlastnì dìje.\n \nNo, jeden z nich náhle vytáhl hrdlo sám. Druhı si na zeï pøibouchl hlavu, a praskla jako oøech. Tøetí chlap - kterı mìl bıt nìjakım strácem - jenom... pistole v puse a...\n \nAno.\n \nPoslední dva tam jen tak stáli, zatímco Kontrolér koneènì vyšel ze stínù svého rozlehlého úkrytu - pozdìji jsem našel záznamy, zanechané tímto zmatenım tımem, které zachycují hrozivı obraz, kdy se tito bystøí mladí mui postupnì zaèali ztrácet, trpìli bolestmi hlavy a prudce potili. Jejich smysly byly manipulovány, a nezbylo nic, jenom tupì se toulali bezcílnì, vystaveni ivlùm. To je dùvod, proè naši pøeivší pár jen tak stáli, kdy ten prokletı monstrum zlomilo nejprve jejich pae a pak nohy - no, po tom u nestáli. Nevydali ani hlásek. Jenom leeli tam. Iluzionista se vrátil, aby se zaèal kousat do svıch mrtvıch pøátel, a je jim to bylo jedno, oni...\n \nMm. Ne.\n \nSnail jsem se je zachránit, ale nemohl jsem se dostat dost blízko ke Kontrolérovy se svou brokovnicí, protoe sladkı hlas v mém uchu mì naléhal, abych odloil zbraò a tiše se vzdal. Chtìl jsem poslouchat. Touil jsem poslouchat. Musel jsem se stáhnout a schovat se, ne bych skonèil jako ti prokletí vìdci.\n \nNakonec jsem jen hodil granát - Ovládaè mùe bıt mistrem telepatické manipulace a hrozivım protivníkem, kdy se zamìøí na tebe, ale jsou pøíliš pomalí na to, aby se vyhnuli i tìm nejsnadnìji pøedvídatelnım házením ananasù.\n \nA ještì lépe, nejhorší z jejich schopností se nedìje, pokud tì nemohou vidìt. Granáty nepotøebují pøímou viditelnost.\n \nA to je všechno, co opravdu potøebuješ vìdìt, abys zabil Ovládaèe. Tohle bylo všechno pøed blokováním psı a pøed vırobou nìjakıch úèinnıch psychickıch obran.\n \nDneska máš více zpùsobù, jak se pøed nimi bránit, ale i tak si s nimi nemùeš zahrávat. Mohou ti pomalu obrušovat vùli po nìkolika dnech nebo ti okamitì vyvaøit mozek, v závislosti na tom, jestli si pøejí, abys jim slouil, nebo jestli tì chtìjí sníst. A jak ukazuje pøíbìh s vìdci, tyto kategorie se nìkdy mísí. Take, máš nìjakou vodku? Teï bych si urèitì dal.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
	<text>No, tentokrát nemám ádnı pøíbìh, ale nìco, co jsem èasto slyšel u ohòù v táboøe, byly stìování stopaøù na koèky. Nelze jim to vyèítat. Tyhle stvoøení bıvala vzácná - témìø neznámá, s tím, e se s nimi pravidelnì setkávali pouze zkušení lovci mutantù jako povinnost nebo já samotnı.\n \nV minulosti to byly jenom mutované koèky. Jistì, mìly stále velikost rysa a oèividnì zvìtšené štítné lázy, ale byly dost klidné ve srovnání s vìtšinou vìcí v Zónì. Nìkdy by se vyhıbaly lidem za kadou cenu.\n \nÓ, jak se vìci mìní. Nìjakı zlı duch do nich pronikl - nìkdy po roce 2012 se staly zlomyslnımi a smìlé. Mohou bıt dokonce smrtelnìjší ne psovdovci! Jediná útìcha je, e koèky obvykle chodí ve menších skupinách.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
	<text>Moc stalkerù vìøí v rùzné paranormální nesmysly a povìry, take by nemìlo pøekvapit, e jeden z divnìjších mutantù v Zónì je známı jako Poltergeist. Jak jinak byste nazvali prùsvitnou kouli svìtla a energie, která na vás hází pøedmìty a obecnì páchá neplechu?\n \nNení dùleité, v co vìøíte - bostva, své vùdce, svou vlastní energii, mimozemšany, cokoli. Poltergeistové jsou velmi reální. Moná teï smìjete, ale je nejlepší si to uvìdomit - ne všechny pøíbìhy o nich jsou pravdivé. Fyzické útoky jako kulky je dost snadno zabijí, i kdy s nimi bojovat noem je tìší. Ale, pro lásku k bohu, nedoufejte, e na nì hodíte granáty. Jsou mistøi telekineze a navíc jsou rychlí parchanti - je to prostì špatnı nápad. Lidová povìra, která tvrdí, e je mùete zabít solí, modlitbou nebo exorcismy, je bohuel zavádìjící a mnoho lovcù zemøelo pøi pokusu to vyvrátit.\n \nSkuteènım trikem, jak se jich zbavit, je pohyb. Èím pomaleji se pohybujete, klidnìji jednáte, tím je ménì pravdìpodobné, e vás uvidí. Tímto zpùsobem je neuvìøitelnì snadné vyhnout se poltergeistovi, pokud kolem vás není nic jiného.\n \nJinak vás budou bombardovat pøedmìty. Nebo vás moná spálí vznikajícími ohnivımi anomáliemi z nièeho nic. Naštìstí mùete poznat, co je pravdìpodobné, e udìlají podle barvy, ve které záøí. Modraví poltergeistové jsou telekinetiètí, oranoví bıvají pyrokinetiètí. Obèas jsem narazil na tmavé... ti jsou v poøádku, pokud jim nedovolíš se tì dotknout. Jinak jsou smrtelní.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
	<text>Pamatujem si, e v dobách, kdy jsem byl zaèáteèníkem, se šeptalo o vysokıch, štíhlıch pøíšerách, které se plíí v noci. Tyhle stvoøení se staly populárními pøíbìhy u táborovıch ohòù a nazıvají se Fractury - humanoidní bytosti s hypertrofickıma rukama a krky. Mají jednu neobvyklou, nabìraèkovou ruku, která dokáe zasáhnout s takovou silou, e prolomí hrudník èlovìka. Druhá ruka je, naštìstí, normální jako u jakéhokoli jiného èlovìka. Slyšel jsem mnoho pøíbìhù o Fractury, které tvrdí, e se budou plíit ke stalkerùm a ádat rùzné nesmysly, od vysoce specifickıch plechovek jídla po dováenou zubní pastu.\n \nPodle tìchto mıtù, pokud nemáš to, co od tebe chtìjí, pøiprav se bojovat o svùj ivot. Pokud máš to, co chtìjí, neházej jim to rovnou; hoï to na zem daleko od sebe, plaz se od nich tiše na všech ètyøech a Fractury tì nezraní.\n \nNo, aspoò to øíkají pøíbìhy. Nìkteøí stalkeøi jim to skuteènì vìøí a dokonce nechávají potraviny na místech, kde byly Fractury spatøeny, s marnou nadìjí, e je to odradí. Podle mého zkušeností se ty stvùry o nic neptají a chtìjí jenom sníst vaše maso.\n \nÈásti pøíbìhù o tom, jak se plíí k stalkerùm, jsou však skuteèné. Nikdy nevíš, kdy by se mohl Fractùr plíit kolem tebe, take je nejlepší mít oèi otevøené. Pøesto s nimi není pøíliš tìké vypoøádat se, pokud nezlehèuješ dosah a sílu jejich hypertrofické ruky.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
	<text>Dovol mi vyprávìt ti o jednom z nejfyzicky silnìjších mutantù, které Zóna nabízí: pseudogigant. Vìtšina z nich není mnohem vyšší ne èlovìk, ale jsou mnohonásobnì širší. Mohou vyvíjet kolosální sílu svımi silnımi konèetinami - vidìl jsem je rozdrtit celé skupiny stopaøù, vojákù a oldákù samy. Právì tato schopnost jim vynesla jejich jméno.\n \nVìtšina stopaøù se s nimi nikdy nesetká - tato stvoøení, navzdory své hrozivé povaze, èasto radìji zùstávají sami. Pseudogiganti mají rádi rozlehlé jeskynì, tunely a uzavøené prostory, ve kterıch se obvykle chovají velmi ochranitelsky. Take i ten vzácnı stopaø, kterı je vidí, zøídka pøeije, aby o tom mohl pozdìji mluvit. Ale, samozøejmì, já jednoho vidìl. A jasnì jsem pøeil, abych o tom mohl vyprávìt.\n \nNenaplnìním mì klid, kdy si pomyslím, e všichni pocházejí z laboratoøí. Tato monstrózní stvoøení vypadají, jako by nìkdo vzal tìla nìkolika muù - kdo ví, moná i en a dìtí - a spálil je dohromady. Kromì jejich dvou silnıch, groteskních konèetin mají èasto hromadu zakrnìlıch konèetin vystupujících z rùznıch míst. A pokud uvidíš ty zakrnìlé konèetiny zblízka, pochopíš, o èem mluvím.\n \nMyslím si, e pseudogiganti jsou vısledkem pokusu provedeného nemocnımi šílenci a èím døíve budou všichni zbaveni svého utrpení, tím lépe. Nedokáu si pøedstavit, e by nìkdo chtìl ít takovım zpùsobem, jakım oni ijí.\n \nMluvíme-li o jejich zbavení utrpení - vdy je nejlepší mít s sebou vıbušniny. Nìkdy máte štìstí a pseudogigant se potuluje po povrchu, v takovém pøípadì si ho mùete v klidu z dálky pohladit. I kdy to pravdìpodobnì spotøebuje vìtšinu vašich nábojù, je to urèitì bezpeènìjší metoda ve srovnání s bìnım postupem.\n \nAle ve svém pøirozeném prostøedí - které nezahrnuje široké otevøené vıhledy - toto luxusní monost mít nebudete. Bez vıbušnin zjistíte, e má jejich kùe je pøíliš tlustá. Na krátkou a støední vzdálenost se k vám dostanou a splácnou vás do palaèinky døíve, ne byste zasadili smrtící ránu. V tìchto pøípadech je nejlepší jen utéct, pøeít a pøipravit se vrátit jinı den.</text>
</string>
<string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
    <text>Hmmm... Mám pocit, e bych se mohl podìlit o nìkteré své znalosti o Chimérách. Tento tvor, noèní dravec, je snadno jedním z nejlepších lovcù v Zónì. Jak to? Se ètyøma nohama a dvìma hlavami je témìø nemoné ho pøekvapit a tìké mu uniknout. Je mistrem ve skoku, své obìti zaskoèí tím, e se na nì vrhne ze vzdálenosti desítek metrù a svım ohlušujícím øevem jim nahání strach.  Není tak robustní ani tak brutálnì silnı jako pseudogigant, ale je rychlejší, chytøejší a naprosto neúprosnı, s drápy a tesáky, které dokáou rozdrtit i tu nejsilnìjší obranu. \n\n\n\nTyto znalosti nebylo snadné získat.\n \n \n \n Koneènì, takhle zemøel mùj lišèí pøítel. Byl na lovu se svım nejlepším pøítelem Lovcem, kdy je pøekvapila Chiméra. Zvrat spoèívá v tom, e tu bestii aktivnì pronásledovali a ona je dostihla. I Gona pøišel o jednoho nebo dva kamarády pøi takovıch nehodách, i kdy jsem slyšel, e to bylo proto, e se jeden z jeho pøátel ukázal jako zbabìlec. Kvùli nim je lepší nechodit do Severní zóny v noci, a pokud se nìkdy rozhodneš nìjakou ulovit, mìj oèi a uši otevøené a ujisti se, e máš pøítele pod zámkem.\n \n \n \n \nHmm, co ti mám ještì øíct? Ach! I kdy jsou tyto šelmy rychlé, otáèejí se mnohem pomaleji ne my. Nemají rády prostory se spoustou objektù, ale zkušenı lovec s brokovnicí nebo granáty ano. Další metodou je udrovat mezi vámi a bestií nìjakou anomálii - nejlépe vypalovaè, elektro nebo vír. Pokud máte co do èinìní s arogantním exempláøem, bude se snait proskoèit pøímo anomálií, aby se k tobì dostal. Ne vdy to bestii zabije, ale na dlouhou dobu ti to poskytne potøebnou vıhodu.</text>
</string>

<string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
		<text>Jistì jsi tu vidìl spoustu Divoèáku a Flaks. Jsou to jedni z nejsnadnìji poivatelnıch mutantù v tìchto konèinách, protoe vìtšina zdejších stalkerù se mnohem lépe cítí pøi pojídání zmutované slaniny ne zmutovaného psa. Samozøejmì ne kadı si mùe dovolit bıt tak vybíravı v tom, co si strèí do pusy.\n\nKdy jde o lov tìchto tvorù, existuje specifickı trik. Flaksy bıvají zbabìlí, take je obtíné se k nim pøiblíit, ani byste je pøedtím chytili do pasti. Proto je nejlepší našlapovat opatrnì a pak vystøelit z brokovnice, a si budete jisti, e se vám podaøí dostat vìtšinu kulièek tam, kam potøebují. Jeden nebo dva èisté vıstøely by mìly staèit. Kdy se zbytek stáda rozprchne, nezahánìjte ho do anomálie, protoe byste zbyteènì plıtvali masem. To u je ale jinı pøíbìh. Kanci mají tlusté kosti, které chrání jejich drobnı mozek, a na rozdíl od masoravcù jsou díky zonerskım mutacím hyperagresivní. Kdy tì uvidí, rozzlobí se. Vidìl jsem u tolik stalkerù, kteøí se blaenì snaili jednoho zastøelit, jakmile zaèal útoèit, v domnìní, e ho zabijí døív, ne se dostane k nim. Ne, ne, ne, ne. Všichni do jednoho zemøeli bolestivou smrtí, vnitønosti jim vyrvaly divoké kly. Divoká prasata se nemohou otoèit na petlici, take pouívají úhly a chytré nohy, aby se jim vyhnula. Odtud ho mùeš buï støelit do boku, nebo vzít sekeru a rozsekat ho. Pokud máte omezenı rozpoèet, doporuèuji pouít sekeru a udìlat to rychle. Nejsme jediní, kdo tyto tvory loví, a jejich nadmìrnı lov nevyhnutelnì vede k nájezdùm dalších smrtelnì nebezpeènıch mutantù na tábory stalkerù, kteøí hledají nové zdroje potravy. Kdy u je chceš lovit, tak si nech nakopat zadek. Jen je dobré vìdìt, kdy pøestat.</text>
	</string>

<string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
<text>Jo, ukáu ti, co jsem si o Karlicích poznamenal. Tento vzácnı mutant se zdruje hlavnì v podzemních komplexech, zejména v tìch, které se pøed vznikem Zóny pouívaly k pokusùm na lidech. Pravdìpodobnì Karlièkové byli vısledkem takovıch pokusù. Aèkoli mají s Burery pozoruhodnì podobné fyzické vlastnosti, nezdá se, e by byli schopni pouívat telekinezi. Místo toho k vám tito zákeøní pøevíti prostì pøibìhnou a udeøí vás holıma rukama. Toto šílenství však má svou metodu, protoe mají velmi silnou psychickou aurou, která vám mùe poøádnì zamotat hlavu, pokud je necháte pobyvat pøíliš blízko.\n \nCelkovì se jich nemusíš pøíliš obávat, protoe nejsou tak nebezpeèní, pokud jsi plnì pøi vìdomí. Jen se nenech zmást hysterickım smíchem, kterı tì mùe pøepadnout, kdy uvidíš Karliky pobíhat na svıch malıch noièkách. Ano, u se to nìkdy stalo...</text>
</string>

<string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
<text>Myslím, e bys mìl jít na chvíli ven a vytvoøit si vlastní pøíbìh. Pro tuto chvíli jsem skonèil.</text>
</string>





<string id="baraholka_trader_talking_0">
<text>Co je to za místo?</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_talking_1">
<text>Toto je, kolego stalkere, bleší trh. Spousta kopáèù a drobnıch obchodníkù tu zastavuje staré zboí, kdy tudy procházejí. Popravdì øeèeno, vìtšina z nich je pìknı odpad, ale o zvláštních nocích tudy projde pár skuteènıch skvostù, take si vystaèíme. Take, máte nìco, co byste chtìli prodat?</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_talking_2">
<text>Jaké máš zkušenosti s ostatními stalkery tady v okolí?</text>
</string>
<string id="baraholka_trader_talking_3">
<text>Co je to za otázku? Tohle je bleší trh na Smetišti. Tìmito místy procházejí nejrùznìjší lidé. Nìkteøí z nich jsou stalkeøi, kteøí se chtìjí stát obchodníky. Nìkteøí z nich mají dokonce docela pìkné vìci na prodej. Jiní jsou bandité, oldáci, dokonce i vojáci. Nìkdy spolu vycházíme, jindy dojde k boji. Proto tu máme kolem sebe stráe.\n \nJiní jsou povinní. Nechápejte mì špatnì, vojáci Povinnosti bıvají jednotlivì bezúhonní, ale kdy se jich sejde dost ve skupinì, pøísahám, e jsou fanatictejší ne Monolit.\n \nVšechny zkušenosti s rùznımi skupinami tady máme smíšené a pestré. Dokud ale nenarušuji náš malı trh, vycházíme spolu dobøe.</text>
</string>
<string id="information_about_stash_barah_night_0">
<text>Hej, nemáš informace o skrıších?</text>
</string>
<string id="information_about_stash_barah_night_1">
<text>Jistìe ano. Rozlouèím se s jednou za šest tisíc.</text>
</string>
<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
<text>Tady. %c[d_orange][6000 RU]</text>
</string>
<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
<text>Rád dìlám obchod. Tady to je.</text>
</string>

</string_table>
