<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- (Military Mechanic) -->
	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Ahoj. Kdo jsi? </text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>Jsem pøeloen z místní armády, volací znak "Peregrine". Pøed odvodem jsem studoval jako inenır. Velitelství si nakonec všimlo mého talentu na opravování vìcí a rozhodlo, e budu mnohem uiteènìjší tady venku, kde budu pomáhat s údrbou vìdeckého vybavení. Hlavní profesor, myslím, e Sacharov, s tím zjevnì souhlasil. Kdy o tom tak pøemıšlím - dokonce se mu trochu ulevilo. </text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>Take ty jsi novı technik bunkru? Jaké to zatím bylo?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Ehm, je to lepší ne trèet na velitelství, mít na krku naštvaného velitele, kterı ti poøád dıchá na záda, nebo chodit na hlídky s trvalım rozkazem støílet zoufalce do oblièeje.\n \nAle abych byl upøímnı, poøád je to docela na hovno. Díky vynikající obìtavosti našeho zásobovacího sboru se musím do krve hádat, jen abych udrel to, co máme v souèasnosti. Ezoterické vybavení, které tu Ekologové mají, není zrovna snadné udret s tím, co je k dispozici, nato ho vylepšovat nebo pøizpùsobovat neustále se mìnícím podmínkám v Zónì.\n \nZkoušel jsem opravit zdejší starı pøijímaè, ale jediné, co dìlá, je, e vypouští hromadu blábolù. Naši chlapi v armádních skladech se vykopali pøed sedmi lety, ale tenhle zatracenı stroj si poøád myslí, e slyší jejich hlasy.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Pøeji ti tedy hodnì štìstí.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Cooker) -->
	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>Kdo jsi? </text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>Místní kuchaø, myslím. Na papíøe jsem vlastnì terénní asistent zdejších ekologù. V praxi... no, u je to pár mìsícù, co mì poslali ven, a mám pocit, e se v nejbliší dobì nikam nechystám. Kadopádnì mi øíkají Duch.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>Proè u tì neposílají do terénu?</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>Jen malé nedorozumìní. Ostatní polní asistenti v okolí si myslí, e jsem alkoholik. Vánì? V dnešní dobì by èlovìk musel bıt blázen, aby *nepil*. Myslíš, e zdejší chrapouni jsou zlí? Mùj pøítel Topol pracuje v bunkru jen kousek od Pripjati! Slyšel jsem o návratu Monolitu a... ne, nechci na to myslet. Hele, kdyby se ti náhodou dostal do rukou nìjakı Nemiroff, mùu ti sehnat nìjakou dobrou vìc. Co øíkáš?
		\Mùu ti nabídnout ètyøi zásobníky 9x18 nebo dva zásobníky 5,45 za pìt lokù Nemiroffu a ètyøi zásobníky za deset.
		\nZa deset lokù se mùu podìlit o jeden zásobník 7,62 mm 7N1 nebo tøi krabièky brokovıch nábojù 12x70, podle tvého vıbìru.
		\nZa patnáct douškù - to je asi pìt plnıch lahví - A 7000 RU dostanete tøi zásobníky nábojù 7,62x54 mm PP. Jsou docela drahé, víte...
		\nA za dvacet lokù, tedy necelıch sedm plnıch lahví, ti propašuju z kontejnerù celı oblek Berill. Nemysli si, e jsem darebák - není to tak zlé. Oblek je pøebyteènı a já se snaím vìtšinu lahví poslat nahoru do Janova pro kluky.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Zváím to. Dìkuji.</text>
	</string>

	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>Pøinesl jsem nìjakou vodku.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>To je skvìlé! Chceš nìco konkrétního? </text>
	</string>
		<string id="barter_povar_army_2">
			<text>Ètyøi zásobníky 9x18.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3">
			<text>Dva zásobníky 5.45.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4">
			<text>Ètyøi zásobníky 5.45.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_5">
			<text>Tøi krabièky brokù.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_6">
			<text>Jeden zásobník 7,62 7N1.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_7">
			<text>Tøi krabièky pro PKP.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_8">
			<text>Berilla.</text>
		</string>
	<string id="barter_povar_army_10">
		<text>Velkı. Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_11">
		<text>Tak dobøe. Tady.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_12">
		<text>Hmm. To je fér. Tady jsou vaše vìci.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_13">
		<text>Hah! Šastnı lov, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_14">
		<text>Hmm. Dobrá volba.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_15">
		<text>Nemùu se doèkat, a uslyším sladkou hudbu, kterou bude hrát tvùj støelec s tìmito v bøiše.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_16">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_9">
		<text>Tady si to uijte. Vím, e budu.</text>
	</string>


	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Pøipomeò mi, co máš?</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Takhle to mám: ètyøi zásobníky 9x18 za pìt lokù Nemirova, dva zásobníky 5,45x39 za pìt lokù, ètyøi zásobníky 5,45x39 za deset lokù, tøi balíèky 12x70 za deset lokù, jeden zásobník 7,62x54 7N1 za deset lokù, tøi krabicové zásobníky PKP za pìt plnıch lahví a sedm tisíc rublù a oblek Berill za dvacet lokù.</text>
	</string>



<!-- Kruglov -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Zdravim tì, stalkere.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_semenov -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Ah, stalkere, co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Ještì musím shromádit další data. Pojïme najít další mutanty.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_vasilyev -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Zdravim tì, stalkere.</text>
	</string>


<!-- Sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Stalkere, zachránil jsi nás! Náš bunkr by èekala jistá zkáza, kdybys nezasáhl a nepomohl. Abych ti projevil vdìènost, pøijï si ke mnì pro bezplatné vylepšení své psy-helmy!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Ahoj, stalkere. Co tì sem pøivádí? </text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Co mi mùeš øíct o Vypalovaèi mozku? </text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Hmm, no... ještì se toho musíme hodnì nauèit, ale pøedpokládám, e nebude na škodu podìlit se s vámi o to málo, co víme. Zdá se, e Vypalovaè mozkù vysílá invazivní frekvenci, která ovlivòuje mysl kadého, kdo se vydá pøíliš blízko centra Pripjati, JE nebo na špatnou stranu Rudého lesa. Mezi pøíznaky patøí migrény, halucinace, tunelové vidìní, a ani by to znìlo neprofesionálnì, zombifikace. Kdybych to mìl vìdecky odhadnout, oznaèil bych Vypalovaèe mozkù za dálkovı psychotransmiter, i kdy bych musel provést invazivnìjší vızkum, ne bych se na tomto závìru plnì usnesl.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Profesore, potøebuji helmu na psychickou ochranu. Mùj úkol vyaduje, abych se pohyboval v oblasti Vypalovaèe, a bez ní ho nebudu moci splnit.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Pøedpokládám, e chápeš riziko, které hrozí, kdy procházíš tìmito psychicky nestabilními oblastmi, e?... No dobøe, vìøím, e ano. Jinak bys se mì na to neptal. No, byl tu jeden model, na kterém jsme peèlivì pracovali, ale zùstává nedokonèenı a chybí mu finální kalibrace. Mohli bychom vám poskytnout psy-helmu okamitì, tak jak je, za skromnou èástku 10 000 rublù. Vloil bys však svùj ivot do rukou neúplného hardwaru! \n \nJe tu však ještì jedna monost: mùeme urychlit postup kalibrace, ale to by vyadovalo, abychom pouili více prostøedkù a abys poèkal. To obvykle stojí asi 17 500 rublù. Pokud jsi ochotnı se s takovou èástkou rozlouèit, zaèneme ji okamitì vyuívat k dokonèení kalibrace, která by mìla trvat pøiblinì dva dny, plus minus.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Pøedpokládám, e chápeš riziko, které s sebou nese prùchod tìmito psychicky nestabilními oblastmi, e? No dobøe, vìøím, e ano. Jinak byste se mì na to neptal. No, existuje jeden model, na kterém jsme peèlivì pracovali, ale zùstává nedokonèenı a chybí mu finální kalibrace.\n \nMìl by tì ochránit pøed okolními psychickımi emisemi, ale nemohu to dostateènì zdùraznit: s neúplnou kalibrací bys riskoval svùj ivot.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Spìchám. Tvùj prototyp bude muset staèit.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Jestlie na tom trváš, i kdy se obávám, e váš úkol bude pøíliš nebezpeènı pro zaøízení, které není v dokonalém provozním stavu. Nezapomeò: pøilbu nám mùeš kdykoli pøinést zpìt k závìreèné kalibraci. Pokud budeš mít pocit, e nìco není v poøádku, okamitì se vra. Psy-pole mohou bıt zrádná a nemìl bych dobré svìdomí, kdybych se pozdìji dozvìdìl, e jsi na jedno z nich zemøel, a to jen díky mé nedokonèené práci.\n \nNyní, pokud si jsi jistı, e nechceš, abych tenhle model doladil, bude to 10 000 rublù.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Tady jsou peníze. Dìkuji, pane profesore.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>Vùbec ne. Ale byl bych rád, kdybyste ji nejprve vyzkoušel. Mùeš nám pomoci tím, e vyøadíš z provozu psyemitor v laboratoøi na sever odtud. Doufejme, e bude dobøe hlídat tvé vìdomí.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Rozhodl jsem se, e tì nechám dokonèit tvou práci. Prosím, tuto pøilbu dùkladnì zkalibruj.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text> Ani nevíte, jakou úlevu to pøináší mnì i mım kolegùm. Kdy nás necháte dokonèit poslední kalibrace, vıraznì se sníí riziko, e si pøi zkoumání psychickıch jevù v Zónì obstaráte psychózu, amnézii nebo celkové šílenství. Vzhledem k tomu, e jste ji poskytl finanèní pomoc naší vìci, bude vás závìreèná kalibrace stát jen asi 8 000 rublù. Budeš se však muset rozlouèit se svou helmou a na dokonèení budeme potøebovat další dva dny.</text>
	</string>


	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Doufám, e moje trpìlivost bude stát za plnì kalibrovanou verzi.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Jistì bude. Jakmile dokonèíme práci na této pøilbì, budeš se moci volnì potulovat po Zónì, ani bys trpìl rizikem duševní degradace z jakıchkoli psychoemitorù, které bys mohl na svıch cestách potkat. Proto je cena 17 500 rublù.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Zajisté to tak bude. Jakmile dokonèíme práci na této pøilbì, budeš se moci volnì potulovat po Zónì, ani bys trpìl rizikem duševní degradace z jakıchkoli psychoemitorù, které bys mohl na svıch cestách potkat. Za normálních okolností by cena èinila 17 500 rublù, ale protoe jste nám pomohl v tìké dobì, mohu vám toto zaøízení s dùvìrou pøedat zdarma. Dobøe ho pouívejte.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Dobøe, poèkám si na plnì zkalibrovanou psyhelmu. Pouij svá kouzla.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Dìkuji ti, stalkere. Nyní zahájím závìreènou kalibraci. Pøijï mì za pár dní navštívit.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Je to u hotové? </text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Je! Tady máš. Pokud chceš, mùeš nám dále pomoci tím, e pomocí svého nového zaøízení vyøadíš z provozu psyemitor v laboratorním komplexu na sever odtud. Mohu s jistotou øíci, e naše práce bude dobøe støeit tvé vìdomí.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Ještì ne. Pøijï prosím pozdìji.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Musím si to promyslet.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Velmi dobøe. Nemìj obavy, psy-helmu si zatím necháme v úschovì.</text>
	</string>
	
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_ask">
		<text>Mùete mi øíct, jak vám Zóna pomohla ve vašem vìdeckém vızkumu, profesore?  </text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_1">
		<text>Jistì! Artefakt Noèní hvìzda, bez ohledu na své vlastnosti pøi nalezení v pøírodì, zaène nabıvat zvláštních antibalistickıch vlastností, kdy je vystaven správnım laboratorním podmínkám. Za pár let se moná doèkáme velkolepého pokroku v technologiích, jako jsou neprùstøelné vesty nebo kevlarové pláty.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_2">
		<text>Oh, ano! Zkoumání vzorkù tkání rùznıch humanoidních mutantù bylo pouènou praxí. Vìdecká komunita jako celek si stále není jistá, co zpùsobilo, e se u krvesaje vyvinula neviditelnost, nebo e se u šnorcha vyvinula jeho proslulá prunost. Èím více se dozvíme o pøíèinách a povaze tìchto mutací, tím pøesnìji budeme schopni pøedpovìdìt evoluèní cestu lidstva! Není to vzrušující?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_3">
		<text>No, nedávno jsme provedli fascinující sérii experimentù na krvesajích, které odhalily, e - vlastnì, kdy se nad tím zamyslíte, je asi lepší, kdy to nevíte.</text>
	</string>

	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_4">
		<text>Jako intelektuál moná oceníte toto: náš vızkum odhalil, e takzvané "oko" Tìla je vybaveno nejen fotoreceptory... ale také èichovımi receptory!\n \nNejene vidí oèima - ale také jimi èichají!\n \nKdo by si pomyslel, e obyèejné prase jednoho dne zmutuje ve tvora s velmi neobvyklou formou synestezie? Takovou, která není zpùsobena pouze zkøíenımi dráty v mozku, ale i zmìnami jejich smyslovıch orgánù!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_5">
		<text>Jistìe! Po letech zkoumání rùznıch mutantních èástí se blííme ke komercializaci orgánù a tkání, jako jsou Masové oèi, Snorkovy šlachy nebo Pseudogiantní svalová vlákna, pro více, ehm, kontroverzní úèely. U jste vidìli nejnovìjší várku vzorkù? Chirurgicky jsme jich transplantovali tolik, kolik jsme jen mohli, všem našim, no - všem našim dobrovolnım asistentùm. S dalším vıvojem bychom mohli zaèít šílet!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_6">
		<text>Øíct, e mi Zóna pomohla ve vızkumu, by bylo slabé slovo.  Objevy, které jsme uèinili, vıraznì posunuly mou dùvìryhodnost jako vìdce. Moná jeden z mıch nejvìtších úspìchù byl vısledkem spolupráce: s kolegy jsme v kontrolovanıch laboratorních podmínkách úspìšnì syntetizovali vzácnı artefakt Pellicle - skuteènì prùlomovı objev, kterı si zaslouí Nobelovu cenu! \n \nNaneštìstí se od té doby povaha artefaktù vyvíjí nezávisle na sobì, jako by se snaila našemu zkoumání vzdorovat. Navzdory našemu hvìzdnému úspìchu bude ještì nìjakou dobu trvat, ne se nám podaøí znovu úèinnì syntetizovat vıkonnìjší artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_7">
		<text>No, je tu jeden mùj kolega - profesor Brenter - kterı se docela horlivì vìnuje studiu vlivu zmutovanıch proteinù na lidskı organismus. Tím, e studujeme stopaøe, kteøí jedli zmutované maso - jako napøíklad návštìvníci baru 100 radù - a dokumentujeme, co dìlají, aby odvrátili nejhorší neblahé úèinky, se náš pohled na boj proti škodám, které radiace na tìle zanechává, zvyšuje.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_8">
		<text>Proè ano! U jsi slyšel o artefaktu Urchin? Pùvodnì jsme si mysleli, e by bylo nereálné takovı zázrak reprodukovat v laboratorních podmínkách pøinejmenším do roku 2022, a to díky jeho kritické stabilitì. Moná však tajemství rozlouskneme døíve, ne je plánováno.\n \nNaèasování nemohlo bıt lepší: je stále obtínìjší je v Zónì pøirozenì nalézt a kadı z nich je ivotnì dùleitı pro vytvoøení úèinnıch protiradiaèních obleèkù a lékù.\n \nPøemıšlej o tom, e jsi pravdìpodobnì nìkolikrát vyuil vısledkù našich urchinovıch experimentù. Je tìké si pøedstavit profesionálního prùzkumníka Zóny, kterı by nìkdy v ivotì nepouil naše pokroèilé protiradiaèní obleky a séra. </text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_9">
		<text>Coe? Omlouvám se, ale nechci dnes dál diskutovat o zázracích Zóny. Mám pocuchané nervy z toho vèerejšího vøískotu a pazvukù, které jsem slyšel od místních mutantù, a sotva se dokáu soustøedit.\n \nMoná bys mìl zájem o nákup vìdeckého vybavení nebo o to, jestli nìkdo z mıch kolegù nepotøebuje pomoc?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_10">
		<text>Pøed mnoha lety bylo naše chápání gravitace takové, e jsme mohli zaèít vyvíjet první repulzory a iontové pohony.\n \nBez stálého pøísunu artefaktù, které stalkerové pøinášeli z gravitaèních anomálií, by však takové objevy nebyly za našeho ivota nikdy moné. Bude trvat ještì mnoho let, ne se naše objevy stanou veøejnì pøístupnımi, ale je nepopiratelné, e stalkerové pomohli vìdì vydládit cestu zpìt ke hvìzdám! \n \nA troufám si tvrdit, e vzhledem k tomu, e o nìkterıch gravitaèních anomáliích - jako je napøíklad vír - vìdecká komunita ví, e stlaèují samotnı prostor, moná èasem pøestane bıt fantazií i teleportace! Ach, ale to pøedbíhám. </text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_11">
		<text>Oblasti energetiky náš vızkum v Zónì znaènì prospìl. Zaèali jsme nenápadnì zavádìt artefakty Mìsíèního svìtla - a také specializovaná zaøízení urèená k bezpeènému vyuití anomálního energetického vıkonu - do vybranıch elektráren po celé zemi. Po dalším zdokonalení by mohly potenciálnì zcela nahradit fosilní paliva pro budoucí generace.\n \n Èasem se mùeme pokusit o toté s mnohem silnìjšími artefakty typu Baterie. Moji kolegové však odhadují, e i jediná Baterie je schopna vyvinout vıkon pøesahující vıkon tøí jadernıch reaktorù! Pøirozenì, kdy máme co do èinìní s takovou úasnou silou, musíme bıt pøi našich experimentech pomalí a opatrní.</text>
	</string>

	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_end">
		<text>Hmm? Moná pozdìji, mladíku. Jsem si jistı, e teï máš na práci naléhavìjší vìci.</text>
	</string>

	<!-- yan_merc_guards -->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Teï ne, mám slubu. Pokud nìco potøebujete, promluvte si radìji s Peregrinem nebo s nìkterım z vajeènıch hlav.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Udìlej to rychle. Nechci, aby nás èmuchalové pøistihli, jak si tu tlustì povídáme.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Z toho huèení z komplexu na severu mì svrbí zuby. Ké by ten zatracenı kuchaø poøád nepopíjel všechen ten zatracenı chlast...</text>
	</string>
</string_table>
