<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<string id="st_exo_recipe_1">
<text>Chování artefaktù "Baterie" v umìlıch elektromagnetickıch polích</text>
</string>
<string id="st_exo_recipe_1_descr">
<text>Vìdecká práce napsaná V.R. Solenovem a R.R. Romanovichem, detailnì popisující chování a pozorované úèinky artefaktù Baterie pøi rùznıch intenzitách elektromagnetickıch polí. Pøi urèitıch úrovních VPM je pozorováno, e Baterie vydává krátké, intenzivní vıboje stejnosmìrného proudu z artefaktu, ani by mìlo toto úèinkovat na sílu pole. Text je velmi dlouhı a obsáhlı, kromì textu a rovnic obsahuje nìkolik grafù, èernobílıch fotografií a testovacích záznamù. Na konci práce jsou schémata, jak uzavøít takovı artefakt Baterie, aby vydával vyšší napìtí pøi podání kladného proudu. Poznámka obsahuje oficiální peèe Ukrajinského ministerstva vìdy.\n\n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] informativní\n
	%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] recept na vırobu\n
	%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cennı\n</text>
</string>

<string id="st_exo_recipe_2">
<text>Pozorování a analıza "Plného prázdného" artefaktu projekèních gravitaèních obalù</text>
</string>
<string id="st_exo_recipe_2_descr">
<text>Vìdecká práce napsaná A.N. Perchenovem a V.R. Solenovem, detailnì popisující pozorování zvláštních gravitaèních úèinkù artefaktu Plnì Prázdného. Podle dokumentu je prostor mezi Prázdnımi disky dùsledkem èásteèného zkreslení prostoroèasu mezi disky navzájem, aby vytvoøily miniaturní gravitaèní anomálii. Obsah toho, co je 'plné' na Plnì Prázdném, zùstává neznámı a je spekulováno, e jde o viditelnou formu èástic vzduchu nabité vysoce excitovanou energií nulového bodu. Pøi podání støídavého proudu urèitého ampéráe za podmínek vakua se obsah doèasnì rozptılí a gravitaèní anomálie obsaená mezi dvìma disky se rozšíøí tak, e vytvoøí témìø neproniknutelnı 'obal', do kterého jsou zachyceny a odchıleny pevné objekty vstupující do prostoru z jejich pùvodní trajektorie. Objevení tohoto chování údajnì zranilo ètyøi stáisty a dva laboratorní asistenty, kdy byla zvolena správná konfigurace. V experimentálním záznamu je diagram zaøízení pro vakuumové uzavøení potøebného k replikaci tohoto chování.\n\n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] informativní\n
	%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] recept na vırobu\n
	%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cennı\n</text>
</string>

<string id="st_exo_recipe_3">
<text>Aplikace polí artefaktu 'Blesk' na vıstup motoru</text>
</string>
<string id="st_exo_recipe_3_descr">
<text>Vìdecká práce napsaná R.R. Romanovichem a A.N. Perchenovem, detailnì popisující zvláštní úèinky, které mají artefakty Blesk na elektricky pohánìné stroje. Kdy je artefakt Blesk vystaven kladnému elektrickému proudu ve vakuu, artefakt vytváøí rùznì velké anomální pole, které vıraznì zvyšuje fyzickı vıstup elektrickıch strojù v dané oblasti - motory bìí rychleji, CPU se pøetaktují a dokonce mechanické hodinky se pohybují rychleji. Rùzné experimentální záznamy zdùrazòují tendenci strojù se pøehøát a opotøebovat, pokud je pole udrováno po delší dobu, a vìtšina práce je jinak spekulací o tom, co by mohlo zpùsobit takové chování. Nejnovìjší pøevaující teorie je vliv na kvantové úrovni zvyšující tok elektøiny a sílu magnetismu. Tyto teorie však nejsou potvrzeny. Uprostøed práce je diagram podrobnì popisující konstrukci uzavírací komory artefaktu pouitého pøi experimentech.\n\n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] informativní\n
	%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] recept na vırobu\n
	%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cennı\n</text>
</string>

>
</string_table>
