<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- ALSEWARE -->
<!-- File made by Rendro using ALSEWARE Tool -->
<string_table>
<string id="st_af_itcher_name">
	<text>Itcher</text>
</string>
<string id="st_af_itcher_descr">
	<text>Formace tepelné povahy. Itcher se skládá ze dvou oddìlených vrstev. Povrch pøipomíná tvrdou, hustou metamorfovanou horninu s hlubokými rýhami pokrývajícími celý artefakt. Zcela neaktivní a nemá žádné znatelné vlastnosti. Na druhou stranu jeho mìkké, žluto-záøící jádro pochází z neznámého organického pùvodu. Aktivnì spotøebovává nadmìrné teplo a po celou dobu zùstává chladný.\n
Nedoporuèuje se však pøistupovat k chemickým a kyselýnovým anomáliím, pokud nemáte zajištìný artefakt, protože zvýší škodlivé úèinky kyselin a toxinù v krevním obìhu uživatele.\n
 \nRadiace je na škále artefaktového záøení nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_pin_name">
	<text>Pin</text>
</string>
<string id="st_af_pin_descr">
	<text>Malý artefakt vytvoøený tepelnými anomáliemi v Zónì za extrémních teplot. Vzhled tohoto artefaktu naznaèuje, že šlo o souèást cévnaté rostliny. Další studie ukázaly, že další organické tkánì jsou srostlé hluboko uvnitø.\n
     Pin nemá žádné užiteèné vlastnosti. Naopak malé špendlíky snižují teplotu tìla uživatele a ochlazují všechny pøedmìty v jejich okolí.\n
     Tento artefakt nabízí mírnou psy-ochranu, protože rezonuje pod vlivem psy-vln. Na druhou stranu se nedoporuèuje pøistupovat k chemickým a kyselýnovým anomáliím, pokud nemáte zajištìný artefakt, protože zvýší škodlivé úèinky kyselin a toxinù v krevním obìhu uživatele.\n
     \nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_cristall_name">
	<text>Krystal</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_descr">
	<text>Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s intenzivní tepelnou aktivitou. Aktivnì spotøebovává nadmìrné teplo a neustále zùstává chladný.\n
          Také chrání uživatele pøed elektrickými proudy. Na druhou stranu, vystavení takovému prostøedí zpùsobuje, že artefakt zvyšuje vodivost kvùli dosud neznámému dùvodu. Proto je èlovìk nucen vážit klady a zápory Krystalu, když se nachází v blízkosti oblasti s vysokou vodivostí.\n
          Tento artefakt je také velmi vyhledáván klenotníky mimo Zónu, protože jeho vnitøní jádro není radioaktivní a je považováno za mimoøádnì krásné, pokud je vybroušeno a upraveno. Pouze první 1 cm jeho vnìjší vrstvy vyzaøuje záøení.\n
          Pøi plánování uvedení artefaktu na trh se však dùraznì doporuèuje postupovat opatrnì, protože dlouhodobé vystavení i minimálnímu množství radioaktivních materiálù mùže mít za následek smrt uživatele. Potažen velmi tvrdou vrstvou. Relativnì tìžký kvùli vysoké hustotì.\n
          \nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_name">
	<text>Ohnivá Koule</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_descr">
	<text>Je to kulatý artefakt tvoøený z èervenì zbarveného krystalu, vytváøí se v anomálii Burner.\n
          Má jedineènou vlastnost: Má stálou teplotu 24 stupòù Celsia bez ohledu na okolí. To mu umožòuje absorbovat teplo ze svého okolí a vytvoøit malou zónu kolem uživatele, která zabrání tomu, aby plameny poškodily jeho tìlo.\n
          Nebezpeèným efektem tohoto artefaktu je, že zvýší elektrickou vodivost, takže pravdìpodobnost úrazu elektrickým proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména pøi bouøkách a v blízkosti elektrických anomálií. Je pomìrnì tìžký kvùli vysoké hustotì krystalového materiálu.\n
          \nRadiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_blood_name">
	<text>Kamenná krev</text>
</string>
<string id="st_af_blood_descr">
	<text>Nacervenálý útvar stlaèených zkamenìlých rostlin, pùdy a živoèišných zbytkù. Mùže èásteènì neutralizovat chemické jedy tím, že je absorbuje a snižuje celkovou úroveò toxicity v krevním obìhu uživatele. Docela rozšíøený a nepøíliš úèinný, protože zpùsobuje hnisavé chemické popáleniny. Pøi vystavení otevøenému ohni se vznešuje.\n
    Dalším pozitivním úèinkem tohoto artefaktu je to, že urychluje srážení, pokud se nosí blízko tìla. I když se nedoporuèuje uchovávat tento artefakt delší dobu, protože krevní sraženiny mohou být nebezpeèné pro vaše zdraví.\n
    \nRadiace je na škále artefaktového záøení nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_name">
	<text>Masová Kulièka</text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_descr">
	<text>Tento artefakt má mìkkou, propustnou texturu podobnou kùži a øíká se, že je schopen se stlaèit. V tomto ohledu se podobá houbì a zároveò se i tak chová, ale své zvláštní vlastnosti odhalí pouze tehdy, když je vystaven urèitým vnìjším podmínkám.\n
         Za prvé: abychom metaforu houby posunuli dále, je známo, že póry na jejím povrchu absorbuji malé množství toxicity z prostøedí.\n
         Za druhé: artefakt mírnì zesiluje škodlivé úèinky psy-polí na živé organismy tím, že absorbuje psy energie a mírnì ji vyzáøí.\n
         Za tøetí: Kousek masa je také známý tím, že je vodièem elektøiny podobnì jako kùže živého tvora.\n
          \nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_bracelet_name">
    <text>Náramek</text>
</string>
<string id="st_af_bracelet_descr">
    <text>Náramek je vytvoøen z bìžných druhù rostlin a mechu vystavených vysoké expozici radioaktivních a chemických anomálií, což vysvìtluje jeho organickou povahu.\n
          Poskytuje podstatnou ochranu proti všem typùm kyselin postupným zvyšováním jejich pH až na úroveò vody (pH 7).\n
          Pøi nošení je také známo, že artefakt mírnì pùsobí proti škodlivým úèinkùm psi-anomálií nebo psi-vln nìkterých mutantù.\n
          \nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_name">
    <text>Bublina</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_descr">
    <text>Tento artefakt, složený z nìkolika dutých organických útvarù, vyzáøí plynnou látku, která dokáže neutralizovat chemické nebo toxické èástice uvnitø tìla, aniž by mu ublížila. Poskytuje tak vysokou úroveò toxické a chemické ochrany.\n
          Má také stálou teplotu bez ohledu na okolí. To mu umožòuje absorbovat teplo ze svého okolí a vytvoøit malou zónu kolem uživatele, která zabrání poškození tìla plameny. \n
          Kromì této bubliny má však øadu negativních vlastností. Napøíklad znaènì zesiluje úèinky psi-vln a také vln produkovaných mutanti a anomáliemi. Tuto nevýhodu nelze brát na lehkou váhu: Nìkteøí stalkeri uvedli, že vliv psi byl tak silný, že když mìli Bubble, cítili, jak jim zevnitø praskala hlava, a jediné, co mohli udìlat, bylo køièet bolesti. \n
          \nRadiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_electra_sparkler_name">
    <text>Jiskøiè</text>
</string>
<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
    <text>Tento artefakt má vzhled prùsvitných pavuèin. Stejnì jako pavouci hedvábí je lepkavý a má vlastnosti lepidla.\n
          Nejèastìji se vyskytuje v elektro anomáliích nebo v jejich blízkosti a zdá se, že absorboval jejich urèité vlastnosti: je schopen vyhlazovat kolísání hustoty elektrického pole a pùsobí jako slabý odpor, chrání nositele pøed elektøinou a snižuje její škodlivé úèinky.\n
          Na druhou stranu je tøeba poznamenat, že pøítomnost tohoto artefaktu zvyšuje žíravost kyselin, což vede k urychlenému chátrání zaøízení a vyššímu poškození tkání jakéhokoli živého organismu.\n
          \nRadiace je na škále artefaktového záøení nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_sponge_name">
    <text>Houba</text>
</string>
<string id="st_af_sponge_descr">
    <text>Houba byla vždy pøedmìtem debat mezi ekology. Nìkteøí naznaèují, že tento artefakt pochází ze základní formy organismu, zatímco jiní vìøí, že jde o pokroèilou formu života se sebeuvìdomìním zdìdìným od živých tvorù.\n
          Navzdory teoriím kolem artefaktu se všichni mohou shodnout na jedné vìci: Pohybuje se. Houba se nìkdy snaží "uchopit" pøedmìt, kterého se dotkne. Dát ho do kontejneru mùže být tìžký úkol, jako by to chtìlo uniknout.\n
          Tento artefakt funguje jako silný odpor a pohltí i smrtelné dávky elektøiny. Na druhou stranu se vzòítí, když je vystaven otevøenému plameni nebo dokonce samovolnì vzplane.\n
          \nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_ring_name">
	<text>Prstenec</text>
</string>
<string id="st_af_ring_descr">
	<text>Velmi malý artefakt elektrické povahy. Tìžko rozpoznatelné. Skládá se ze dvou materiálù ve tvaru prstence organické povahy, odtud pochází jeho název. Když se Prstenec toèí, nikdy se nepøestane toèit, což je v rozporu s prvním zákonem termodynamiky. Vìdci naznaèují, že tento artefakt zdìdil gravitaèní vlastnosti z anomálie Vortex.\n
          Vnìjší kroužek má vysokou vodivost. Absorbuje elektrický proud z relativních zdrojù a poté jej uzemní ve vnitøním prstenci. Navzdory základní funkci je mechanismus, který stojí za zmizením elektrické energie uvnitø druhého prstence, stále neznámý.\n
          Na druhé stranì je Prstenec hoølavý. Delší expozice mùže zvýšit jeho hoølavost a zpùsobit jeho vzhoøení.\n
        \nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_electra_flash_name">
	<text>Blesk</text>
</string>
<string id="st_af_electra_flash_descr">
	<text>Tento artefakt je svým vzhledem velmi podobný artefaktu Mìsíèní svit a pøipomíná plazmovou kouli nebo plazmovou lampu.\n
          Jako výkonný odpor je dobøe známý svou schopností chránit uživatele pøed smrtelnými dávkami elektøiny.\n
          Pøi nošení je známo, že mírnì pùsobí proti škodlivým úèinkùm psy-anomálií nebo psy-vln urèitých mutantù. Záblesk funguje jako silný odpor a pohltí i smrtelné dávky elektøiny.\n
          Zároveò však brání procesu hojení, proto se doporuèuje opatrnost zejména pøi poranìní nebo krvácení. Tento artefakt je také extrémnì lehký a velmi lehce pøenosný.\n
          \nRadiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_flower_name">
	<text>Kamenný Kvìt</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_flower_descr">
	<text>Tento artefakt pøipomíná tavený sýr proložený kameny podobnými safíru. Zdá se, že pouze žlutý vnìjší obal artefaktu vydává záøení a peèlivým zpracováním je možné extrahovat neradioaktivní modré èásti pro šperky a jiné prùmyslové úèely. Je to zpùsobeno skuteèností, že pokud je safír øádnì vyèištìn a vyleštìn, stane se mnohem jasnìjším: Kameny jsou stejnì tvrdé a odolné jako tento krásný drahokam. Jejich kvalita a vzhled z nich èiní dokonalé drahé kameny a klenotníci po celém svìtì se je snaží mít skladem. \n
          Užiteènost artefaktu se však neomezuje pouze na jeho prùmyslové aplikace. Existují vìdecké dùkazy naznaèující, že kameny podobné safíru úèinnì chrání pøed psy-vlnami, zatímco vnìjší plast mírnì zvyšuje odolnost vùèi toxicitì.\n
          Mùže však zpùsobit zahøátí pøedmìtu v jeho okolí a v extrémních pøípadech i vzhoøení spolu s artefaktem. Z tohoto dùvodu lze s jistotou usoudit, že absorbuje teplo a je schopen je pøedávat dalším objektùm.\n
          Díky své hustotì se hmotnost artefaktu zvýšila nad normální standardy, a proto je to jeden z nejtìžších anomálních výtvorù v zónì.\n\n
          Radiace je na škále artefaktového záøení nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_lobster_eyes_name">
	<text>Krabí Oèi</text>
</string>
<string id="st_af_lobster_eyes_descr">
	<text>Jak název napovídá, tento artefakt má tvar dvou spojených vajec. Vnìjší povrch je velmi silný, vysoká hustota jeho tvorby mùže být dùvodem jeho zvláštní barvy.\n
Tento artefakt nabízí o nìco vìtší psy-ochranu než jeho bratranec, Kamenný Kvìt. Do urèité míry rezonuje pod vlivem psy-vln a absorbuje jejich nebezpeèný efekt.\n
Další pozitivní vlastností je schopnost spotøebovávat nadmìrné teplo a pøitom zùstat neustále chladný.\n
Díky své hustotì povrchu jsou Krabí Oèi pomìrnì tìžké.\n
\nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_electra_moonlight_name">
	<text>Mìsíèní svit</text>
</string>
<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
	<text>Tento unikátní elektrostatický artefakt mùže rezonovat pod vlivem psy-vln. Stalkerùm se podaøilo artefakt doladit tak, aby rezonoval v opaèné fázi, èímž výraznì neutralizuje jejich úèinky. Tato koule znaèné krásy také zvyšuje elektrickou ochranu tím, že snižuje vodivost v tìle pøi vystavení vysokým úrovním elektricity.\n
Je tøeba poznamenat, že Mìsíèní svit se vzòáší, když je vystaven otevøenému plameni nebo dokonce samovolnì vzplane.\n
\n
Radiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_black_spray_name">
	<text>Èerný sprej</text>
</string>
<string id="st_af_black_spray_descr">
	<text>Jelikož se jedná o vzácný artefakt, o jeho vlastnostech a pùvodu je známo jen málo. \n
Èerný sprej sdílí podobný tvar jako jiné artefakty podobné safíru. Nicménì organická povaha stonku (který sdílí podobné vlastnosti jako artefakt Pin) naznaèuje, že vznikl z cévnatých rostlin vystavených nebezpeèným psy-polím a elektromagnetickým vlnám.\n
Další unikátní vlastností je schopnost odrazit prostup svìtla, které do nìj vstupuje. Zmínìný záhadný mechanismus je aplikován i na psy-vlny obklopující artefakt. Z tohoto konkrétního dùvodu Èerný sprej výraznì neutralizuje psy-záøení ve velkém okruhu.\n
Tyto prospìšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémnì nebezpeèný, když je vystaven toxickému prostøedí, protože zesiluje jejich úèinek a zvyšuje jejich úèinnost. Pøi prùzkumu toxických oblastí se proto dùraznì doporuèuje ponechat si artefakt v kontejneru.\n
Díky krásné modré aury, kterou vyzáøí, je velmi vyhledávaný klenotníky po celém svìtì.\n
\n
Radiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_name">
	<text>Medúza</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_descr">
	<text>Velmi èastý v zónì. Tento gravitaèní artefakt je schopen mírnì chránit tìlo a pøedmìty pøed fyzickými nárazy.\n
          Mírnì ochrání svého uživatele pøed extrémním teplem produkovaným ohnivými anomáliemi.\n
          Tento artefakt je pomìrnì tìžký, protože gravitaèní pole zøejmì zvyšuje hmotnost. Další nevýhodou tohoto artefaktu je, že zvýší negativní úèinky psy-vln s potenciální vodivostí.\n
          \nRadiace je na škále artefaktového záøení nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_name">
	<text>Výrvrtka</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_descr">
	<text>Tento bizarnì tvarovaný artefakt se objevuje v místech se zvýšenou gravitaèní aktivitou.\n
          I když vypadá témìø organicky, ve skuteènosti je více podobný korálùm. Díky své gravitaèní povaze poskytuje ochranu pøed fyzickými nárazy, protože výraznì snižuje tøení.\n
          Tento artefakt absorbuje chemické a toxické prvky, poskytuje ochranu pøed vnìjšími toxickými látkami i pøed chemickými èásticemi, které se již dostaly do tìla.\n
          Opatrnost mùže generovat lokálnì smìrované gravitaèní pole, které zvyšuje jeho hmotnost. Z tohoto dùvodu je tento artefakt tìžký.\n
          \nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_empty_name">
	<text>Prázdný</text>
</string>
<string id="st_af_empty_descr">
	<text>Magnetická past, Objekt 77/b jsou dva disky organické formace (obvykle z lipidu, celulózy a ligninu) s nièím jiným než prázdným prostorem mezi nimi. To je zpùsobeno jedineèným gravitaèním polem vytvoøeným ve støedu, které stabilizuje vzdálenost mezi disky.\n
Jakýkoli pokus stlaèit disky k sobì nebo je oddìlit od sebe selže kvùli rychlým pozitivním/negativním zmìnám v gravitaèním poli. Jako by artefakt reagoval na jakoukoli fyzickou sílu, která naruší jeho rovnováhu.\n
Kvùli tomuto mechanismu je pohyb s Prázdným obtížný úkol, protože gravitaèní pole zvyšuje hustotu okolního vzduchu, tudíž zpomaluje uživatele.\n
Skuteèná užiteènost tohoto efektu spoèívá ve schopnosti snížit tøení a tak získat skvìlou ochranu proti fyzickým nárazùm.\n
\n
Radiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_full_empty_name">
	<text>Plný prázdný</text>
</string>
<string id="st_af_full_empty_descr">
	<text>Tento Plný Prázdný se skládá ze dvou diskù organického útvaru spojených jedineèným gravitaèním polem mezi nimi. Zmínìné pole ve skoøápce je však mimoøádné: Všechny atomy vstupující do støedu, bez ohledu na jejich povahu, se stávají interaktivními pod neznámými úèinky pole. Tím se uvolní fotony (vyzaøující svìtlo).\n
Vìdci to obvykle oznaèují jako "efekt galaxie", který dává artefaktu výjimeènou dráhu svìtla.\n
Zvýšení hustoty okolního vzduchu zpùsobené pohybem je vyšší ve srovnání se Skoøápkou. Z tohoto dùvodu artefakt znatelnì brání svému uživateli v pohybu.\n
Vzhledem k tomu, že kromì luminescence je plná Skoøápka stejná jako obvyklá Skoøápka, ochrana proti fyzickým nárazùm je pozoruhodná. Nìkteøí tvrdí, že tato plná Skoøápka je schopna zastavit 9mm kulky vystøelené z delší vzdálenosti.\n
\n
Radiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_name">
	<text>Noèní hvìzda</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_descr">
	<text>Tento záøící artefakt mùže generovat lokálnì øízené pole s nízkou gravitací. Široce používáný stalkery spolu s Gravi, podobným artefaktem, ke zvýšení maximální zátìže.\n
Díky svému krásnému vnitønímu jádru je velmi vyhledávaný klenotníky po celém svìtì, je však nejlepší postupovat opatrnì, protože neodborné zacházení mùže zpùsobit, že artefakt exploduje silou dostateènou k znièení malé budovy. Proto se dùraznì doporuèuje provádìt leštìní pomocí specializovaných strojù, které minimalizují pravdìpodobnost výbuchu. Navíc pouze vnìjší jádro artefaktu vyzáøí záøení.\n
Noèní hvìzda také absorbuje toxické a chemické látky z prostøedí, což z nìj èiní cenný artefakt pro lovce artefaktù, i když množství absorbované toxicity je zanedbatelné. Je však relativnì levný a mohou si ho dovolit i stalkery s dost napjatým rozpoètem, pokud se naskytne pøíležitost ho koupit.\n
Noèní hvìzda vydává pach spáleného masa, když je v bezprostøední blízkosti zdroje tepla. Delší expozice mùže zvýšit její horlavost a zpùsobit její vzplanutí.\n
\n
Radiace je na škále záøení artefaktu nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_gravi_name">
	<text>Gravi</text>
</string>
<string id="st_af_gravi_descr">
	<text>Gravi vzniká z kovových látek vystavených dlouhodobé gravitaci. Díky tomu je schopen udržet silné antigravitaèní pole, které zpùsobuje, že má rùzné vlastnosti. Mimo jiné snižuje hmotnost všech objektù v jeho tìsné blízkosti. Po dlouhou dobu byl artefakt záhadou a byl to vìdec Sacharov z Yantaru, kdo jako první objevil, že Gravi vytváøí nepatrné pole singularity antigravitaèní povahy, jev, který se vyskytuje v intervalech 30 minut.\n
Nebezpeèným efektem tohoto artefaktu je skuteènost, že zvýší elektrickou vodivost, takže pravdìpodobnost úrazu elektrickým proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména pøi bouøkách a v blízkosti elektrických anomálií.\n
Další nevýhodou je, že zvýší negativní úèinky psy-vln.\n
\n
Radiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_name">
	<text>Zlatá rybka</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_descr">
	<text>Primární nástupce a lepší verze artefaktu Gravi. Stejnì jako v pøípadì Gravi, vìdec Sacharov z Yantaru objevil jeho jedineèné vlastnosti poté, co Zonu zasáhla masivní emise.\n
Díky peèlivému výzkumu, který následoval, bylo zjištìno, že tento nový artefakt vzniká, když tøi artefakty Gravi interagují a jsou navzájem vtahovány do svých polí singularity. Tento jev je extrémnì vzácný, díky èemuž je artefakt vysoce cenìn.\n
V ukrajinských kruzích Spetsnaz se proslechá, že v Zónì jsou agenti z Ministerstva obrany Ruské federace, jejichž jediným cílem je získat a pøepravit Zlatou rybku do specializovaných laboratoøí umístìných mimo zónu.\n
Artefakt vytváøí konstantní antigravitaèní pole singularity, které ovlivòuje pouze jeho nejbližší okolí. Je však známo, že nìkteøí stalkeri mizí bez zjevného dùvodu a zanechávají za sebou pouze Zlatou rybku.\n
S tímto silným antigravitaèním polem však pøichází velká nevýhoda: Rychlost pohybujících se objektù v jeho polomìru se rychle zvýší, což zpùsobí nebezpeèné dopady na okolní pøedmìty, vèetnì pouzdra uživatele.\n
\n
Radiace je nejvyšší na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
	<text>Maminèiny korálky</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
	<text>Maminèiny korálky, tvarované jako spirála DNA, jsou vytvoøeny v anomálii Burner. Jednou z jejich nejcharakteristiètìjších vlastností je, že neustále pulzují a generují emise prospìšné lidskému tìlu. Tyto emise zesilují metabolismus jakéhokoli živého tvora, urychlují koagulaci a hojení ran. Mechanismus úèinku tohoto artefaktu je stále neznámý.\n
Maminèiny korálky mají také silné ochranné vlastnosti: Jsou schopny chránit tìlo a pøedmìty pøed extrémním teplem.\n
Na druhou stranu je tøeba poznamenat, že pøítomnost tohoto artefaktu zvyšuje elektrickou vodivost, takže pravdìpodobnost úrazu elektrickým proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména pøi bouøkách a v blízkosti elektrických anomálií.\n
Hmotnost je také pomìrnì vysoká na tak malý artefakt, což vede k závìru, že má vysokou hustotu.\n
\n
Radiace je na škále záøení artefaktu nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_eye_name">
	<text>Oko</text>
</string>
<string id="st_af_eye_descr">
	<text>Tento artefakt, který se podobá lidskému oku, výraznì zesiluje metabolismus tìla a napomáhá rychlejšímu hojení ran. Zkušení stalkeri øíkají, že Oko také pøináší štìstí. Bez ohledu na platnost tohoto tvrzení jsou jeho pozitivní úèinky skuteènì velmi silné.\n
Tento artefakt tiší bolest a je extrémnì užiteèný pøi léèbì ran.\n
Pøi nošení je známo, že mírnì pùsobí proti škodlivým úèinkùm psy-anomálií nebo psy-vln urèitých mutantù.\n
Tyto prospìšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémnì nebezpeèný, když je vystaven chemickým anomáliím, protože zesiluje jejich toxicitu a zvyšuje jejich úèinnost. Pøi prùzkumu toxických oblastí se proto dùraznì doporuèuje mít artefakt v batohu, nikdy ne na tìle, pokud si nepøejete smrt.\n
Artefakt je také hovorovì známý jako "Mìdìné oko", protože vede elektøinu a zesiluje její nebezpeèné úèinky stejným zpùsobem jako med.\n
\n
Radiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_fire_name">
	<text>Plamen</text>
</string>
<string id="st_af_fire_descr">
	<text>Tento artefakt se tvoøí v oblastech s vysokou tepelnou aktivitou. Produkuje silné infraèervené emise, které zintenzivòují metabolické procesy a hojí rány pøímo pøed oèima svého nositele.\n
Jeho léèivé schopnosti jsou ještì silnìjší než v pøípadì Oka, protože stalkeri, kteøí vlastnili tento artefakt, údajnì pøežili zranìní Chimérami. Díky tomu si vysloužil povìst zázraèného artefaktu.\n
Mnoho stalkeri mu vdìèí za svùj život a vìtšina zkušených lovcù mutantù ho nosí pro pøípad, že by se dostali do nebezpeèí. Sdílí však nejen pozitivní, ale i negativní vlastnosti svého bratrance: Vstoupit do psy-pole s tímto artefaktem na opasek je sebevražda. Bude absorbovat energii psi a vydávat ji zpìt znaènou rychlostí.\n
Pøi plánování uvedení artefaktu na trh se také dùraznì doporuèuje postupovat opatrnì, protože dlouhodobé vystavení i minimálnímu množství radioaktivních materiálù mùže mít za následek smrt uživatele.\n
Mùže být také použit jako opakovanì použitelná lékaøská sada, protože velmi rychle hojí rány.\n
\n
Radiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_name">
	<text>Baterka</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_descr">
	<text>Artefakt je v Zónì pomìrnì oblíbený a jeho vlastníci si jej cení pro své energizující vlastnosti, i když pøi dlouhodobém používání má neblahý vliv na tìlo.\n
Mìli bychom si však uvìdomit, že tento artefakt brání srážení krve a zvyšuje rychlost krvácení otevøených ran. Na druhou stranu je to silný odporník a je dobøe známý svou schopností chránit uživatele pøed smrtelnými dávkami elektøiny.\n
Jako artefakt elektrické povahy je dobøe známý svou schopností chránit uživatele pøed smrtelnými dávkami elektøiny. Naopak je tøeba poznamenat, že Baterie absorbuje teplo a je schopna jej pøedat dalším objektùm.\n
Tento artefakt je také extrémnì lehký a velmi snadno pøenosný.\n
\n
Radiace je na škále záøení artefaktu nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_name">
	<text>Skoøápka</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
	<text>Skoøápka se skládá ze dvou diskù namodralé barvy spojených poloprùhledným materiálem neznámé povahy.\n
Tento podivný artefakt byl mnoha vìdci dlouhou dobu považován za postrádající jakékoli užiteèné vlastnosti. Teprve nedávno se zjistilo, že je skuteènì docela prospìšný.\n
Když se artefakt dostane do kontaktu se živým tvorem, bude se cítit omlazený, a tím se zvýší obnova vytrvalosti. Tento efekt má u nìkterých stalkeri navozenou hyperaktivitu. Nevýhodou tohoto artefaktu však je, že snižuje poèet krevních destièek v krvi, a tím zvyšuje míru krvácení.\n
Poskytuje znaènou úroveò ochrany proti psi-záøení a pohlcuje elektromagnetické rušení, pùsobí jako uzemòující materiál.\n
Artefakt se vzòatí pøi vystavení otevøenému plameni nebo se dokonce samovznítí. Pøi pøibližování se ke zdrojùm tepla s tímto artefaktem je tøeba dávat pozor.\n
Skoøápka je extrémnì lehká a velmi pøenosná.\n
\nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_ice_name">
	<text>Vloèka</text>
</string>
<string id="st_af_ice_descr">
	<text>Také hovorovì známý jako „Radioaktivní vloèka“. Na první pohled tento artefakt pøipomíná bílý Kolobok.\n
Díky svým jedineèným vlastnostem mùže artefakt výraznì zvýšit svalovou regeneraci nositele a tím výraznì zlepšit obnovu vytrvalosti. Kvùli jeho vysoké radioaktivitì jsou stalkeri, kteøí ho mají v držení, nìkdy vtipnì oznaèováni jako "Radioaktivní vloèky".\n
Když stojíte pøed rozhodnutím, zda ho bìhem mise budete nosit na opasek, musíte peèlivì zvážit jeho pro a proti: Vyplatí se mít vìtší výdrž a vysokou ochranu proti elektrinì za cenu neustálého vystavení jeho smrtícímu záøení? I když jste rozhodnuti vzít si ho s sebou, je tøeba poznamenat, že jej nelze používat na dlouhé výlety do Zóny.\n
Vloèka má však velkou nevýhodu: Interaguje s okolními zdroji energie tím, že absorbuje a zesiluje jejich úèinky. Z tohoto dùvodu je pøiblížení se ke zdrojùm tepla, toxickým oblastem a psi-polím pøi držení tohoto artefaktu sebevraždou.\n
Je strašnì lehká a velmi snadno se nosí.\n
\nRadiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_soul_name">
	<text>Duše</text>
</string>
<string id="st_af_soul_descr">
	<text>Duše je jedineèný organický artefakt se stejnì jedineènými vlastnostmi: Vyluèuje sliz, který dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran. Díky rozumné cenì a atraktivnímu vzhledu je tento artefakt cenným sbìratelským kouskem.\n
Aplikace jeho mazlavé látky na rány utiší bolest a urychlí proces hojení. Snižuje také úèinky psi-vln a tím snižuje poškození mozku. Ale mìlo by být známo, že Duše odèerpává ze svého uživatele energii. Artefakt nemá vysokou hustotu, a proto není pøíliš tìžký.\n
\nRadiace je na škále artefaktového záøení nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
	<text>Koblížek</text>
</string>
<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
	<text>Koblížek je relativnì vzácný artefakt vznikající v chemických oblastech. Je vysoce cenìn pro svou schopnost léèit vìtšinu druhù ran a zastavit krvácení bìhem nìkolika minut.\n
Z neznámých dùvodù vìdci mezi stalkery šíøí fámy, že artefakt modifikuje genetický kód nositele, což není prokázáno a mìlo by být považováno za vìdomý pokus o monopolizaci dodávky artefaktu vìdeckou komunitou. To však neznamená, že je zcela neškodný.\n
Jednou nevýhodou tohoto artefaktu je skuteènost, že manipuluje s radioaktivními èásticemi, takže je nejlepší vyhnout se radièním polím, když je artefakt v držení, zejména proto, že jeho negativní úèinky nejsou vyváženy pozitivními. Sníží také obnovu energie, což je výsledkem jeho ostrých jehlovitých pøívìskù. Jehly zpùsobují malé a rychle se hojící rány, které pøinášejí neustálou bolest a svìdìní, èímž snižují výdrž.\n
Tento artefakt také oslabuje ochranu proti teplu a kyselinám díky své vysoké hoølavosti. \n
Lehký a ne pøíliš velký na nošení.\n
\nRadiace je prùmìrná na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_glass_name">
	<text>Svìtluška</text>
</string>
<string id="st_af_glass_descr">
	<text>Svìtluška interaguje s neznámými poli, výraznì urychluje regeneraci tkání a orgánù u živých bytostí a také normalizuje metabolické procesy.\n
Tento artefakt dokáže tìžce zranìného stalkera doslova postavit na nohy bìhem nìkolika minut. Na druhou stranu se Svìtluška mùže spontánnì vznítit, když je vystavena silným radioaktivním zdrojùm.\n
Velkou nevýhodou tohoto artefaktu je, že oslabuje tìlo a snižuje poèet krevních destièek v krvi bìhem procesu hojení, èímž se zvyšuje rychlost krvácení.\n
Zdá se, že odèerpává vydrž a také výraznì snižuje její regeneraci. Nìkteøí z tìch, kteøí používali Svìtlušku pro léèebné úèely, hlásili, že poté nemohli nìkolik hodin chodit.\n
Bohužel, Svìtluška je extrémnì vzácná.\n
\nRadiace je vysoká na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_compass_name">
	<text>Kompas</text>
</string>
<string id="st_af_compass_descr">
	<text>Velmi vzácný artefakt. Už je to nìkolik let, co byl jeden nalezen.\n
Dokáže lokalizovat mezery v polích anomálií. Pøedpokládá se, že mùže pomoci pøekonat nejsložitìjší pole anomálií zcela bez újmy. Malokdo však ví, jak s tím správnì zacházet.\n
Pøi posledních experimentech vykazoval Kompas nìkolik jedineèných vlastností. Mùže interagovat s pohybujícími se objekty a zpùsobit, že nìkteré úplnì zmizí. Nebo se snad teleportovat?\n
To také oslabuje tìlo tím, že vyèerpává vytrvalost a neustále zvyšuje rychlost krvácení. Nejvìtším negativem je však nebezpeèné záøení, které tento artefakt vydává ve srovnání s radiací na škále artefaktu.\n
Držet tento artefakt u tìla zpùsobí smrt bìhem nìkolika minut.</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_name">
	<text>Srdce Oázy</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_descr">
	<text>Tento artefakt byl nalezen v centru legendární Oázy. Zdá se, že Srdce je krystalizovaná rostlina, která získala léèivé vlastnosti Oázy.\n
Nejenže dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran a proces hojení, ale také poskytuje tìlu silný zdroj energie. Je to skuteèný zázrak.\n
Oáza je velmi citlivá na vnìjší zdroje energie a okolní prostøedí. Z tohoto dùvodu interakce s poli anomálií zpùsobí držiteli smrt.\n
\n
Radiace je nejvyšší na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_name">
	<text>Lampa Smrti</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_descr">
	<text>"Velká, èervená a prokletá."\n
Místní obyvatelé tak nejradìji popisují Lampu Smrti, zatímco nìkteøí ji oznaèují jako „Semeno Satanovo“. Mnoho obchodníkù vìøí famám obklopujícím artefakt a proto ho odmítají koupit. O jeho pùvodu je známo jen málo a zatím nebylo objeveno nic cenného.\n
Lampa Smrti byla poprvé objevena pøed nìkolika lety skupinou tøí zkušených stalkerù. Krátce po doruèení artefaktu ekologùm v Yantaru byli dva z nich nalezeni mrtví s dìsivým výrazem v oblièeji. O osudu tøetího stalkera není nic známo.\n
Po nehodì èlenové vìdeckého týmu, kteøí artefakt studovali, hlásili, že v následujících dnech mìli noèní mùry.\n
Artefakt kromì tajemných efektù odèerpává z uživatele vitalitu a vùli, èasto v takovém mìøítku, že vyvolává závratì a v extrémních pøípadech zpùsobuje uživateli mdloby.\n
\nRadiace je nejvyšší na škále záøení artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_monolith_name">
	<text>Volat Emerald</text>
</string>
<string id="st_af_monolith_descr">
	<text>Pùvod artefaktu, jako je tento, je záhadou, protože se zøídka nacházejí mimo nejsevernìjší èásti Zóny.\n
Tento unikátní artefakt promítá bezkontaktní pole, které inhibuje témìø anomální jevy. To poskytuje nositeli pozoruhodnou úroveò ochrany proti vìtšinì ekologických rizik Zóny.\n
Je to také jeden z mála aktivních artefaktù, se kterými lze bezpeènì manipulovat bez olovených kontejnerù. Když ho však držíte, vaše maso se stane suché a supinát, kosti tvrdé a tuhé, vazy v kloubech skøípou a køehnou.\n
Silné brnìní nebo velkou nadpøirozenou vitalitu by potøeboval každý, kdo má v úmyslu nosit tento artefakt do bitvy.</text>
</string>
<string id="st_af_black_name">
	<text>Èerný kámen</text>
</string>
<string id="st_af_black_descr">
	<text>Opravdu úžasná vìc. Èerný kámen chrání pøed všeobecnì zvažovaným nepøíznivým osudem, ale místo toho pomalu zabíjí majitele./n
          Nìkteøí stalkeri mají podezøení, že artefakt je úlomek Monolitu.</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_name">
	<text>Anomální chléb</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_descr">
	<text>Kus chleba temný jako duše toho, kdo ho opustil.\n\n
          %c[ui_gray_2] VLASTNOSTI:\n
          %c[ui_white]  • %c[ui_gray_2]Artefakt\n
          %c[d_cyan]    • %c[ui_gray_2]Lze dát na opasek</text>
</string>
</string_table>