<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Ammunition
-->

<string_table>
	
<string id="ammo_new_23x75_shrapnel">
    <text>Náboje 23x75mm "Shrapnel-25"</text>
</string>
<string id="ammo_new_23x75_shrapnel_descr">
    <text>23mm náboj s 8 #00 broky. Použitelný rozsah do 25 metrù. Používá se pro støelbu z karabiny KS-23. Vzhledem k tomu, že hlaveò karabiny KS-23 má drážkování, broky se rozletí do široké oblasti, což umožòuje støelbu z ruky bez pøesného míøení. Používá se omezenì s KS-23 jako lovecký náboj pro extrémnì houževnaté mutanty.\n</text>
</string>
<string id="ammo_new_23x75_shrapnel_s">
    <text>23x75mm Shrapnel</text>
</string>

<string id="ammo_new_23x75_barrikada">
    <text>Náboje 23x75mm "Barrikada"</text>
</string>
<string id="ammo_new_23x75_barrikada_descr">
    <text>23mm náboj s špièatou ocelovou støelou. Používá se k násilnému zastavení vozidel znièením motorového bloku. Použitelný rozsah do 100 metrù. Importován esoterickými stalkery k lovu velmi velkých tvorù.</text>
</string>
<string id="ammo_new_23x75_barrikada_s">
    <text>23x75mm Barrikada</text>
</string>

<string id="ammo_new_9x21_sp10">
    <text>Náboje 9x21mm SP10</text>
</string>
<string id="ammo_new_9x21_sp10_descr">
    <text>Pistolový náboj s projektilovou zvýšenou prùrazností. Navržen k nièení živé síly chránìné osobními ochrannými prostøedky. Špièka teplem zpevnìného ocelového jádra vyènívá z obalu, èímž se dosahuje vysokého prùrazného úèinku støely. Nahrazen speciálními náboji 9mm 7N21 a 7N31.</text>
</string>
<string id="ammo_new_9x21_sp10_s">
    <text>9x21 SP10</text>
</string>

<string id="ammo_new_20x70_buck">
    <text>20x70 Broky</text>
</string>
<string id="ammo_new_20x70_buck_descr">
    <text>Standardní 20kalibrový náboj naplnìný 5 broky o prùmìru 6mm. Vysoce smrtící na krátkou vzdálenost. Kvùli sníženému náboji prachu má menší výkon ve srovnání s brokovnicemi ráže 12. Lehèí zpìtný ráz jej èiní oblíbeným mezi zaèínajícími lovci. Pouze pro použití s hladkými hlavnìmi.</text>
</string>
<string id="ammo_new_20x70_buck_s">
    <text>20x70 Broky</text>
</string>

<string id="ammo_new_23_eco">
    <text>23x75 "Oblako-smrt" náboj</text>
</string>
<string id="ammo_new_23_eco_descr">
    <text>Speciální náboj vyvinutý frakcí Ekologù jako souèást probíhající spoleèné studie s frakcí Duty. Tento náboj obsahuje dutou kovovou kouli naplnìnou kapalným toxinem získaným z chemických anomálií. Pøi zásahu cíle se toxin vypaøí do chemického oblaku, který výraznì oslabuje cíle a má podobný úèinek na jakékoliv blízké cíle. Proti všem cílùm indukuje letargii a slabost, což je èiní náchylnìjšími k úderùm a jiným formám poškození. U mutantù specificky oslabuje jejich schopnost vyvinout sílu, èímž snižuje sílu jejich útokù. Speciálnì objednáno frakcí Duty pro zvýšení šancí na pøežití pøi velmi nebezpeèných mutantích nájezdech oslabením silnìjších monster.</text>
</string>
<string id="ammo_new_23_eco_s">
    <text>23x75 Jedovatý mrak</text>
</string>

<string id="st_ballistics_toxic">
    <text>Vytváøí oslabující toxické oblaky</text>
</string>

<string id="ammo_new_338_federal">
    <text>Náboje .338 Federal FMJ</text>
</string>
<string id="ammo_new_338_federal_descr">
    <text>.338 Federal je puškový náboj založený na pouzdøe .308 Winchester upraveném na ráži .33. Vytvoøený firmami Federal Cartridge a Sako v roce 2006, urèený jako lovecký náboj na velkou zvìø s pøijatelným zpìtným rázem pro lehké pušky.</text>
</string>
<string id="ammo_new_338_federal_s">
    <text>.338 Federal</text>
</string>

	
</string_table>
