<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>

	<string id="st_itm_exo_psu_name">
		<text>Napájecí zdroj pro exoskelet</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_descr">
		<text>Pomocnı zdroj energie vybavenı na exoskeletonech pro zvıšení energetické kapacity. Oblíbenı u vìtšiny stalkerù vzhledem k pomìrnì neefektivním elektrárnám, které jsou souèástí standardních exoskeletù. Tento typ zdroje energie je nahodile sestavenı a pomìrnì neefektivní. Je sice lehkı, ale energetickou kapacitu zvyšuje jen nepatrnì. Jednou z hlavních nevıhod vìtšiny exoskeletù je, e jsou urèeny pro krátkodobé nasazení v poli, obvykle v lítıch bojích, ne se vrátí na základnu k dobití. Externí zdroje energie, jako jsou tyto, mohou tento problém èásteènì zmírnit, ale, jak jasnì ukazuje tento pøíklad, nemusí bıt nutnì úèinné.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] zvyšuje kapacitu napájení o 50 %\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Pro pouití pøetáhnìte na exoskelet.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_mili_name">
		<text>Napájecí zdroj pro exoskeleton Mil-spec</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_mili_descr">
		<text>Pomocnı zdroj energie, kterım jsou vybaveny exoskelety pro zvıšení energetické kapacity. Oblíbenı u vìtšiny stalkerù vzhledem k pomìrnì neefektivním elektrárnám, které jsou souèástí standardních exoskeletù. Tento model je profesionálnì vyroben v továrnì a bez problémù se montuje na exoskelet. Je mohutnı, ale velmi odolnı a pomìrnì energeticky úèinnı, take poskytuje podstatné zvıšení energetické kapacity a menší pøínos pro energetickou úèinnost. Je však pomìrnì tìkı.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] zvyšuje energetickou kapacitu o 50 %\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] sniuje spotøebu energie o 30 %\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Pro pouití pøetáhnìte na exoskelet.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_name">
		<text>Experimentální PSU "Reactor"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_descr">
		<text>Pomocnı zdroj energie vybavenı na exoskeletonech pro zlepšení energetické kapacity. Oblíbenı u vìtšiny stalkerù vzhledem k pomìrnì neefektivním elektrárnám, které jsou souèástí standardních exoskeletù. Tento model je experimentálním prototypem a vyuívá statickıch vlastností artefaktu Baterie k vırobì témìø nekoneèného mnoství energie. Obsaená zpìtnovazební smyèka artefaktu nepøetritì generuje malé mnoství energie, èím pasivnì dobíjí zdroj energie poskytující témìø neomezenı zdroj energie. Díky velkému mnoství ochrannıch prvkù a stínìní zabudovanıch do batohu je batoh nesnesitelnì tìkı.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] zvyšuje kapacitu energie o 200 %\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] sniuje spotøebu energie o 80 %\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] pasivnì regeneruje energii, kdy stojí na místì\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Stisknutím "P" spustíš elektro-novu\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Pro pouití pøetáhnìte na exoskeleton.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_exo_psu_tank_name">
		<text>Experimentální PSU "Stronghold"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_tank_descr">
		<text>Pomocnı zdroj energie vybavenı na exoskeletonech pro zvıšení energetické kapacity. Oblíbenı u vìtšiny stalkerù vzhledem k pomìrnì neefektivním elektrárnám, které jsou souèástí standardních exoskeletù. Tento model je experimentální prototyp. Tento prototyp, urèenı jako doplnìk k frontovım jednotkám, které se potøebují prodírat vpøed v silné palbì, vyuívá gravitaèních vlastností artefaktu Prázdnota k vytvoøení lokalizované zóny anomálie pøi aktivaci. Zóna anomálie je soustøedìna na uivatele a úèinnì zpomaluje støely a šrapnely s vysokou rychlostí a také èiní útoky mutantù nepouitelnımi. Gravitaèní studna však brání pohybu uivatele.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] zvyšuje kapacitu energie o 100 %\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] sniuje spotøebu energie o 30 %\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Stiskni "P" pro sníení poškození\n
		%c[0,255,255,255]- %c[ui_gray_2]20 nákladù na energii, trvání 8 sekund, 20 sekund cooldown\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Pro pouití pøetáhnìte na exoskelet.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_name">
		<text>Experimentální PSU "Engine"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_descr">
		<text>Pomocnı zdroj energie vybavenı na exoskeletonech pro zlepšení energetické kapacity. Oblíbenı u vìtšiny stalkerù vzhledem k pomìrnì neefektivním elektrárnám, které jsou souèástí standardních exoskeletù. Tento model je experimentální prototyp. Tento prototyp, navrenı pro rozšíøení moností mobility údernıch jednotek, vyuívá kapacitních vlastností artefaktu Flash k napájení upravené sady servomotorù. Artefakt Flash lze doèasnì aktivovat a vıraznì tak zvıšit mobilitu uivatele. Vıraznì zvıšená rychlost pohybu také umoòuje uivateli zpùsobit obrovské poškození jakémukoli tvorovi nebo osobì, která se mu pøiplete do cesty.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] zvyšuje kapacitu energie o 100 %\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] sniuje spotøebu energie o 30 %\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] mírní spotøebu elektrické energie\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Stiskni klávesu "P" pro zvıšení rychlosti\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] sprint do nepøátel pro zpùsobení poškození\n
		%c[0,255,255,255]- %c[ui_gray_2]20 energie, 8 sekund trvání, 20 sekund cooldown\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Pro pouití pøetáhnìte na exoskeleton.
		</text>
	</string>

	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Bateriová jednotka pro Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Tìká baterie vojenské specifikace pro napájení exoskeletù. Tyto vysokohustotní napájecí baterie, vyvinuté Ukrajinskımi vızkumnımi zaøízeními na základì vızkumu v Zónì, mohou nahradit vyèerpané èlánky v elektrárnách exoskeletù nebo pøenášet energii do palubních úloiš.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] baterie exoskeletù\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Pro pouití pøetáhnìte na exoskeleton.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_1">
		<text>Chování "bateriovıch" artefaktù v umìlıch elektromagnetickıch polích</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_1_descr">
		<text>Vìdeckı èlánek z pera V. R. Solenova a R. R. Romanovièe, kterı podrobnì popisuje chování a pozorované úèinky artefaktù "Baterka" pøi vystavení rùznım intenzitám elektromagnetickıch polí. Pøi urèitıch úrovních VPM je pozorováno, e Baterka vyzaøuje z artefaktu krátké intenzivní nárazy stejnosmìrného proudu, pøièem tento efekt nemá ádnou souvislost se silou pole. Je velmi obsáhlá a mnohomluvná a k textu a rovnicím je pøipojeno nìkolik grafù, èernobílıch fotografií a protokolù z testù. Na zadní stranì knihy jsou schémata, jak takovı artefakt baterie zadret, aby pøi vystavení kladnému proudu vydával vìtší napìtí. Sešit je opatøen úøední peèetí Ukrajinského ministerstva vìdy.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] recept\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_2">
		<text>Pozorování a analıza "úplnì prázdnıch" gravitaèních skoøápek promítanıch na artefakty</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_2_descr">
		<text>Vìdeckı èlánek z pera A. N. Perèenova a V. R. Solenova, kterı podrobnì popisuje pozorování zvláštních gravitaèních úèinkù artefaktu "Plnı prázdnı". Podle dokumentu je prostor mezi Prázdnımi disky dùsledkem toho, e dva disky èásteènì deformují èasoprostor vzhledem ke vzájemné poloze a vytváøejí tak miniaturní gravitaèní anomálii. Obsah toho, co je "plná" èást Plného prázdného, zùstává neznámı a spekuluje se, e jde o viditelnou formu èástic vzduchu nabitıch vysoce excitovanou energií nulového bodu. Pøi vystavení støídavému proudu o urèité intenzitì ve vakuu se obsah doèasnì rozptılí a gravitaèní anomálie obsaená mezi obìma disky se rozšíøí a vytvoøí témìø nepropustnou "skoøápku", v ní se zachytí všechny pevné pøedmìty vstupující do prostoru a vychılí se z pùvodní trajektorie. Pøi objevu tohoto chování byli údajnì zranìni ètyøi stáisté a dva laboratorní asistenti, kdy se podaøilo vytoèit správnou konfiguraci. V protokolu o experimentu je schéma vakuového ochranného zaøízení, které je nutné k replikaci tohoto chování.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] recept\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_exo_recipe_3">
		<text>Aplikace artefaktovıch polí "Flash" na vıkon motoru</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_3_descr">
		<text>Vìdeckı èlánek z pera R. R. Romanovièe a A. N. Perèenova, kterı podrobnì popisuje zvláštní úèinky, které mají artefakty "Flash" na elektricky pohánìné stroje. Kdy je artefakt Flash vystaven kladnému elektrickému proudu ve vakuu, artefakt promítá rùznì velké anomální pole, které vıraznì zvyšuje fyzikální vıkon elektrickıch strojù v okolí - motory bìí rychleji, procesory se pøetaktovávají a dokonce i mechanické hodinky se pohybují rychleji. V rùznıch experimentálních záznamech je zaznamenána náchylnost strojù k vyhoøení v dùsledku vysokého tepla a tøení, které vzniká, pokud je pole udrováno delší dobu, a vìtšina èlánku je jinak spekulací o tom, co by takové chování mohlo zpùsobit. Poslední pøevládající teorií je vliv na kvantové úrovni zvyšující tok elektøiny a sílu magnetismu. Takové teorie jsou však nepotvrzené. Uprostøed èlánku je schéma s podrobnım popisem konstrukce ochranné komory artefaktu pouitého pøi experimentech.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] øemeslo recept\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_power">
		<text>Úroveò energie:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_supply">
		<text>Vybavenı zdroj napájení:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_none">
<text>Nic</text>
	</string>
	<string id="st_charge_exo">
		<text>Nabít oblek</text>
	</string>
	<string id="st_install_psu">
		<text>Instalace</text>
	</string>
	<string id="st_remove_psu">
		<text>Odstranit PSU</text>
	</string>
	<string id="kb_power">
		<text>Aktivovat napájení</text>
	</string>
	

	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="article_exo">
		<text>Napájené Exoskelety</text>
	</string>
	<string id="article_exo_text">
		<text>
			%c[pda_white]Napájené Exoskelety\n
			%c[ui_gray_2]Exoskelety mají nyní kadı svùj vlastní unikátní zdroj energie. Aby se exoskelet mohl efektivnì pohybovat, musí bıt úroveò energie udrována.\n \n
			%c[pda_white]Exo baterie%c[ui_gray_2]\n
			Zásoby energie exoskeletu lze dobíjet pomocí baterií z úklidu nebo baterií zakoupenıch u obchodníkù. Baterie standardnì obsahují 100 energie.\n
			Energie exoskeletu se vyèerpává s pohybem, pøièem k vìtšímu vyèerpání dochází pøi sprintu. Pokud energie klesne na 0, rychlost pohybu se vıraznì sníí.\n \n
			%c[pda_white]Externí zdroje energie%c[ui_gray_2]\n
			Exoskelety lze vylepšit pomocí zdrojù energie, které lze koupit, vyrobit a získat z koøisti.\n
			Chcete-li vybavit napájecí zdroj, pøetáhnìte jej na zbroj nebo na nìj kliknìte pravım tlaèítkem myši, kdy je exoskelet vybaven.\n
			Napájecí zdroje zvyšují energetickou kapacitu exoskeletu nad 100, pøièem vyšší úrovnì poskytují jedineèné vıhody a schopnosti.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_err_none">
		<text>[SYSCTL] VAROVÁNÍ: FUNKÈNOST NENALEZENA</text>
	</string>
	<string id="st_err_power">
		<text>[SYSCTL] VAROVÁNÍ: NEDOSTATEK ENERGIE</text>
	</string>
	<string id="st_err_cooldown">
		<text>[SYSCTL] VAROVÁNÍ: TEPLOTA SYSTÉMU NAD BEZPEÈNOU HRANICÍ</text>
	</string>
	<string id="st_ok_cooldown">
		<text>[SYSCTL] INFO: TEPLOTA SYSTÉMU POD BEZPEÈNOU HRANICÍ</text>
	</string>
	<string id="st_act_tank">
		<text>[SYSCTL] INFO: GRAVITAÈNÍ ZÁBRANA AKTIVNÍ</text>
	</string>
	<string id="st_act_sprint">
		<text>[SYSCTL] INFO: PØETAKTOVÁNÍ MOTORU AKTIVNÍ</text>
	</string>

	<string id="st_low_power">
		<text>[SYSCTL] VAROVÁNÍ: NÍZKİ STAV BATERIE</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_menu_exo">
		<text>Nastavení Exoskeletù (Napájení)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_title">
		<text>Nastavení Exoskeletù (Napájení)</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_exo_drain">
		<text>Vyèerpání energie exoskeletù</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain">
		<text>Exoskeleton Sprint - Vyèerpávání energie</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_exo_drain_desc">
		<text>Násobitel ztráty energie.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain_desc">
		<text>Násobitel ztráty energie pøi sprintu.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_exo_battery_chance">
		<text>Šance na získaní baterií z mrtvol</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_battery_chance_desc">
		<text>Šance, e stalkerùm v exoskeletu vypadnou baterie.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_exo_debug">
		<text>Zapnout debug logy</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_debug_desc">
		<text>Zapnout debug logy v konzoli</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_exo_power">
		<text>Tlaèítko pro zapnutí napájení</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_power_keybind">
		<text>Aktivovat napájení PSU</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_power_keybind_desc">
		<text>Slouí k aktivaci schopností souvisejících s exoskeletem.</text>
	</string>

</string_table>