<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons Attachments
-->

<string_table>

<string id="st_addon_scope">
<text>PSO-1M Míøidlo</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_descr">
<text>PSO (zkratka pro Pritsel Snaipersky Optichesky, „Optickı odstøelovaèskı zamìøovaè“) je série sovìtskıch optickıch zamìøovaèù vyrábìnıch podnikem Novosibirsk Instrument-Making Plant (NPZ Optics State Plant). Je ve veøejném pouití od roku 1964, kdy byl pøedstaven jako standardní zamìøovaè pro odstøelovaèskou pušku SVD. Pozdìji byl adaptován pro útoèné pušky, jako je AK-74 nebo AN-94. Je známı pro svou odolnost, všestrannost a velmi dobøe navrenı vzor køíe zamìøovaèe s pohodlnou stupnicí pro mìøení vzdálenosti. Tento konkrétní typ má zvìtšení 4,0x, co ho pøedurèuje k pouití pøedevším pøi boji na velké vzdálenosti. Pøipevòuje se k zbraním pomocí drákového montáe, kterı je standardní ve státech Varšavské smlouvy.\n \n
%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]všechny pušky Varšavské smlouvy\n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]4,0x\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vzor zamìøovaèe: %c[ui_gray_2]PSO-1
</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p29">
	<text>1P29 „Tulipán“ Míøidlo</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
	<text>Zámìrnı bod USP-1 (index 1P29) má optické uspoøádání s hranolem a zobrazovacím systémem. Úhly zamìøení se nastavují mechanicky otáèením tìla zámìrného bodu vzhledem k dráku zbranì. Není vyadováno ádné napájení bateriemi, protoe je osvìtlenı tritiem. Stupnice pro mìøení vzdálenosti na okraji zorného pole poskytuje prostøedek pro vizuální urèení vzdálenosti cíle o vıšce a 1,5 m a do vzdálenosti 1200 m.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]všechny pušky Varšavské smlouvy\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]4,0x\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vzor zamìøovaèe: %c[ui_gray_2]PSU-1
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ac10632">
	<text>Barska Electro Sight AC10632</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
	<text>Barska Electro Sight AC10632 je vícekøíovı míøidlo s èervenım bodem vyvinuté pro ty, kteøí hledají vysoce kvalitní míøidla. Mùe bıt namontováno na zbranì NATO i na AK-12.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]všechny pušky NATO\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]ádné (kolimátor)\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_acog">
	<text>ACOG Míøidlo</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_acog_descr">
	<text>ACOG znamená Advanced Combat Optical Gunsights a odkazuje na rodinu zamìøovaèù pro palné zbranì vyrábìnıch spoleèností Trijicon. Zamìøovaèe tohoto typu jsou obvykle vysoce kvalitní a mají vnitøní osvìtlení køíe pomocí tritia.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]všechny pušky NATO\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]4x\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vzor zamìøovaèe: %c[ui_gray_2]USMC
	</text>
</string>
	
	
<string id="st_addon_scope_eotech">
	<text>Míøidlo EOTech 553</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
	<text>Holografické míøidlo pro útoèné pušky a samopaly NATO.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]všechny pušky NATO\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]ádné (kolimátor)\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kobra">
	<text>Zámìrnı bod EKP 1S-03 "Kobra"</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
	<text>Zámìrnı bod Kobra je otevøené kolimaèní bojové míøidlo, které pomocí laserem generovaného HUD pøekrıvá vzor zamìøovaèe na filtrovanou èoèku. Je navren pro zasahování rychle se pohybujících cílù a cílù, které se objevují na krátkou dobu v blízkém boji a mìstském boji za rùznıch svìtelnıch podmínek. Poskytuje jasnou orientaci ve svìtle od 104 lx do 10-2 lx (denní svìtlo, soumrak a mìsíèní svìtlo) pøi zamìøování jedním nebo obìma oèima. Úèinnı pøi støelbì z pohybujících se vozidel.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] všechny pušky Varšavské smlouvy\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]ádné (kolimátor)\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
	<text>Míøidlo PSO-1M2-1</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
	<text>Míøidlo PSO-1M2-O1 má velmi úèinnı a uiteènı dálkomìr zaloenı na vıšce pro dvojí pouití s postupnımi stupnicemi pro odhad postav ve stoje a na zemi. Dálkomìr Simonov zaloenı na vıšce 400 metrù (ve tvaru klopenky) má šipku pro pouití s puškami ráe 9x39 mm.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] všechny pušky Varšavské smlouvy\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]4,0x\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vzor zamìøovaèe: %c[ui_gray_2]PSO-1-1
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_cmore">
	<text>Taktickı zámìrnı bod C-MORE</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_cmore_descr">
	<text>Vıkonnı kolimátorovı zamìøovaè, kterı poskytuje neomezenı zornı úhel a eliminuje pøekáky a tunelové vidìní bìné u zamìøovaèù ve tvaru trubice. Série Railway má standardní montání základnu pro pøipojení zamìøovaèe k vìtšinì montáí nebo pøijímaèù Weaver nebo Picatinny.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]ádné (kolimátor)\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_57">
	<text>Tlumiè 5.7x28</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_57_descr">
	<text>Tlumiè pro PDW FN-P90 a pistoli FN Five-seveN.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 5.7 mm\n
	</text>
</string>
			
	
<string id="st_addon_sil_9mm">
	<text>Tlumiè 9mm</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_9mm_descr">
	<text>Tlumiè zvuku pro pistole a samopaly ráe 9 mm. Velmi úèinnı Tlumiè zvuku pro zbranì ráe 9x18 mm. Je velmi archaickı, ale zároveò pomìrnì úèinnı. Jeho tìlo obsahuje pevnì stoèenı plátek jemné mosazné sítì. Pøední èást jednotky je tvoøena sadou gumovıch pruin s otvory odpovídajícími rái støely. Obvykle se pouívá pro boj zblízka proti lehce obrnìnım nepøátelùm a pro atentáty.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 9 mm\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_atg">
	<text>Tlumiè ATG</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_atg_descr">
	<text>Tlumiè ATG je navrenı pro sníení zvuku a blesku hlavnì pøi støelbì z útoènıch pušek AK74, AKS74, AK74M, AK105 ráe 5,45 mm; útoènıch pušek AK101 a AK102 ráe 5,56 mm, stejnì jako útoènıch pušek AK103 a AK104 ráe 7,62 mm.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ráe 5,45, 5,56, 7,62\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_gemtech">
	<text>Tlumiè Gemtech</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
	<text>Tlumiè zvuku pro pistole Glock, FN-FNP, Walther atd.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 9 mm, .45\n	
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kzrzp">
	<text>Tlumiè KZRZP</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
	<text>Tlumiè zvuku pro odstøelovaèskou pušku SVD.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 7,62 mm\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_nato">
	<text>Tlumiè NATO</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_nato_descr">
	<text>Tlumiè zvuku pro standardní pušky ráe NATO 5,56x45 mm.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ráe .45, 5,56, 7,62\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs1">
	<text>Tlumiè PBS-1</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
	<text>Tlumiè zvuku a plamene pro bezzvukovou støelbu z pušek Kalashnikov ráe 7,62 mm.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 7,62 mm\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs4">
	<text>Tlumiè PBS-4</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs4_descr">
	<text>Tlumiè zvuku a plamene pro bezzvukovou støelbu.\n \n 
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 5,45 mm\n
	%c[ui_gray_2]Tlumiè pro pušku AKS-74U\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_addon_sil_tgp-a">
	<text>Tlumiè TGP-A</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
	<text>Tlumiè zvuku pro sérii pušek AK a kulomety RPK-74.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 5,45 mm\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_silencer">
	<text>Tlumiè malorákovıch pušek US Army</text>
</string>
<string id="st_addon_silencer_descr">
	<text>Pokroèilı Tlumiè zvuku pro pušky navrenı a vyrobenı v USA, kterı zøejmì „zmizel“ z jednoho z kontejnerù s dodávkami US Army. Skládá se z tìla z vysoce kvalitní oceli, které je vyplnìno ètyømi prodluovacími komorami, následovanımi sérií baflekù z titanu typu Z. Jednotka témìø úplnì eliminuje záblesk z hlavnì a znaènì potlaèuje zvuk vydávanı pøi støelbì. Vyaduje také minimální údrbu. Tlumièe tohoto a podobného typu se bìnì pouívají na všech malorákovıch západních puškách a zùstávají v aktivní slubì u západních ozbrojenıch sil.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 5,56x45 mm\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_trijicon_acog">
	<text>ACOG Zamìøovaè</text>
</string>
<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
	<text>Odluèitelnı optickı zamìøovaè vyrobenı speciálnì pro pušky NATO. ACOG znamená Advanced Combat Optical Gunsights a odkazuje na rodinu puškovıch zamìøovaèù vyrobenıch spoleèností Trijicon. Zamìøovaèe tohoto typu obvykle patøí k vysoce kvalitním a mají vnitøní iluminaci pomocí tritia. Tento konkrétní typ má moderní vzor zamìøovacího køíe 'trijicon' a pevné zvìtšení 2,0x.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vybrané pušky NATO\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]2,0x\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vzor zamìøovacího køíe: %c[ui_gray_2]trijicon
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_okp-7">
	<text>Zámìrná pomùcka OKP-7 (pro lištu)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_okp-7_descr">
	<text>Pùvodní design lze pouít za jakıchkoli podmínek a také pøi potøebì lze pouít standardní mechanické zaøízení. Hlavní funkcí zamìøovaèe je montá reflexního zamìøovaèe bez mechanického rámu, kterı pokrıvá podstatnou èást støeleckého sektoru. Ochrana reflexního zamìøovaèe v extrémních podmínkách je zajištìna tenkım a odolnım kovovım krytem, kterı témìø neovlivòuje støelbu.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_rmr">
	<text>Trijicon RMR Red Dot zamìøovaè</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_rmr_descr">
	<text>Trijicon RMR (RMR) je kompaktní reflexní zamìøovaè. RM07C je zamìøovaè s LED osvìtlením napájenı standardní baterií CR2032. Je umístìn v odolném kovaném hliníku, je extrémnì odolnı, pøesto lehkı. Snadno pouitelné nastavitelní prvky s hmatovımi kliky umoòují rychlé nastavení vìtru a elevace. Reticule má osm dostupnıch nastavení jasu, které lze manuálnì upravit stiskem tlaèítek plus a minus na obou stranách jednotky. Pro pøepnutí do reimu automatického nastavení staèí souèasnì stisknout obì tlaèítka a uvolnit.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aimpoint">
	<text>Aimpoint Red Dot Sight (High Spacer)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
	<text>
	• Neomezené pole pohledu\n
	• Bez paralaxy\n
	• Neomezená vzdálenost oka\n
	• Odolnı v extrémních povìtrnostních podmínkách\n
	• Extrémnì odolná a trvanlivá konstrukce\n
	• Neobsahuje nebezpeèné látky\n
	• Nevyzaøuje laserové paprsky, které by mohly poškodit oèi\n
	• Zvyšuje jistotu zamìøování a pravdìpodobnost zásahu\n
	• Sníení èasu potøebného pro vıcvik a spotøeby munice\n
	• Vıdr baterie mìøená v letech\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ekp8_02">
	<text>Red Dot zamìøovaè Cobra EKP 8-02</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ekp8_02_descr">
	<text>Zamìøovaè Cobra poskytuje jisté zamìøení za pøirozenıch svìtelnıch podmínek (jasnı sluneènı den, hlubokı soumrak a mìsíèní noc) díky monosti manuálního nastavení jasu zamìøovacího bodu ve 16 úrovních. Umístìní zamìøovacího bodu a cíle ve stejné rovinì umoòuje zamìøování jedním i obìma oèima, co støelci poskytuje neomezené pole pohledu a umoòuje efektivní støelbu na rychle se pohybující, malé a náhle se objevující cíle na krátkou dobu.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_specterDR">
	<text>Optickı zamìøovaè ELCAN SpecterDR</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_specterDR_descr">
	<text>
	Optickı zamìøovaè SpecterDR 4x/1x Dual Role pøedstavuje revoluci v designu optickıch zamìøovaèù. Jedná se o první skuteènì duální zamìøovaè s dvìma zornımi polemi pro bojové nasazení. SpecterDR se okamitì pøepíná mezi zamìøovaèem s 4x zvìtšením a zamìøovaèem s 1x pro boj na krátkou vzdálenost jedním pohybem páky. Na rozdíl od zamìøovaèù se zoomem SpecterDR nabízí optimalizovanou optickou dráhu a stejnou vzdálenost oka v obou reimech 4x a 1x. V závislosti na situaci mùe uivatel nastavit osvìtlení køíe nebo pouze jasnı èervenı bod uprostøed. V reimu 1x má SpecterDR nejvìtší zorné pole v prùmyslu. V reimu 4x nabízí SpecterDR široké zorné pole, dlouhou vzdálenost oka a legendárnì èistı obraz od spoleènosti ELCAN. SpecterDR 4x/1x poskytuje nejlepší jednoøešení pro støelbu na støední vzdálenost i boj na krátkou vzdálenost a je navren tak, aby odolal nárokùm moderního profesionálního pouívání. (Zamìøovaè má také záloní mechanická míøidla nahoøe).\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]Nastavitelné od 1,0x do 4,0x\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pso2">
	<text>PSO-1Ì (bez ochranného víèka)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pso2_descr">
	<text>Optickı zamìøovaè PSO 1M2-1 vyrábìnı spoleèností Zenit-Belomo je vojenskım optickım zamìøovaèem urèenım pro pøesné zamìøení pøi støelbì se speciálními odstøelovaèskımi puškami (VSS) a odstøelovaèskımi puškami Dragunov (SVD) na rùzné cíle s 4x zvìtšením a FOV 6 stupòù.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_0kp2">
	<text>OKP-7 (Pro lištu typu Picatinny/Weaver)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_0kp2_descr">
	<text>Pùvodní konstrukce zamìøovaèù OKP umoòuje støelbu ze nestabilních pozic v rychle se mìnících podmínkách, sniuje únavu støelce a v pøípadì potøeby umoòuje volné pouívání základních mechanickıch míøidel. Klíèovou vlastností tohoto zamìøovaèe je bezrámovı reflexní zobrazovaè, kterı neblokuje ádnou èást støeleckého sektoru; naopak, zobrazovaè je chránìn tenkım a odolnım víkem, které je pøi støelbì témìø nepostøehnutelné. Tato varianta je instalována na montái typu dovetail (holubí ocas).
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_d0cter">
	<text>Docter Sight III</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_d0cter_descr">
	<text>Docter jako znaèka vznikla v roce 1991, ale spoleènost zaèala psát svùj pøíbìh mnohem døíve. Pøedtím se jmenovala Carl Zeiss Jena. V 80. letech to byla jedna z nejvìtších vırobcù optiky na svìtì. Spoleènost zaèala pùsobit pøed více ne 100 lety a bìhem let si vytvoøila bezchybnou povìst. Po druhé svìtové válce spoleènost rychle rostla a rozkvétala, dokud se v roce 1991 nespojily Vıchodní a Západní Nìmecko. Tehdy došlo k první velké zmìnì - spoleènost pøevzal Bernhard Docter. Pøekvapivì spoleènost zkrachovala. Analytická skupina Jena koupila Docter v roce 1997 a spoleènost zaèala znovu rùst. V roce 2018 došlo k zmìnì ve vedení. Spoleènost byla pøejmenována z Docter na Noblex. Vìtšina produktù zùstala v nabídce, ale Noblex pøidal i nìkteré nové. Zachovali slavnı logo - sovu. Docter byl známı tím, e nabízel kvalitní nìmecké vırobky za dostupnou cenu. Díky tomu si spoleènost získala mnoho pøíznivcù, kteøí jsou vìrni znaèce. Od roku 2018, kdy Noblex pøevzal, spoleènost rozšíøila své vırobní procesy i jinam.
</text>
</string>
	
	<string id="st_addon_scope_1p59">
		<text>1P59 "Giperon" Pancratic Sniper Sight</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p59_descr">
		<text>Pankratickı odstøelovaèskı zamìøovaè Giperon je urèen pro prùzkum cíle a míøenou støelbu z odstøelovaèskıch pušek a zajišuje automatické zadávání úhlu zamìøení pøi zamìøování cíle. V porovnání s organickım zamìøovaèem PSO-1 zvyšuje pankratickı zamìøovaè 1P59 Giperon úèinnost støelby z SVD 1,3-2krát (v závislosti na vzdálenosti a velikosti cíle) díky vìtšímu zvìtšení, pøesnìjšímu dálkomìru, kombinaci operací zamìøování cíle a zadávání úhlu zamíøení a také díky stupnici zadávání úhlu zamíøení zabudované v zorném poli zamìøovaèe.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]Nastavitelné 1,0x a 8,0x\n
		</text>
	</string>	
	
	<string id="st_addon_scope_1pn93">
		<text>1PN93-4 Noèní zamìøovaè</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
		<text>Noèní zamìøovaè 1PN93 SVD je urèen k detekci a rozpoznání cíle a k míøené støelbì zblízka za podmínek pøirozeného noèního osvìtlení. 1PN93-4 je 3. generace noèního optického zamìøovaèe.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pks">
		<text>PKS-07 (NEPOUÍVÁ SE)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pks_descr">
		<text>PKS-07 Taktickı odstøelovaèskı zamìøovaè s dvojitou èernou/èervenou dálkomìrnou osnovou, univerzální verze AK/SKS/SVD je unikátní odstøelovaèskı zamìøovaè zaloenı na technologii kolimátoru. Puškohled byl vytvoøen ve spoleènosti LOMO (Sankt Petìrburg, Rusko) speciálnì pro odstøelovaèskou platformu VSK-94. Protoe byl technologicky vyspìlejší a také lehèí, ruská armáda si jej vybrala místo PSO-3 jako standardní optiku pro SV-98. Nabízíme verzi AA s lineárnì znaèenımi elevaèními vìièkami, kterou exkluzivnì dováí firma Kalinka Optics Hodí se pro pušky AK a SVD a je optimalizována pro pouití na puškách SVD, Tigr, PSL Mosin a podobnıch. Jeho plnì potaenı systém prizmatickıch èoèek poskytuje pozoruhodnı, vysoce kontrastní, širokoúhlı zornı úhel a niší umístìní okuláru pro pohodlné míøení. Puškohled má osvìtlenou dálkomìrnou osnovu. Puškohled má nastavení natoèení a elevace ve stylu POSP (kadé kliknutí na elevaèní vìièku posune POI o 4,5 cm na 100 m, kadé kliknutí na natáèecí vìièku posune POI o 2,5 cm na 100 m). Speciální ochranné vrstvy èoèek chrání zamìøovaè pøed poškrábáním a zneèištìním v extrémních podmínkách bojištì, pro které byl navren. Všimnìte si na tomto zamìøovaèi oznaèení extrémních teplot, skonèíte døíve ne on. Dodává se s krycím pouzdrem a gumovım okulárem. Jednoznaènì NEJLEPŠÍ VİBÌR.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_leupold">
		<text>Leupold Mark 8 CQBSS 1,1-8x24</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_leupold_descr">
		<text>Od blízké vzdálenosti a po støelbu na dlouhé cíle - Leupold Mark 8 CQBSS 1,1-8x24 mm zahrnuje vše, co potøebují vojenští støelci, stráci zákona a soutìní støelci, v jednom extrémnì univerzálním puškohledu. Osvìtlená pøední ohnisková rovina zamìøovaèe poskytuje pøesnı odhad vzdálenosti v celém rozsahu zvìtšení. Osm nastavení jasu zajišuje optimální viditelnost osvìtlené osnovy za všech svìtelnıch podmínek a je kompatibilní s pøístroji pro noèní vidìní. Vypínací poloha mezi jednotlivımi èíslovanımi nastaveními jasu zajišuje dlouhou vıdr baterií a témìø okamitı návrat k poadované intenzitì zamìøovaèe.
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]Nastavitelné 1,0x a 8,0x\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_mepro">
		<text>Meprolight M21</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mepro_descr">
		<text>Meprolight Mepro M21 je v boji osvìdèenı zamìøovaè s èervenım bodem, testovanı v tìch nejnároènìjších podmínkách, jaké si lze pøedstavit. Nefunguje na baterie, ale pøes den je napájen systémem sbìraèe optickıch vláken a v noci tritiem - kdy všechny ostatní zamìøovaèe selou, M21 bude fungovat dál. Díky odnímatelné montái QD budete moci tento zamìøovaè namontovat a demontovat z platformy Picatinny bìhem nìkolika sekund. Lze jej spárovat s brılemi noèního vidìní a dalekohledy, co vıraznì zvyšuje jeho pouitelnost. Meprolight je izraelská spoleènost zaloená v roce 1990. Její nabídka zahrnuje denní optické pøístroje, pøístroje pro noèní vidìní, termovizní pøístroje, samosvítící noèní zamìøovaèe atd. Jejich vırobky byly testovány tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám, jaké si lze pøedstavit, a proto jsou oblíbené u armády a orgánù èinnıch v trestním øízení. Spoleènost splòuje specifikace NATO a americké armády i mezinárodní normy MIL.
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_aim_low">
		<text>Zamìøovací bod Micro T1 (nízkı odstup)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aim_low_descr">
		<text>Nezáleí na tom, jaká je vaše mise, velikost a hmotnost vybavení je rozhodujícím faktorem. Se zamìøovaèem Aimpoint® Micro T-1 pøedstavila spoleènost Aimpoint zamìøovací systém, kterı poskytuje vıkon našich zamìøovaèù plné velikosti v malém balení. Od svého uvedení na trh v roce 2007 se zamìøovaè Aimpoint® Micro T-1 stal díky své velikosti, nízké hmotnosti a robustní kvalitì provedení velmi oblíbenım po celém svìtì.
		</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro">
		<text>Aimpoint PRO</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro_descr">
		<text>Optika pro hlídkové pušky Aimpoint je navrena za pøispìní vıznamné skupiny souèasnıch i bıvalıch profesionálù. Optika Patrol Rifle Optic obsahuje mnoho dosud nevídanıch funkcí, které maximalizují vıkon tohoto zamìøovaèe v nároènıch podmínkách, jim èelí moderní orgány èinné v trestním øízení. Zamìøovaè Aimpoint® PRO se dodává v sadì pøipravené k pouití za pøíznivou cenu, co je koncept, kterı silnì oslovuje jednotky prosazující právo.
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_1p76">
		<text>1P76 "Rakurs-A" (pro Dovetail Mount)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p76_descr">
		<text>Optickı zamìøovaè 1P76 urèenı pro sledování bojištì, vıbìr cíle, zamìøování cílù a míøenou palbu proti svìtelnım a osvìtlenım cílùm ve dne, za soumraku a v noci. Zamìøovaè má široké zorné pole, které umoòuje rychlé pozorování terénu v rychle se pohybující bojové situaci souèasnì pouhım okem i pøes zamìøovaè bez ztráty viditelnosti cíle.
		</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_scope_pka">
		<text>PK-A Red Dot Sight</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pka_descr">
		<text>Další dlouhodobì oblíbenı optickı zamìøovaè PK-A je robustní a odolnı tubusovı optickı zamìøovaè s èervenım bodem. Pùvodnì se zdálo, e jde o adaptaci pùvodní optiky PSO SVD, PK-A má podobnou konstrukci a stejnı styl povrchové úpravy v šedé barvì kladívka
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_ekp8_18">
		<text>Kobra EKP 8-18 Red Dot Sight</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ekp8_18_descr">
		<text>Kobra Military 8-18 Red Dot Weaver puškohled, šroubovací montá. Svìtoznámı puškohled Kobra je bojovı optickı zamìøovaè s otevøenım kolimátorem "red dot", kterı vyuívá technologii laserem generovaného "heads-up display" (HUD) k pøekrytí obrazce osnovy na filtrovanou èoèku, která slouí støelci jako zamìøovací zaøízení. Tento systém pøedstavuje nerušené zorné pole pøi vıkonu 1x, co umoòuje mimoøádnì pohodlnou støelbu "s obìma oèima otevøenıma". V prùmìru vìtšina uivatelù zaznamená 1,5krát rychlejší zamìøení cíle a o 50 % menší skupinu vıstøelù na 100 metrù ve srovnání se eleznımi míøidly. Je urèen pro zasahování rychle se pohybujících cílù a cílù objevujících se po krátkou dobu v blízkıch a mìstskıch bojovıch situacích za rùznıch svìtelnıch podmínek. Poskytuje jasné zamìøení od 104 lx do 10-2 lx (denní svìtlo, soumrak a mìsíèní svìtlo), zamìøení jedním nebo dvìma oèima, je velmi úèinnı pøi støelbì z pohybujících se vozidel a umoòuje dokonalé zásahy na rychle se pohybující, malé a samovolnì se objevující cíle.
		</text>
	</string>	

    <string id="st_addon_sil_osprey">
		<text>Ïğåäìåò áîëüøå íå èñïîëüçóåòñÿ â àääîíå / The Item is no longer in use in the addon
		</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_osprey_descr">
		<text>SilencerCo Osprey silencer modified to be used with 5.56 and 5.45mm rifles. In Zone usually used by Monolith veterans.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45mm\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_salvo">
<text>Salvo 12 tlumiè</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_salvo_descr">
		<text>Tlumiè Salvo 12 pro 12" brokovnice vyrobené spoleèností SilencerCo. Tlumiè Salvo 12 je navren tak, aby fungoval s vìtšinou pumpovacích a poloautomatickıch brokovnic a témìø veškerım komerènì dostupnım støelivem, a pøi své plné délce 12" sniuje hluk na 136,8 dB na ústí hlavnì pøi 7. vıstøelu. Konfigurace 6", 8", 10" a 12" umoòují koncovému uivateli pøizpùsobit Salvo 12 pro sportovní støelbu na hlínu, vodní ptactvo, lov krocanù, domácí obranu a mnoho dalších aplikací a pøijmout vhodnı kompromis mezi velikostí a sníením hluku.
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] 12 ráí\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_deltapoint">
		<text>Zamìøovaè s èervenım bodem Deltapoint PRO</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_deltapoint_descr">
		<text>DeltaPoint Pro je dùkazem toho, e ani u malého zamìøovaèe nemusíte dìlat kompromisy ve vıkonu. Jeho neuvìøitelnì široké zorné pole a køišálovì èisté sklo dominuje konkurenci, zatímco jeho robustní hliníkové pouzdro a ocelovı pláš zajišují, e bude fungovat i v tìch nejnároènìjších podmínkách. Pøi navrhování tohoto elitního zamìøovaèe s èervenım bodem jsme se zamìøili také na snadné pouívání, a proto jsme na horní stranu umístili snadno pøístupnı prostor pro baterie a pro vìtší pøesnost jsme mu dali monost nastavení kliknutím. A nejde jen o zamìøovaè na pistole; DP Pro je stejnì dobøe pouitelnı i na zbraních AR, brokovnicích a prakticky na èemkoli jiném, co bouchá.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_e0t2">
		<text>Zamìøovaè EOTech XPS3-0</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_e0t2_descr">
		<text>Míøidla XPS3 jsou menší a lehèí ne všechna ostatní holografická míøidla na zbranì, ale stejnì rychlá.  Pøíslušníci orgánù èinnıch v trestním øízení a lovci oceòují nízkou hmotnost a kompaktní rozmìry pro pohodlné nošení v práci i v lese. XPS3 funguje na jedinou baterii 123. Konfigurace s jednou lithiovou baterií umoòuje vìtší prostor na lištì, take zbıvá více místa pro zadní elezné zamìøovaèe, lupy nebo montá pro noèní vidìní.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pn23">
		<text>Noèní zamìøovaè PN-23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pn23_descr">
		<text>PN23 je specializovanı zamìøovaè pro noèní vidìní. Vyznaèuje se kompaktními rozmìry v kombinaci s uiteènım rozsahem zvìtšení 3x. To poskytuje pùsobivı rozpoznávací rozsah 400 metrù s velmi širokım zornım polem 12°. Osvìtlenı zamìøovaè je navren tak, aby poskytoval rychlost i pøesnost.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_gauss_sight">
		<text>Zamìøovaè EOTS-62</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_gauss_sight_descr">
		<text>Elektroptickı zamìøovací systém EOTS-62, byl vyvinut v tajnıch laboratoøích uvnitø Zóny pro pouití s ultrapøesnou zbraní známou jako "Typ 62". Lze jej namontovat na montá typu "Picatinny rail". Má funkci detekce cíle.\n \n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]Nastavitelné 1,0x a 8,0x\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_hexagon">
<text>Tlumiè Hexagon SKS 7,62x39</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_hexagon_descr">
		<text>Tlumiè hluku vıstøelu pro SKS od spoleènosti Hexagon.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] 7,62 Cal.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_marchf">
		<text>March Tactical 3-24x42 FFP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_marchf_descr">
		<text>Puškohled March Tactical 3-24x42 First Focal Plane, spolehlivı a pøesnı s municí libovolného vıkonu. Vyrobeno japonskou spoleèností DEON Optical Design Corporation. Puškohled March-F 3-24x42 Tactical je zamìøovaèem pro lovce na dlouhé vzdálenosti i taktické støelce po celém svìtì. Puškohled má 42mm objektiv vyrobenı z optického skla s mimoøádnì nízkım rozptylem, kterı umoòuje jasnı a èistı obraz míøidel za vìtšiny svìtelnıch podmínek. Puškohled je vybaven taktickımi exponovanımi vìièkami pro nastavení smìru vìtru a vıšky, korekcí paralaxy od 10 metrù do nekoneèna a osvìtlenou taktickou osnovou v první ohniskové rovinì.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pgo7gs">
		<text>Zamìøovaè PGO-7</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pgo7gs_descr">
		<text>Optickı zamìøovaè PGO-7 je hlavním zamìøovaèem ruèního granátometu RPG-7. Slouí k zamíøení granátometu pøi støelbì na cíle umístìné na rùzné vzdálenosti.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_rakurs">
		<text>1P76 "Rakurs-A" (pro Picatinny/Weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rakurs_descr">
		<text>Optickı zamìøovaè 1P76 urèenı pro sledování bojištì, vıbìr cíle, zamìøování cílù a míøenou palbu proti svìtelnım a osvìtlenım cílùm ve dne, za soumraku a v noci. Zamìøovaè má široké zorné pole, které umoòuje rychlé pozorování terénu v rychle se pohybující bojové situaci souèasnì pouhım okem i pøes zamìøovaè bez ztráty viditelnosti cíle.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_compm4s">
		<text>Míøidla CompM4s (pro Picatinny/Weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_compm4s_descr">
		<text>Míøidla Aimpoint® CompM4s s pøihrádkou na slabé baterie patøí do øady míøidel CompM4, která jsou nejlepšími míøidly, jaká kdy spoleènost Aimpoint vyrobila. Mezi vylepšení patøí pokroèilá energetická úèinnost, která zajišuje a 8 let nepøetritého provozu na jedinou baterii AA!
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>SUSAT (pro Picatinny/Weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>SUSAT je ètyønásobnı optickı zamìøovaè vyvinutı ve Velké Británii v Královském vızkumném a vıvojovém støedisku pro zbranì. Vyrábí ho spoleènost Avimo a také United Scientific Instruments. Nejèastìji se pouívá k míøené støelbì z lehkıch ruèních zbraní na støední a velké vzdálenosti. (Puškohled má na sobì záloní elezná míøidla).
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_1p78gs">
		<text>1P78 Kaštan</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p78gs_descr">
		<text>1P78 je jednou z nejnovìjších optik, která vstoupila do sluby v ruskıch ozbrojenıch silách. Konstrukce je podobná koncepci ACOG s relativnì malım zvìtšením (2,8x) a moností zamíøit a støílet bez nutnosti nastavovat jakékoliv ovládací prvky.
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs">
	<text>1PN93-1 Noèní zamìøovaè</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs_descr">
	<text>Noèní zamìøovaè druhé generace s pevnım zvìtšením (4 dioptrie). Monost 1PN93-1 je navrena pro boj v podmínkách špatné viditelnosti na støední vzdálenosti. Navren pro montá na zbranì se standardní montáí typu Warsaw Treaty (jako zemì Varšavské smlouvy).</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kemper">
	<text>Reflexní zamìøovaè Firefield Kemper XL-M</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kemper_descr">
	<text>Kemper XL-M je panoramatickı otevøenı reflexní zamìøovaè s èervenım teèkou, ideální pro rychlou støelbu, støelbu z ruky a støelbu na pohybující se cíle. Na rozdíl od civilního modelu je "M" -armická varianta zamìøovaèe vyrobena z odolnìjší slitiny hliníku - tj. Speciálnì navrena pro drsné prostøedí. Instaluje se na Weaver/Picatinny lištu.</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_usp1">
	<text>1P29 "Tulpan" (Bez oèního nálevu)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_usp1_descr">
	<text>Zamìøovaè USP-1 (index 1P29) má optické uspoøádání s hranolovım svislım systémem. Svislé úhly zamìøování se nastavují mechanicky otáèením tìla zamìøovaèe vzhledem k montánímu dráku zbranì. Nepotøebuje baterie, protoe je osvìtlen tritiem. Mìøicí stupnice na okraji pole pohledu zamìøovaèe umoòuje vizuálnì nalézt vzdálenost a 1200 m k cíli vıšky 1,5 m.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] všechny pušky Varšavské smlouvy\n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Zvìtšení: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vzor zamìøovaèe: %c[ui_gray_2]PSU-1\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_rotor">
	<text>Úsová brzda Rotor 43 7,62x54</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_rotor_descr">
	<text>Úsová brzda Rotor 43 je navrena pro instalaci na zbraò SVDS 7,62x54. I kdy je oznaèena jako úsová brzda, funguje také jako tlumiè hluku.\n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7,62 ráe\n
	</text>
</string>

	<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr">
	<text>Trijicon taktickı set</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr_descr">
	<text>Tento taktickı set zahrnuje kombinaci dvou zamìøovaèù od americké spoleènosti Trijicon. Set umoòuje instalaci dvou zamìøovaèù Trijicon Acog BAC 5.56 BDC a Trijicon RMR na pušky s Picatinny nebo Weaver montáí. Tato konfigurace umoòuje støelci pouívat svou pušku na krátké i dlouhé vzdálenosti bez jakéhokoli nepohodlí.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mark8_rmr">
	<text>Leupold taktickı set RMR (pro Picatinny/Weaver)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mark8_rmr_descr">
	<text>Tento taktickı set zahrnuje kombinaci dvou zamìøovaèù od spoleèností Leupold a Trijicon. Set umoòuje instalaci dvou zamìøovaèù Leupold Mark 8 CQBSS a Trijicon RMR na pušky s Picatinny nebo Weaver montáí. Tato konfigurace umoòuje støelci pouívat svou pušku na krátké i dlouhé vzdálenosti bez jakéhokoli nepohodlí.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_psicho_rmr">
	<text>PSO taktickı set RMR (pro dovetail a Picatinny/Weaver)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_psicho_rmr_descr">
	<text>Tento taktickı set zahrnuje kombinaci dvou zamìøovaèù od bìloruské spoleènosti ÁåëÎÌÎ a americké spoleènosti Trijicon. Set umoòuje instalaci dvou zamìøovaèù PSO-1Ì2-1 a Trijicon RMR na pušky s dovetail a Picatinny/Weaver montáí. Tato konfigurace umoòuje støelci pouívat svou pušku na krátké i dlouhé vzdálenosti bez jakéhokoli nepohodlí.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_spec_alt">
	<text>SpecterDR-RMR taktickı set</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_spec_alt_descr">
	<text>Tento taktickı set zahrnuje kombinaci dvou zamìøovaèù od kanadské spoleènosti ELCAN a americké spoleènosti Trijicon. Set umoòuje instalaci dvou zamìøovaèù SpecterDR DFOV14-C2 1-4x a Trijicon RMR na pušky s Picatinny nebo Weaver montáí. Tato konfigurace umoòuje støelci pouívat svou pušku na krátké i dlouhé vzdálenosti bez jakéhokoli nepohodlí.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr">
	<text>Kashtan taktickı set RMR (pro dovetail a Picatinny/Weaver)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr_descr">
	<text>Tento taktickı set zahrnuje kombinaci dvou zamìøovaèù od ruského Centrálního konstrukèního úøadu "Tochpribor" a americké spoleènosti Trijicon. Set umoòuje instalaci dvou zamìøovaèù 1P78 Kashtan a Trijicon RMR na pušky s dovetail a Picatinny/Weaver montáí. Tato konfigurace umoòuje støelci pouívat svou pušku na krátké i dlouhé vzdálenosti bez jakéhokoli nepohodlí.
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_hex23">
	<text>TLUMIÈ HLUKU Swine-23</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_hex23_descr">
	<text>"Domácí" zaøízení pro potlaèení zvuku vıstøelu u KS-23 Boar. Vyrobil nìkolik puškaøù v Zónì. Úèelem tohoto zaøízení je alespoò mírnì sníit hlasitost vıstøelu Boaru, aby nepøitahoval pøílišnou pozornost. Konstrukce je hromová a tìká, co pøidává urèité nepohodlí pøi pouívání tlumièe.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 23mm ráe\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mono_kit">
	<text>Taktickı kit Monolith AK-12</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mono_kit_descr">
	<text>Tento kit obsahuje: ergonomickou pøedpabí umoòující instalaci granátometu ráe 30 mm pod hlavní, stejnì jako míøidla pro krátké a støednì dlouhé vzdálenosti: Trijicon Acog a AN/PEQ-16 LAM. Souèástí je také sada zásobníkù s vysokou kapacitou na 60 nábojù. Jedná se o nevratnou vylepšení.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Monolith AK-12\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_aac762">
	<text>Tlumiè hluku AAC 7.62 SDN-6</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_aac762_descr">
	<text>Tlumiè hluku AAC 7.62 SDN-6 navrenı pro pouití s náboji 7.62x51 NATO, ale také funguje jako vynikající Tlumiè hluku pro více kalibrù u rùznıch zbraní, s vynikajícími vıkony pro 7.62 NATO, .300 AAC, 6.8 SPC, 6.5 a 5.56mm NATO. Lze ho instalovat pouze na zaøízení kompatibilní s "51T".\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 ráe\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_tgpv">
	<text>Tlumiè hluku TGP-V</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_tgpv_descr">
	<text>Taktickı Tlumiè hluku/bleskovı hrot navrenı speciálnì pro pouití na pušce SVDS.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 ráe\n
	</text>
</string>		
<string id="st_addon_sil_osp9">
	<text>Tlumiè hluku Osprey-9</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_osp9_descr">
	<text>Lehkı Tlumiè hluku vyrobenı firmou SilencerCo pro pistole ráe 9 mm.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9mm ráe\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pmm">
	<text>Tlumiè hluku PMM</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pmm_descr">
	<text>Tlumiè hluku pro pistole PMM. Lze jej také pouít s jakımkoli pistolemi ráe 9x18 s podobnım závitem na hlavni.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9mm ráe\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri">
	<text>Taktickı kit "Scout" pro SA58 FAL AUS</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri_descr">
	<text>Kit, kterı pøemìòuje zbraò na skvìlou odstøelovaèskou pušku. Souèástí kitu je pistolová rukoje Fab AG FAL, kryt závìru DS Arms Extreme Duty s Picatinny lištou, pøedpabí Vltor CASV pro FAL, 21" hlaveò pro SA-58 ráe 7.62x51 a paba DSA BRS. Souèástí jsou také dvì puškohledy: Aimpoint T1 na NcStar 45 a Trijicon Acog. Toto vylepšení je nevratné.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 AUS "Austrian Style"\n
	</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup">
	<text>Taktickı kit "Marauder" pro SA58 FAL AUS</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup_descr">
	<text>Kit, kterı pøemìòuje zbraò na skvìlou odstøelovaèskou pušku. Souèástí kitu je pistolová rukoje Fab AG FAL, kryt závìru DS Arms Extreme Duty s Picatinny lištou, pøedpabí Vltor CASV pro FAL, 21" hlaveò pro SA-58 ráe 7.62x51 a paba DSA BRS. Souèástí jsou také dvì puškohledy: Aimpoint T1 na NcStar 45 a Leupold Mark 8 CQBSS. Toto vylepšení je nevratné.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 AUS "Austrian Style"\n
	</text>
</string>

	<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec">
		<text>"Defender" taktická sada pro SA58 FAL AUS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec_descr">
		<text>Sada pøestavující zbraò na skvìlou støeleckou pušku. Sada obsahuje: - puškohled, kterı se pouívá pro støelbu z pušky: Fab AG FAL pistolovou rukoje, protiprachovı kryt DS Arms Extreme Duty s lištou Picatinny, pøedpabí Vltor CASV pro FAL, 21" hlaveò pro SA-58 7,62x51 a pabu DSA BRS. K dispozici jsou také dva dalekohledy: Aimpoint T1 na NcStar 45 a ELCAN SpecterDR. Tato modernizace je nevratná.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 AUS "Austrian Style"\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_geks545">
<text>Hexagonovı tlumiè 5,45/7,62x39</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_geks545_descr">
<text>Tlumiè zvuku od spoleènosti Hexagon pro ráe 5,45x39 a 7,62x39.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] 5.45, 7.62 Cal.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_kek12">
<text>Tlumiè Hexagon 12K</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kek12_descr">
		<text>Zvukovı tlumiè vyrobenı spoleèností Hexagon pro brokovnice a karabiny ráe 12ga.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] 12 Cal.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_black_box">
		<text>AAC BLACK BOX</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_black_box_descr">
		<text>BLACK BOX tlumiè hluku .45 vyrobenı spoleèností Advanced Armament Corp. Funguje s vìtšinou pistolí ráe 9 mm a 45ACP se závitem na hlavni.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] 9mm, .45 Cal.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_226sig_kit">
		<text>Taktická sada pro Sig Sauer P226R</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_226sig_kit_descr">
		<text>Sada obsahuje: Závitovou hlaveò pro pouití s tlumièem, ergonomické úchopové destièky a zamìøovaè Trijicon RMR Red Dot s montání deskou. Toto vylepšení je nevratné.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Sig Sauer P226R pistole\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_mod9">
		<text>Taktická sada pro Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mod9_descr">
		<text>Hlaveò se závitem pro pouití s tlumièem, tritiová míøidla a laserovı zamìøovaè Viridian X5L. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Pistole Walther P99 \n
		</text>
		</string>


	<string id="st_addon_scope_upg220">
		<text>Taktická sada pro pistoli Sig Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_upg220_descr">
		<text>Závitovou hlaveò pro pouití s tlumièem, tritiová míøidla a laserovı zamìøovaè Viridian X5L a vysokokapacitní zásobník na 12 nábojù. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Sig Sauer P220 pistole\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_23_up">
		<text>510mm hlaveò pro KS-23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_23_up_descr">
		<text>Krátká a lehká hlaveò pro KS-23 Carabine. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] KS-23 Carabine\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_kab_up">
		<text>"Kanèí" taktická sada pro KS-23M Drozd</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kab_up_descr">
		<text>Sada obsahuje: Hlaveò se závitem pro pouití s tlumièem a zamìøovaè Trijicon RMR s montáním modulem. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Carabine KS-23M Drozd\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_daniel">
		<text>Tlumiè Daniel Defence Wave QD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_daniel_descr">
		<text>Daniel Defence Wave QD tlumiè zvuku, kterı lze nainstalovat na Remington model 700.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Remington Model 700\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_archangel">
		<text>Promag Archangel Polymerová paba pro Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_archangel_descr">
		<text>Polymerová paba Archangel pro pušku Remington model 700. Souèástí je sada zásobníkù na 20 nábojù. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Remington M700\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_magpul_pro">
<text>Závìsné zaøízení Magpul PRO 700 pro Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_magpul_pro_descr">
		<text>PRO 700 je lehké, ergonomické šasi navrené pro Remington Model 700 od spoleènosti Magpul. Obsahuje sadu zásobníkù na 12 nábojù a zamìøovaè Trijicon RMR Red Dot Sight nainstalovanı na úhlové montái 45 stupòù. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Remington M700\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3">
		<text>MOD X Gen.3 pro Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3_descr">
		<text>Modulární puškovı systém A*B Arms MOD X GEN III je lehkı, ergonomickı, zápustnı podvozek urèenı pro Remington Model 700. Je urèen pro pušky Remington. Obsahuje sadu 12 zásobníkù a zamìøovaè Leupold DeltaPoint PRO Red Dot Sight instalovanı na úhlové montái 45 stupòù. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Remington M700\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_sr1m">
		<text>SR1MP tlumiè 9x21</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr1m_descr">
		<text>Standardní tlumiè pro pistoli SR-1MP. Vyaduje instalaci taktické sady s dlouhou hlavní na zbraò.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Pistole SR1MP 9x21\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_sr1upgr1">
		<text>Taktická sada pro SR1MP 9x21 Gyurza</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sr1upgr1_descr">
		<text>Sada obsahuje tritiová elezná míøidla, laserovı zamìøovací modul a dlouhou hlaveò, která umoòuje instalaci tlumièe. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Pistole SR1MP 9x21\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_silen98">
		<text>Supresorovı adaptér pro Mauser 98k Forester</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_silen98_descr">
		<text>Adaptér nebo náhubkové zaøízení, které umoòuje pouívat tlumiè zvuku s odstøelovací puškou Mauser 98k Forester. Toto vylepšení je nevratné.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Mauser 98k Forester\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_forester">
<text>Tlumiè pro Mauser 98k Forester</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_forester_descr">
		<text>Podomácku vyrobenı tlumiè zvuku, kterı vyrobil Forester pro vlastní modifikaci odstøelovací pušky Mauser 98k. Pro upevnìní na hlaveò pušky je tøeba nainstalovat speciální adaptér.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Mauser 98k Forester\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_swamp">
		<text>Sada "Swamp Thing" pro AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_swamp_descr">
		<text>Raritní a vzhledem ke své cenì nepøíliš oblíbená sada karoserie pro AK-105. Velmi podobnı kitu, kterı pouívá frakce Povinnost. Vyskytuje se pøedevším mezi veterány skupiny Jasné Povinnosti. Sada obsahuje: prodlouené pøedpabí, ergonomickou pabu a pohodlnìjší pistolovou rukoje. Kromì toho sada obsahuje vylepšenou spouš a tøi zamìøovaèe, které ze zbranì dìlají "ideálního spoleèníka" na blízké a støednì dlouhé vzdálenosti. Puškohledy (souèástí dodávky): Elcan SpecterDR, kolimátorovı zamìøovaè Trijicon RMR namontovanı pod úhlem 45 stupòù a AN/PEQ-15 LAM. Souèástí sady je také sada zásobníkù na 45 nábojù. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] AK-105\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_lapua700">
		<text>Sada "Deer Hunter" .338 Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lapua700_descr">
		<text>Sada pro zmìnu ráe .308 Remington Model 700 na .338 Lapua Magnum pro zasahování cílù na mimoøádnì dlouhé vzdálenosti. Obsahuje hlaveò 338 se závitem pro tlumiè .338, pabu Magpul Pro vèetnì systému uzamèení hlavnì, sadu zásobníkù komorovanıch pro 338LM a vylepšenı zamìøovaè Leupold. Toto vylepšení je nevratné.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Remington M700\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_gurza_up">
		<text>Pokroèilá taktická sada pro SR1MP 9x21 Gyurza</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_gurza_up_descr">
		<text>Sada obsahuje LAM, Trijicon RMR a ètyøramennou montá. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] SR1MP 9x21 Gyurza\n
		</text>
	</string>


	<string id="st_addon_scope_lazup_pl15">
		<text>LAM pro pistoli Lebedev PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lazup_pl15_descr">
		<text>Slouí k míøené støelbì z libovolné pozice.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Lebedev PL-15\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz">
		<text>Pokroèilá taktická sada "Tactic" pro pistoli PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz_descr">
		<text>Sada obsahuje LAM, zamìøovaè Aimpoint T1 a montá. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Lebedev PL-15\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_lapu7">
		<text>Tlumiè M700 .338LM</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_lapu7_descr">
		<text>Zvukovı tlumiè s protihlukovım pláštìm pro Remington M700 .338 Lapua Magnum.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Remington M700 .338 Lapua Magnum\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_pl15">
<text> Tlumiè Pl-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pl15_descr">
		<text>Zvukovı tlumiè s pláštìm proti zahøívání pro pistoli Lebedev PL-15.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Lebedev PL-15\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_shakal">
		<text>Sada "Shakal" pro AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_shakal_descr">
		<text>Vzácnı a slyšitelnı kit karoserie pro AK-105. Velmi podobnı kitu pouívanému firmou Clear Sky. Vyskytuje se pøedevším mezi veterány skupiny Duty. Sada obsahuje: prodlouené pøedpabí, ergonomickou pabu a pohodlnìjší pistolovou rukoje. Kromì toho sada obsahuje vylepšenou spouš a tøi zamìøovaèe, které ze zbranì dìlají "ideálního spoleèníka" na blízké a støednì dlouhé vzdálenosti. Puškohledy (souèástí dodávky): Trijicon Acog, kolimátorovı zamìøovaè Trijicon RMR namontovanı pod úhlem 45 stupòù a AN/PEQ-15 LAM. Souèástí sady je také sada zásobníkù na 45 nábojù. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] AK-105\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_spec_isg">
		<text>Tlumiè Rifle Dynamics ISG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_spec_isg_descr">
		<text>Tlumiè zvuku pouívanı jednotkami ISG v zónì. Vyrobeno americkou spoleèností Rifle Dynamics.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Palné zbranì ISG: 5.45/7.62ìì\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_u2p2g0r">
		<text>Sada "9" pro Sig Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_u2p2g0r_descr">
  <text>Hlaveò se závitem pro rái 9x19 pro pouití s tlumièem, tritiová míøidla a laserovı zamìøovaè Viridian X5L, vysokokapacitní zásobník na 19 nábojù a nahrazuje pilimer budy na Tan one. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Sig Sauer P220 pistole\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_apb">
		<text>Tlumiè APB </text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_apb_descr">
		<text>Supresor pro modernizovanou pistoli APS.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] 9mm\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_apsabigo">
		<text>Sada pro vylepšení pistole APS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_apsabigo_descr">
		<text>Sada obsahuje: Závitovou hlaveò pro pouití s tlumièem zvuku APB, tritiová míøidla a ergonomickou gumovou rukoje pistole. Tento upgrade je nevratnı.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] APS pistole\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_kp_sr2">
		<text>KP SR-2 Reflexní zamìøovaè</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kp_sr2_descr">
		<text> Reflexní zamìøovaè KP SR-2 je urèen ke zvıšení úèinnosti støelby ze samopalu SR-2M ráe 9x21 mm za jakıchkoli povìtrnostních podmínek a viditelnosti.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] SR-2M SMG\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_veresk">
		<text>Tlumiè  GZV-SR2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_veresk_descr">
		<text>Tlumiè zvuku pro pouití s SMG SR-2M.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] SR-2M SMG\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_sr2_upkit">
		<text>Upgrade Kit pro SR-2M Veresk SMG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sr2_upkit_descr">
		<text>Sada obsahuje: taktickou pøedpabí s picatinny lištami, LAM a reflexní zamìøovaè KP SR-2. Toto vylepšení je nevratné.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] SR-2M SMG\n
		</text>
	</string>	

	<string id="st_grenade_launcher_monolit">
		<text>"Strání" granátomet</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_monolit_descr">
		<text>30mm lehkı granátomet vyvinutı konstruktéry frakce Monolit, zaloenı na speciálním tichém granátometu 6G17 Canaryka.\n \n 
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] AK-12 Monolith s nainstalovanou taktickou sadou.\n \n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] munice: %c[ui_gray_2]VOG-30 30mm granát\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_auga">
		<text>Tlumiè Steyr UMS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_auga_descr">
		<text>Steyr UMS (Universal Military Suppressor) - tlumiè zvuku pro pouití s palnımi zbranìmi Steyr 5,56 NATO Aug.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Aug Steyr\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_5c_tik">
		<text>Speciální ISG (AK 5C Kit)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_5c_tik_descr">
		<text>Sada komponent pro AK 5C. Pøemìòuje standardní AK 5C na zkrácenou verzi s holí pro všechny pøíleitosti. Sada se objevila v Zónì krátce po vzniku ISG.\n \n%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] Sada obsahuje: nízkoprofilové pøedpabí, LA5 LAM, zamìøovaèe Leupold LCO a D'evo x6 a krátkou hlaveò se všemi potøebnımi komponenty pro její instalaci. Souèástí sady je také upravenı plynovı modul zvyšující rychlost støelby. (nevratnı upgrade).\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] AK 5C Carabine\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_m42k">
		<text>AAC M4-2000 Suppressor</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_m42k_descr">
		<text>Spolehlivı univerzální tlumiè od Advanced Armament Corp pro karabiny AR-15.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] M4A1 RAS, L85\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susatov">
		<text>SUSAT pouze pro nativní montá L85</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susatov_descr">
		<text>SUSAT je ètyønásobnı optickı zamìøovaè vyvinutı ve Velké Británii v Královském vızkumném a vıvojovém støedisku pro zbranì. Vyrábí ho spoleènost Avimo a také United Scientific Instruments. Nejèastìji se pouívá k míøené støelbì z lehkıch ruèních zbraní na støední a velké vzdálenosti. Montuje se na speciální montá pro L85 "Dovetail". (Puškohled má na sobì záloní elezná míøidla).
		</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_surfire">
		<text>Tlumiè Surefire SOCOM556-MONSTER</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_surfire_descr">
		<text>Tlumiè Surefire SOCOM556-MONSTER 5,56x45 a .223.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] M4 Tactical\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_scar">
		<text>Granátomet FN40GL</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_scar_descr">
		<text>40mm granátomet vyvinutı belgickou spoleèností FN Herstal pro útoènou pušku FN SCAR.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] FN SCAR\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] munice: %c[ui_gray_2]M203 40mm granát\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_l85">
		<text>M320 Granátomet</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_l85_descr">
		<text>Podhlavòovı granátomet M320 vyvinutı spoleèností Heckler and Koch v roce 2008 jako náhrada za granátomet M203.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] L85\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] munice: %c[ui_gray_2]M203 40mm granát\n
		</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_sil_kac4">
		<text>KAC QDSS NT-4 5,56x45 Suppressor</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kac4_descr">
		<text>Knights Armament QDSS NT-4 tlumiè hluku 5,56x45 a .223.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2]Howa typ 20\n	
		</text>
	</string>

<string id="st_addon_scope_okep77">
    <text>OKP-77 (Pro Picatinny/weaver)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_okep77_descr">
    <text>\n \n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]OTs-02 Kiparis\n \n%c[ui_gray_1]Tento zamìøovaè se liší od OKP-7 ménì objemnım drákem, kterı umoòuje instalaci kolimátoru na krátkou picatinny lištu na pistoli Kiparis.\n </text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kip">
    <text>tlumiè hluku ???-0217</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kip_descr">
    <text>\n \n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]OTs-02 Kiparis\n \n%c[ui_gray_1]TsKIB COO tula tlumiè hluku pro samopal OTs-02 Kiparis.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Potlaèení zvuku: %c[ui_gray_1]støední</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_scorp">
    <text>Tlumiè zvuku Scorpion</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_scorp_descr">
    <text>\n \n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Skorpion vz.61\n \n%c[ui_gray_1]Tlumiè zvuku pro samopal Skorpion vz.61.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Potlaèení zvuku: %c[ui_gray_1]støední</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_g28">
    <text>HK G28 BT QD 7.62x51 tlumiè zvuku</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_g28_descr">
    <text>\n \n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]HK G28 7.62x51 odstøelovaèská puška\n \n%c[ui_gray_1]Rychle odnímatelnı tlumiè zvuku ráe 7.62x51 vyrábìnı firmou Brugger and Thomet. Hodí se na dlouhı ohnivı ústøedník HK.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Potlaèení zvuku: %c[ui_gray_1]støední</text>
</string>


		<string id="st_addon_sil_timberwolf">
    <text>Tlumiè zvuku PGW Defense Timberwolf .338 LM</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_timberwolf_descr">
    <text>\n \n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Remington 700 AICS, Remington 700 McMillan\n \n%c[ui_gray_1]Timberwolf je tlumiè zvuku pro .338 odstøelovaèské pušky. Vyrábìnı kanadskou firmou PGW Defense.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Potlaèení zvuku: %c[ui_gray_1]støední</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_uptacppsh">
    <text>Sada Bandolero pro upgrade PPSh-41</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_uptacppsh_descr">
    <text>\n \n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]PPSh-41\n \n%c[ui_gray_1]Sada komponent pro upgrade PPSh-41.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Sada zahrnuje: kolimátorovı zamìøovaè EKP-8-18 a vylepšenı obal hlavnì (rychlejší odvádìní tepla), díky èemu bylo moné zvıšit kadenci støelby ve srovnání s pùvodním stavem. (Tento upgrade nelze vrátit zpìt).</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pn23fore">
    <text>Noèní zamìøovaè PN-23 "Trubice"</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pn23fore_descr">
    <text>\n \n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Nìkteré odstøelovaèské pušky s integrovanımi zamìøovaèi\n \n%c[ui_gray_1]Varianta zamìøovaèe PN-23, opakující funkènost systémù jako STIC - tedy zamìøovaè je pøipevnìn pøed standardním zamìøovaèem.\n</text>
</string>


</string_table>
