<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	<string id="st_wpn_browning_p35">
		<text>Browning P-35</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_p35_descr">
		<text>Browning Hi-Power je jednoèinná poloautomatická pistole ráže 9 mm. Vychází z myšlenek amerického vynálezce støelných zbraní Johna Browninga, byla vytvoøena a patentována v roce 1922 a pozdìji patentována spoleèností FN Herstal. Browning zemøel v roce 1926, døíve než dokonèil vývoj sériové verze, ale konstruktér zbraní FN Dieudonne Saive ji plnì vyvinul. Pistole Hi-Power se vyznaèovala kapacitou zásobníku na 13 nábojù, což bylo dvakrát více než u soudobých konstrukcí, jako byl Luger nebo Mauser 1910. Podle modré povrchové úpravy a "hlavòových míøidel" je zøejmé, že se jedná o klasickou, originální P-35 vyrobenou v Belgii.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Belgie, Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Výrobce: %c[ui_gray_1]Browning Arms, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok výroby: %c[ui_gray_1]1914\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_browning_mk3">
		<text>Browning Hi-Power Mark III</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_mk3_descr">
		<text>Browning Hi-Power Mark III je modernizací klasické pistole Browning HP, vyrobené v roce 1988. Je to také standardní zbraò australských obranných sil. Velkou zmìnou by zde byla lepší spolehlivost, kterou pùvodní Browning postrádal, a také lepší železná míøidla, vylepšený chod a také lepší zpìtný ráz. Pokud jde o zbraò The Zone, jedná se o klasickou zbraò; zbraò pro všechny pøípady. Témìø každá frakce mìla tendenci ji používat ještì pøed Prvním obléháním Èernobylu, ale kupodivu bìhem Druhého obléhání Èernobylu byla neuvìøitelnì vzácná, dokud koneènì nedorazil nový doplnìk po cestì na Cestu na sever.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Belgie, Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Výrobce: %c[ui_gray_1]Browning Arms, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok výroby: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>


</string_table>
