<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_ithacam37">
		<text>Ithaca M37 "Riot"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_descr">
		<text>Ithaca M37 je jednou z nejuznávanìjších pumpovacích brokovnic Spojenıch státù a má nejdelší vırobní sérii pumpovacích brokovnic v historii. Model Ithaca 37, urèenı pro civilisty, policii i armádu, vychází z patentu konstruktéra støelnıch zbraní Johna Browninga z roku 1915 a pùvodnì nesl název Remington Model 17. V roce 1915 byl zkonstruován pod názvem Remington Model 17. Tato brokovnice vyuívá novou kombinaci vyhazovacího a nabíjecího otvoru na dnì zbranì, pøièem boèní strany zùstávají uzavøené pøed povìtrnostními vlivy. Model "Riot" je všeobecnì povaován za standardní model M37.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy americké\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_trench">
		<text>Ithaca M37 "Trenchgun"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_trench_descr">
		<text>Ithaca M37 je jednou z nejuznávanìjších pumpovacích brokovnic Spojenıch státù a má nejdelší vırobní sérii pumpovacích brokovnic v historii. Model Ithaca 37, urèenı pro civilisty, policii i armádu, vychází z patentu konstruktéra støelnıch zbraní Johna Browninga z roku 1915 a pùvodnì nesl název Remington Model 17. V roce 1915 byl zkonstruován jako model 17. Tato brokovnice vyuívá novou kombinaci vyhazovacího a nabíjecího otvoru na dnì zbranì, pøièem boèní strany zùstávají uzavøené pøed povìtrnostními vlivy. Varianta "Trenchgun" má tepelnı štít a bajonetové oko, které pomáhají zbrani zùstat chladnou a zajišují lepší úchop.\n \n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_extmag">
		<text>Ithaca M37 "Defense"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_extmag_descr">
		<text>Ithaca M37 je jednou z nejuznávanìjších pumpovacích brokovnic Spojenıch státù a má nejdelší vırobní sérii pumpovacích brokovnic v historii. Model Ithaca 37, urèenı pro civilisty, policii i armádu, vychází z patentu konstruktéra støelnıch zbraní Johna Browninga z roku 1915 a pùvodnì nesl název Remington Model 17. V roce 1915 byl zkonstruován pod názvem Remington Model 17. Tato brokovnice vyuívá novou kombinaci vyhazovacího a nabíjecího otvoru na dnì zbranì, pøièem boèní strany zùstávají uzavøené pøed povìtrnostními vlivy. Varianta "Defense" pøidává prodlouenı zásobník na 7 nábojù a místo døeva pouívá polymer s povrchovou úpravou z nerezové oceli.\n \n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1937\n \n
		%c[0,255,255,255]ATTACHMENTS (INTEGRATED):\n
		%c[d_blue] - %c[0,255,255,255,255]Rozšíøenı èasopis\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_stakeout">
		<text>Ithaca M37 "Stakeout"</text>     
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_stakeout_descr">
		<text>Ithaca M37 je jednou z nejuznávanìjších pumpovacích brokovnic Spojenıch státù a má nejdelší vırobní sérii pumpovacích brokovnic v historii. Model Ithaca 37, urèenı pro civilisty, policii i armádu, vychází z patentu konstruktéra støelnıch zbraní Johna Browninga z roku 1915 a pùvodnì nesl název Remington Model 17. V roce 1915 byl zkonstruován jako model 17. Tato brokovnice vyuívá novou kombinaci vyhazovacího a nabíjecího otvoru na dnì zbranì, pøièem boèní strany zùstávají uzavøené pøed povìtrnostními vlivy. Varianta "Stakeout" má oficiálnì zkrácenou 330mm hlaveò a pouívá pabu s pistolovou rukojetí.\n \n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff">
		<text>Ithaca M37 "Sawn Off"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff_descr">
		<text>Ithaca M37 je jednou z nejuznávanìjších pumpovacích brokovnic Spojenıch státù a má nejdelší vırobní sérii pumpovacích brokovnic v historii. Model Ithaca 37, urèenı pro civilisty, policii i armádu, vychází z patentu konstruktéra støelnıch zbraní Johna Browninga z roku 1915 a pùvodnì nesl název Remington Model 17. V roce 1915 byl zkonstruován jako model 17. Tato brokovnice vyuívá novou kombinaci vyhazovacího a nabíjecího otvoru na dnì zbranì, pøièem boèní strany zùstávají uzavøené pøed povìtrnostními vlivy. U tohoto modelu byla paba neoficiálnì upilována, aby se sníila hmotnost.\n \n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
