<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Artefacts Containers (AAM)
-->

<string_table>
<string id="st_af_itcher_af_aam_name">
	<text>AAM s "Itcherem"</text>
</string>
<string id="st_af_itcher_af_aam_descr">
	<text>
	Formace termálního charakteru. Itcher se skládá ze dvou oddìlených vrstev. Povrch tvoøí tvrdá, hustá metamorfovaná hornina s hlubokými jizvami pokrývajícími celé tìlo a mìkké, žluté jádro je utvoøeno neznámým organickým materiálem. Aktivnì pohlcuje teplo a zùstává stále chladný. Je zcela neaktivní a nemá žádné zjevné vlastnosti. Nicménì, není doporuèeno pøiblížit se k chemickým a kyselinovým anomáliím, když máte tento artefakt, protože zvýší nepøíznivé úèinky kyselin a toxinù v krevním obìhu uživatele.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n</text>
</string>
<string id="st_af_pin_af_aam_name">
	<text>AAM s "Pinem"</text>
</string>
<string id="st_af_pin_af_aam_descr">
	<text>
	Drobný artefakt vytvoøený termálními anomáliemi v Zónì pøi extrémních teplotách. Vzhled naznaèuje, že šlo o organèevnaté rostliny. Další studie ukázaly, že uvnitø jsou propojeny i jiné organické tkánì. Stonek nemá žádné užiteèné vlastnosti. Naopak malé špendlíky snižují teplotu tìla uživatele a chladí všechny objekty v jejich blízkosti. Tento artefakt poskytuje lehkou psycho-ochranu, protože bude rezonovat pod vlivem psycho-vln. Na druhou stranu, není doporuèeno pøiblížit se k chemickým a kyselinovým anomáliím, když máte tento artefakt, protože zvýší nepøíznivé úèinky kyselin a toxinù v krevním obìhu uživatele.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_af_aam_name">
	<text>AAM s "Krystalem"</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s intenzivní termální aktivitou. Aktivnì pohlcuje teplo a zùstává stále chladný. Také chrání uživatele proti elektrickým proudùm. Na druhou stranu, vystavení takovým prostøedím zpùsobuje, že artefakt zvyšuje vodivost z neznámých mechanismù. Tento artefakt je také velmi vyhledáván šperkaøi mimo Zónu, protože jeho vnitøní jádro není radioaktivní a pokud je opracováno a vybroušeno, považuje se za mimoøádnì krásné. Pouze první 1 cm vnìjší vrstvy vydává záøení. Nicménì je velmi doporuèeno opatrnì postupovat, pokud plánujete artefakt pøinést na trh, protože dlouhodobé vystavení i minimálním množstvím radioaktivních látek mùže vést ke smrti uživatele. Relativnì tìžký a hustý.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n</text>
</string>


<string id="st_af_fireball_af_aam_name">
	<text>AAM s "Ohnivou koulí"</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_af_aam_descr">
	<text>
	Kulovitý artefakt vyrobený z èervenì zbarveného krystalu, vytvoøený v anomálii Horák. Má jedineènou vlastnost: stálou teplotu 75 stupòù Fahrenheit/24 stupòù Celsia, bez ohledu na okolí. To mu umožòuje pohlcovat teplo z okolí a vytvoøit malou kapsu kolem uživatele, která zabrání poškození tìla ohnìm. Nebezpeèným efektem tohoto artefaktu je, že zvyšuje elektrickou vodivost, takže pravdìpodobnost úrazu elektrickým proudem pøi nošení je mnohem vyšší, zejména bìhem bouøek a v blízkosti elektrických anomálií. Je pomìrnì tìžký a hustý.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n</text>
</string>
<string id="st_af_blood_af_aam_name">
	<text>AAM s "Kamenitou krví"</text>
</string>
<string id="st_af_blood_af_aam_descr">
	<text>
	Èervenavá formace stlaèených zkamenìlých rostlin, pùdy a zvíøecích zbytkù. Èásteènì neutralizuje chemické jedy tím, že je absorbuje a snižuje celkovou toxicitu v krevním obìhu uživatele. Pomìrnì bìžný a ne pøíliš úèinný, protože zpùsobuje, že chemická popálení hnijí. Zapálí se pøi vystavení otevøenému plameni nebo dokonce samozápalu. Další pozitivní efekt tohoto artefaktu spoèívá v urychlení srážení krve, pokud se nosí blízko tìla. Nicménì není doporuèeno mít tento artefakt ve svém držení po delší dobu, protože krevní sraženiny mohou být také nebezpeèné pro zdraví.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n</text>
</string>

	
<string id="st_af_mincer_meat_af_aam_name">
	<text>AAM s "Masoúseèkou"</text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt má mìkkou, pórovitou texturu podobnou kùži. V tomto ohledu se chová a vypadá jako houba, ale odhaluje své speciální vlastnosti pouze pøi vystavení urèitým vnìjším podmínkám. Za prvé, póry na jeho povrchu jsou schopny nasávat a uchovávat vodu a vlhkost. To je užiteèné pøi cestování v suchých a extrémnì horkých podmínkách, protože artefakt udržuje hydrataci uživatele. Zadruhé, když je artefakt vystaven silnému svìtlu, zaène pomalu emitovat malé dávky endorfinu, což zlepšuje náladu a snižuje únavu. Nicménì, dlouhodobé nošení tohoto artefaktu mùže zpùsobit závislost na endorfinech a zhoršit psychický stav uživatele.\n\n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_bracelet_af_aam_name">
	<text>AAM s "Náramkem"</text>
</string>
<string id="st_af_bracelet_af_aam_descr">
	<text>
	Náramek je tvoøen bìžným druhem mechorostu vystavených vysokému záøení a chemickým anomáliím. Poskytuje významnou ochranu proti všem typùm kyselin tím, že postupnì zvyšuje jejich pH na úroveò vody (pH 7). Když je nošen, artefakt mírnì snižuje škodlivé úèinky psy-anomálií nebo psy-vln.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_baloon_af_aam_name">
	<text>AAM s "Bublinou"</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt je složen z nìkolika dutých organických útvarù a vydává plynnou látku, která dokáže neutralizovat chemické nebo toxické èástice uvnitø tìla. Má také stabilní teplotu bez ohledu na okolí. To mu umožòuje absorbovat teplo z okolí a vytvoøit malou kapsu kolem uživatele, která brání poškození tìla ohnìm. Bublina má také znaènou negativní vlastnost, protože výraznì zesiluje úèinky psy-vln a polí produkovaných mutacemi a anomáliemi. Tento nevýhodný efekt není lehký, protože nìkteøí stopaøi uvádìjí, že pùsobení psy-vlivu bylo pøi vlastnictví Bubliny tak silné, že mìli pocit, že se jim hlavy rozpínají zevnitø a jediné, co mohli udìlat, bylo køièet bolesti a utéct co nejdál.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – %c[ui_gray_2] neutrony\n
	</text>
</string>

	
<string id="st_af_electra_sparkler_af_aam_name">
	<text>AAM s "Sparklerem"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_sparkler_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt má podobu prùhledných pavuèin a podobnì jako pavuèina je lepkavý a má vlastnosti lepidla. Nejèastìji se nachází v elektro anomáliích nebo poblíž nich a dokáže vyrovnávat výkyvy v hustotì elektrického pole, pùsobí jako slabý rezistor, chrání nositele pøed elektøinou a snižuje její škodlivé úèinky. Na druhou stranu je tøeba poznamenat, že pøítomnost tohoto artefaktu zvyšuje korozi kyselin, což vede k urychlenému opotøebení vybavení a vyššímu poškození tkání organismu.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_sponge_af_aam_name">
	<text>AAM s "Houbou"</text>
</string>
<string id="st_af_sponge_af_aam_descr">
	<text>
	Ekologové vìøí, že Houba je pokroèilý živý organismus s vìdomím dìdièným od živých tvorù. Navzdory teoriím kolem artefaktu se všichni shodnou na jedné vìci: pohybuje se. Tento artefakt pùsobí jako silný rezistor a dokáže absorbovat i smrtelné dávky elektøiny. Na druhou stranu se zapálí pøi vystavení otevøenému plameni nebo dokonce samo-spontánnì vzplanuje.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_ring_af_aam_name">
	<text>AAM s "Kruhem"</text>
</string>
<string id="st_af_ring_af_aam_descr">
	<text>
	Velmi malý artefakt elektrického charakteru. Obtížnì rozpoznatelný. Skládá se ze dvou prstenovitých materiálù organického pùvodu, odtud také název. Když se Kruh toèí, nikdy se nezastavuje, což odporuje prvnímu termodynamickému zákonu. Vìdci pøedpokládají, že tento artefakt zdìdil gravitaèní vlastnosti od Vortex anomálií. Vnìjší prsten má vysokou vodivost, absorbuje elektrický proud z okolních zdrojù a zemní ho vnitøní prsten. Na druhou stranu je Kruh hoølavý. Pøi dlouhodobém vystavení mùže zvýšit svou hoølavost a samovolnì vzplanout.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
 
	
<string id="st_af_electra_flash_af_aam_name">
	<text>AAM s "Flashem"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_flash_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt má velmi podobný vzhled jako Mìsíèní svìtlo a pøipomíná plazmovou kouli nebo plazmovou lampu. Jako silný rezistor je znám svou schopností chránit uživatele pøed smrtelnými dávkami elektriny. Když je nošen, také mírnì pùsobí proti škodlivým úèinkùm psy-anomalií nebo psy-vln. Na druhou stranu brání pøirozenému procesu hojení tìla, je proto nutná opatrnost, zejména pøi zranìní nebo krvácení. Tento artefakt je také extrémnì lehký a snadno pøenosný.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – %c[ui_gray_2] neutrony\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_cristall_flower_af_aam_name">
	<text>AAM s "Kamennou kvìtinou"</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_flower_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt pøipomíná rozpuštìný sýr s azurovými kameny. Jen žlutá vnìjší èást artefaktu vydává radiaci a po peèlivém zpracování je možné extrahovat ne-radioaktivní modré èásti pro šperkaøské a prùmyslové úèely, protože po øádném vyèištìní a zbroušení vypadají jako azurové kameny. Z tohoto dùvodu jsou hledané šperkaøi po celém svìtì. Užiteènost artefaktu však není omezena jen na prùmyslové aplikace. Existují vìdecké dùkazy naznaèující, že azurové kameny efektivnì chrání pøed psy-vlnami, zatímco vnìjší skoøápka mírnì zvyšuje odolnost vùèi toxicitì. Artefakt mùže zpùsobit ohøívání objektù v jeho blízkosti a v extrémních pøípadech i jejich vzplanutí. Je neuvìøitelnì hutný a je znám jako jedna z nejtìžších anomálních tvorù ve Zónì.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_lobster_eyes_af_aam_name">
	<text>AAM s "Lobster Eyes"</text>
</string>
<string id="st_af_lobster_eyes_af_aam_descr">
	<text>
	Jak název naznaèuje, tento artefakt má tvar dvou oèí s pevným vnìjším povrchem. Tento artefakt nabízí o nìco vìtší ochranu proti psy než jeho pøíbuzný Kamenný kvìt. Pod vlivem psy-vln se mírnì rezonuje a pohlcuje nebezpeèný úèinek. Další pozitivní vlastnosti je jeho schopnost absorbovat nadbyteèné teplo a pøitom zùstat stále chladný. Velmi hutný.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

	
<string id="st_af_electra_moonlight_af_aam_name">
	<text>AAM s "Moonlightem"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_moonlight_af_aam_descr">
	<text>
	Tento jedineèný elektrostatický artefakt mùže rezonovat pod vlivem psy-vln. Stalkøi se nauèili artefakt tak jemnì naladit, že významnì neutralizuje jejich úèinky. Tento objekt znaènì zvýšuje ochranu proti elektrickému proudu snižováním vodivosti v tìle. Je tøeba poznamenat, že Mìsíèní svìtlo se mùže vzplanout pøi vystavení otevøenému plameni nebo dokonce samovolnì.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_black_spray_af_aam_name">
	<text>AAM s "Èerným sprejem"</text>
</string>  
<string id="st_af_black_spray_af_aam_descr">
	<text>
	Jedná se o vzácný artefakt, o jeho vlastnostech a pùvodu se ví jen málo. Èerný sprej má podobný tvar jako jiné azurovitì artefakty. Organická povaha stonku (který má podobné vlastnosti jako pinové artefakty) naznaèuje, že je vytvoøen ze cévnatých rostlin vystavených nebezpeèným psy-pole a elektromagnetickým vlnám. Další jedineènou vlastností je schopnost zpož–ovat pøenos svìtla, které do nìj vstupuje. Tento záhadný mechanismus se vztahuje také na psy-vlny obklopující artefakt. Z tohoto dùvodu výraznì neutralizuje psy-interference na velkém polomìru. Tyto výhodné vlastnosti však mají svou cenu. Artefakt je extrémnì nebezpeèný pøi použití v toxickém prostøedí, protože zesiluje jejich úèinek a zvyšuje jejich úèinnost.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – %c[ui_gray_2] neutrony\n
	</text>
</string>

	
	
<string id="st_af_medusa_af_aam_name">
	<text>AAM s "Medùzou"</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_af_aam_descr">
	<text>
	Velmi bìžný v Zónì. Tento gravitaèní artefakt je schopen mírnì chránit tìlo a objekty pøed fyzickými nárazy. Také mírnì chrání svého uživatele pøed extrémním teplem vyvolaným anomáliemi ohnì. Tento artefakt je pomìrnì tìžký, protože gravitaèní pole zvyšuje jeho hmotnost. Další nevýhodou je, že zvyšuje negativní úèinky psi-vln.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_af_aam_name">
	<text>AAM s "Vyvertem"</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_af_aam_descr">
	<text>
	Tento bizarnì tvarovaný artefakt se objevuje na místech s vysokou gravitaèní aktivitou. I když vypadá témìø organicky, je ve skuteènosti spíše podobný korálu. Díky své gravitaèní povaze poskytuje ochranu proti fyzickým nárazùm, protože výraznì snižuje tøení zpùsobené rychle se pohybujícími objekty. Také funguje jako druh houby, která absorbuje chemické a toxické látky, poskytujíc ochranu pøed vnìjšími toxickými látkami i pøed chemickými èásticemi, které se již dostaly do tìla. Vývìø dokáže generovat lokálnì zamìøené gravitaèní pole, které zvyšuje jeho hmotnost a èiní objekt velmi hustým.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_empty_af_aam_name">
	<text>aam s "Prazdným"</text>
</string>
<string id="st_af_empty_af_aam_descr">
	<text>
	Dva disky organického tvarování (èasto lipidy, celuloza a lignin) s prázdným prostorem mezi nimi. To je zpùsobeno jedineèným gravitaèním polem vytvoøeným ve støedu, které stabilizuje vzdálenost mezi disky. Jakýkoli pokus o stlaèení disku k sobì nebo jejich oddìlení selže kvùli rychlým kladným/záporným zmìnám gravitaèního pole. Kvùli tomuto mechanismu je pohyb s Prazdným obtížný úkol, protože gravitaèní pole zvyšuje hustotu okolního vzduchu. Skuteèná užiteènost tohoto efektu spoèívá v jeho schopnosti snižovat tøení, èímž poskytuje vynikající ochranu proti fyzickým nárazùm.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_full_empty_af_aam_name">
	<text>aam s "Plným Prazdným"</text>
</string>
<string id="st_af_full_empty_af_aam_descr">
	<text>
	Podobnì jako Prazdný, tento artefakt se skládá ze dvou diskù organického tvarování spojených jedineèným gravitaèním polem mezi nimi. Nicménì pole v Plném Prazdném je mimoøádné: všechny atomy vstupující do støedu, bez ohledu na jejich povahu, se stávají interaktivními pod neznámými úèinky pole, èímž uvolòují fotony svìtla. Vìdci ho obvykle nazývají "efektem galaxie", což artefaktu dává výjimeènou oblohu svìtla. Zvýšení hustoty okolního vzduchu je ve srovnání s Prazdným vyšší. Kvùli tomu je artefakt neuvìøitelnì hustý. Jako nadøazený artefakt k Prazdnému je jeho ochrana proti fyzickým nárazùm pozoruhodná. Nìkteøí tvrdí, že Plný Prazdný dokáže zastavit 9mm støely vystøelené z blízkosti, i když toto nebylo testováno.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_af_aam_name">
	<text>aam s "Noèní hvìzdou"</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_af_aam_descr">
	<text>
	Tento svítící artefakt dokáže generovat lokálnì zamìøené nízkogravitaèní pole. Je široce používán stalkery spolu s Gravi, podobným artefaktem, pro zvýšení maximálního zatížení. Díky své krásné vnitøní èásti je vyhledávaný šperkaøi po celém svìtì, nicménì je nejlepší postupovat opatrnì, protože neodborné zacházení mùže zpùsobit výbuch artefaktu s dostateènou silou na zbourání malé budovy. Proto se doporuèuje provádìt leštìní pomocí specializovaných strojù, které minimalizují pravdìpodobnost výbuchu. Pouze vnìjší jádro artefaktu vydává záøení. Noèní hvìzda také absorbuje toxické a chemické látky z prostøedí, což z ní èiní cenný artefakt pro lovce artefaktù, i když množství absorbovaných toxinù je zanedbatelné. Nicménì je relativnì levný a dokonce si ho mohou dovolit i stalkery s omezeným rozpoètem. Nicménì Noèní hvìzda vyluèuje zápach hoøícího masa, když je v nejbližší blízkosti zdroje tepla. Prolongovaná expozice mùže zvýšit její hoølavost a zpùsobit její vzplanutí.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_gravi_af_aam_name">
	<text>aam s "Gravi"</text>
</string>
<string id="st_af_gravi_af_aam_descr">
	<text>
	Gravi je vytvoøen z kovových látek vystavených dlouhodobé gravitaci. Tím se stává schopný udržet silné protigravitaèní pole, snižující váhu všech objektù v blízkosti. Dlouhou dobu byl tento artefakt záhadou, a prvním, kdo objevil, že Gravi vytváøí jednominutové singulární pole protigravitaèního charakteru v intervalech 30 minut, byl vìdec Sakharov v Yantaru. Nebezpeèným úèinkem tohoto artefaktu je zvýšení elektrické vodivosti, takže pravdìpodobnost úrazu elektrickým proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména bìhem bourek a v blízkosti elektrických anomálií. Také zvyšuje negativní úèinky psi-vln a je silným vodièem.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_af_aam_name">
	<text>aam s "Zlatou rybkou"</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_af_aam_descr">
	<text>
	Pøímý nástupce a vylepšená verze artefaktu Gravi. Stejnì jako v pøípadì Gravi byl i zde vìdcem Sakharovem v Yantaru objeven jeho jedineèný vlastnosti poté, co se do Zóny dostal masivní výbuch/emise. Díky peèlivým následným výzkumùm bylo zjištìno, že tento nový artefakt vzniká interakcí tøí artefaktù Gravi a kombinaci singulárních polí. Tento jev je extrémnì vzácný a z tohoto dùvodu je tento artefakt velmi cenný. Artefakt vytváøí neustále protigravitaèní singulární pole, snižující váhu všech objektù v jeho blízkosti. Nicménì rychlost pohybujících se objektù v jeho dosahu se rychle zvýší na nebezpeèné úrovnì. Nìkteøí stalkers dokonce zmizeli beze stopy, nezanechavše za sebou nic kromì Zlaté rybky.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aam_name">
	<text>aam s "Maminky korálkù"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aam_descr">
	<text>
	Maminek korálkù, který má tvar DNA helixu, vzniká v anomálii Burner. Jednou z jeho nejcharakteristiètìjších vlastností je, že neustále pulzuje a generuje emise prospìšné pro lidské tìlo. Tyto emise zvyšují metabolismus jakéhokoli živého tvora a urychlují srážení a hojení ran. Mechanismus úèinku tohoto artefaktu je stále neznámý. Maminek korálkù také má silné ochranné vlastnosti: je schopen chránit tìlo a objekty pøed extrémním teplem. Na druhou stranu je tøeba poznamenat, že pøítomnost tohoto artefaktu zvyšuje elektrickou vodivost, takže pravdìpodobnost úrazu elektrickým proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména bìhem bourek a v blízkosti elektrických anomálií. Je také pomìrnì hustý pro tak malý artefakt.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_eye_af_aam_name">
	<text>aam s "Okem"</text>
</string>
<string id="st_af_eye_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt, který pøipomíná lidské oko, výraznì zvyšuje metabolismus tìla a pomáhá rychleji hojit rány. Zkušení stalkers øíkají, že Oko také pøináší štìstí. Bez ohledu na pravdivost tohoto výroku jsou jeho pozitivní úèinky skuteènì velmi silné. Tento artefakt tlumí bolest a je extrémnì užiteèný pøi ošetøování ran. Když je nošen na opasek, mírnì snižuje škodlivé úèinky psi-anomálií nebo psi-vln. Tyto prospìšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémnì nebezpeèný pøi vystavení chemickým anomáliím, protože zesiluje jejich toxicitu a zvyšuje jejich úèinnost. Je proto velmi doporuèeno artefakt nosit v batohu pøi prùzkumu toxických oblastí, pokud nemáte sebevražedné úmysly. Artefakt je také znám lidovì jako "mìdìné oko", protože vodí elektrinu a zesiluje její nebezpeèné úèinky stejným zpùsobem jako mìï.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_fire_af_aam_name">
	<text>aam s "Plamenem"</text>
</string>
<string id="st_af_fire_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt vzniká v oblastech s vysokou teplotní aktivitou a produkuje silné infraèervené emise, které zvyšují metabolické procesy a rychle hojí rány. Stalkeøi v držení tohoto artefaktu údajnì pøežili zranìní od chimer. Díky tomu si tento artefakt získal povìst. Mnoho stalkers vdìèí za svùj život právì jemu, a vìtšina veteranù lovicích mutanti ho nosí, pokud se ocitnou v nebezpeèí. Nicménì vstupovat s tímto artefaktem do psi-pole je sebevražda, protože absorbuje psi energii a vyzaøuje ji v znaèné míøe.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – alfa èástice\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_dummy_battery_af_aam_name">
	<text>aam s "Battery"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt je velmi populární v Zónì a je cenìn obyvateli i návštìvníky díky svým povzbuzujícím vlastnostem, i když má ne pøíznivý úèinek na tìlo pøi dlouhodobém užívání. Na druhou stranu je silný rezistor a proslulý svými schopnostmi chránit uživatele pøed smrtelnými dávkami elektriny. Tento artefakt však brání srážení krve, zvyšuje krvácivost a je známo, že absorbuje teplo a pøenáší ho na jiné objekty. Artefakt je také extrémnì lehký a velmi pøenosný.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_af_aam_name">
	<text>aam s "Skorapkou"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_af_aam_descr">
	<text>
	Skorapka je složena ze dvou modravých diskù spojených polopropustným materiálem neznámé povahy. Tento zvláštní artefakt byl dlouhou dobu považován mnoha vìdci za bezcenný. Teprve nedávno bylo zjištìno, že je ve skuteènosti velmi prospìšný. Když artefakt pøijde do styku s tìlem, omladí uživatele a zvýší tak regeneraci vytrvalosti. Nevýhodou tohoto artefaktu je však snížení poètu krevních destièek v krevním obìhu, což zvyšuje krvácivost. Poskytuje znaènou úroveò ochrany proti psi vlnám a absorbuje elektromagnetické rušení, pùsobí jako uzemòovací materiál, ale chytne oheò pøi kontaktu s otevøeným plamenem nebo dokonce vzplanutím. Pøi manipulaci s tímto artefaktem je nutná opatrnost v blízkosti zdrojù tepla. Skorapka je extrémnì lehká a velmi pøenosná.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_ice_af_aam_name">
	<text>aam s "Vloèkou snìhu"</text>
</string>
<string id="st_af_ice_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt se také obecnì nazývá "Radioaktivní vloèka snìhu". Na první pohled pøipomíná tento artefakt bílý koulíèek. Díky svým jedineèným vlastnostem dokáže artefakt výraznì zvýšit svalový tón nositele, èímž významnì zlepšuje regeneraci vytrvalosti. Kvùli jeho vysoké radioaktivitì jsou stalkerové v jeho vlastnictví obèas žertovnì nazýváni "Radioaktivní vloèky snìhu". Pøi rozhodování, zda ho nosit na opasku, je tøeba vzít v úvahu pro a proti: stojí za to mít vìtší výdrž a ochranu proti elektøinì za cenu neustálého vystavení se smrtelné radiaci? Vloèka snìhu však interaguje se okolními zdroji energie tím, že je absorbuje a zesiluje jejich úèinky. Z tohoto dùvodu je sebevraždou pøiblížovat se k zdrojùm tepla, toxickým oblastem a psi-pole, když držíte tento artefakt. Tento artefakt je velmi lehký.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_soul_af_aam_name">
	<text>aam s "Duší"</text>
</string>
<string id="st_af_soul_af_aam_descr">
	<text>
	Duše je unikátní organický artefakt, který vyluèuje slizkou hmotu, která dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran. Díky své rozumné cenì a atraktivnímu vzhledu je tento artefakt cenným sbìratelským pøedmìtem. Také snižuje úèinky psi-vln a jejich poškození mozku, ale je tøeba poznamenat, že Duše odebírá energii svému uživateli.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aam_name">
	<text>aam s "Koblížkem"</text>
</string>
<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aam_descr">
	<text>
	Relativnì vzácný artefakt vznikající v chemických oblastech, Koblížek je velmi cenìný pro svou schopnost hojit vìtšinu druhù ran a zastavit krvácení bìhem nìkolika minut. Z neznámých dùvodù se mezi stalkery šíøí fámy, že artefakt modifikuje genetický kód uživatele. I když to není prokázáno a mìlo by se považovat za úmyslný pokus o monopolizaci zásob artefaktù. To však neznamená, že je zcela neškodný. Jednou nevýhodou tohoto artefaktu je jeho negativní interakce s radioaktivními èásticemi, takže je nejlepší se vyhýbat radiaci pøi jeho držení. Jehlice artefaktu zpùsobují malé, ale rychle se hojící rány, které zpùsobují nepøíjemnosti a svìdìní a snižují tak vytrvalost. Tento artefakt také snižuje ochranu proti teplu a kyselinám kvùli své vysoké hoølavosti.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_glass_af_aam_name">
	<text>aam s "Lucernou"</text>
</string>
<string id="st_af_glass_af_aam_descr">
	<text>
	Lucerna interaguje s neznámými energetickými poli, což výraznì zrychluje regeneraci tkání a orgánù u živých organismù, stejnì jako normalizaci metabolických procesù. Tento artefakt dokáže postavit tìžce zranìného stalkera na nohy bìhem nìkolika minut. Na druhou stranu se Lucerna mùže samovolnì vzplanout pøi vystavení silným radioaktivním zdrojùm a oslabuje tìlo bìhem hojících procesù, protože snižuje poèet krevních destièek a zvyšuje rychlost krvácení. Zároveò se zdá, že odebírá vytrvalost a zpomaluje její obnovu. Nìkteøí uživatelé Lucerny pro léèebné úèely hlásili, že po jejím použití nebyli schopni nìkolik hodin chodit.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n</text>
</string>
<string id="st_af_compass_af_aam_name">
	<text>aam s "Kompasem"</text>
</string>
<string id="st_af_compass_af_aam_descr">
	<text>
	Velmi vzácný artefakt. Od jeho posledního nalezení uplynulo nìkolik let. Dokáže lokalizovat mezery v anomálních polích a vìøí se, že umožòuje bezpeèný prùchod nejkomplexnìjšími anomálními poli. Nicménì jen málo lidí ví, jak s ním správnì zacházet. Mùže interagovat s pohybujícími se objekty, zpùsobujíc, že nìkteré z nich úplnì zmizí nebo možná teleportují. Zároveò oslabuje tìlo tím, že odebírá vytrvalost a zvyšuje rychlost krvácení. Ale nejvìtším lákadlem je nebezpeèné vyzaøování radioaktivity, které tento artefakt vydává. Držení tohoto artefaktu poblíž tìla zpùsobí smrt bìhem nìkolika minut.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_af_aam_name">
	<text>aam s "Srdcem Oázy"</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_af_aam_descr">
	<text>
	Tento artefakt byl nalezen ve støedu legendární Oázy. Zdá se, že Srdce je krystalizovaná rostlina, která získala hojivé vlastnosti Oázy. Nejenže dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran a procesù hojení, ale také poskytuje tìlu silný zdroj energie. Je to opravdový zázrak. Nicménì Oáza je velmi citlivá na vnìjší zdroje energie a své okolí. Z tohoto dùvodu interakce s anomálními poli pøinese smrt držiteli.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_af_aam_name">
	<text>aam s "Lampou Smrti"</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_af_aam_descr">
	<text>
	"Velká, èervená a prokletá." Takto místní radìji popisují Lampu Smrti, zatímco nìkteøí ji nazývají "Semínko Satana". Mnoho obchodníkù vìøí zvìstem o tomto artefaktu a odmítá ho koupit. O jeho pùvodu se ví málo a zatím nebylo objeveno nic cenného. Lampu Smrti objevila pøed nìkolika lety skupina tøí zkušených stalkerù. Krátce poté, co artefakt prodali ekologùm v Yantar, byli dva z nich nalezeni mrtví s hrùzným výrazem na tváøi. O osudu tøetího stalkera není nic známo. Po tomto incidentu èlenové vìdeckého týmu, kteøí artefakt studovali, hlásili poruchy noèních mùr v následujících dnech. Kromì tìchto tajemných úèinkù artefakt odebírá vitalitu a vùli uživatele, èasto na takové úrovni, že zpùsobuje závratì a výjimeènì i bezvìdomí.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n
	%c[d_red] – pozitrony\n</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_af_aam_name">
	<text>aam s "Anomálním Chlebem"</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_af_aam_descr">
	<text>
	Kousek chleba tak temný jako duše osoby, která ho zanechala. Urèitì není bezpeèné ho jíst.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_red] – %c[ui_gray_2] radioaktivní emise:\n
	%c[d_orange] – neutrony\n
	%c[d_red] – pozitrony\n</text>
</string>
<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aam_name">
	<text>aam s "Pokrouceným Kolem"</text>
</string>
<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aam_descr">
	<text>
	Toto bylo kdysi kolo rypáèi stanice. Nyní se èásteènì promìnilo v zvláštní artefakt. Nejsou pozorovány žádné významné vlastnosti.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] – %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] – %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n</text>
</string>
	
</string_table>