<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Repair Kits
-->

<string_table>


<string id="st_sharpening_stones">
	<text>Tøídílná sada brusnıch kamenù</text>
</string>
<string id="st_sharpening_stones_descr">
	<text>Velmi praktická sada tøí brusnıch kamenù pro ostøení èepelí a noù, zabalená v pìkném polyesterském obalu.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vhodné pro noe a èepele\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] nástrojová sada\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelné k opravám vybavení\n
	</text>
</string>
<string id="st_gun_oil">
	<text>Sprej "Brunox Gun Care" mazivo</text>
</string>
<string id="st_gun_oil_descr">
	<text>Sprej obsahující olej urèenı k mazání a ochranì palnıch zbraní. Pravidelné pouívání zabrání závadám a korozi zbraní, zejména po dlouhodobém pouívání v bojovıch situacích. Nicménì mìjte na pamìti, e olej vyaduje adekvátní nástroje pro správné rozprostøení, aby mohl proniknout do vnitøních mechanismù zbranì. "Brunox" by tak mìl bıt vnímán spíše jako doplnìk ne samostatnı údrbovı pøedmìt.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vhodné pro všechny zbranì\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] rozprašovací mazivo\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelné k opravám vybavení\n
	</text>
</string>
<string id="st_gun_oil_ru_d">
	<text>Olej a èisticí rozpouštìdlo "Dvojka" na zbranì</text>
</string>
<string id="st_gun_oil_ru_d_descr">
	<text>Ikoniètí rudí vojáci pouívají tento olej ji témìø 70 let. Kovová láhev je rozdìlena na dvì oddìlené èásti, jednu pro olej a druhou pro èisticí rozpouštìdlo. Nicménì mìjte na pamìti, e olej vyaduje adekvátní nástroje pro správné rozprostøení, aby mohl proniknout do vnitøních mechanismù zbranì. "Dvojku" byste tedy mìli vnímat spíše jako doplnìk ne samostatnı údrbovı pøedmìt.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vhodné pro všechny zbranì\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapalnı zbraòovı olej a èisticí rozpouštìdlo\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelné k opravám vybavení\n
	</text>
</string>
<string id="st_gun_oil_ru">
	<text>Ruskı zbraòovı olej "Rusak"</text>
</string>
<string id="st_gun_oil_ru_descr">
	<text>Plastová láhev obsahující levnı ruskı minerální zbraòovı olej. Navzdory své nízké cenì se mùe hodit k udrování palné zbranì ve správném stavu, pokud se èasto nanáší. Nicménì mìjte na pamìti, e olej vyaduje adekvátní nástroje pro správné rozprostøení, aby mohl proniknout do vnitøních mechanismù zbranì. "Rusak" byste tedy mìli vnímat spíše jako doplnìk ne samostatnı údrbovı pøedmìt.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vhodné pro všechny zbranì\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapalnı zbraòovı olej\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelné k opravám vybavení\n
	</text>
</string>
<string id="st_solvent">
	<text>Èisticí rozpouštìdlo Hoppe's "No. 9"</text>
</string>
<string id="st_solvent_descr">
	<text>Západní kvalitní èisticí rozpouštìdlo pro zbranì, speciálnì pøizpùsobené pro pouití v drsnıch environmentálních podmínkách, Hoppe's No. 9 Bore Cleaning zùstává moná nejèastìji pouívanım øešením. Nicménì mìjte na pamìti, e olej vyaduje adekvátní nástroje pro správné rozprostøení, aby mohl proniknout do vnitøních mechanismù zbranì. "No. 9" byste tedy mìli vnímat spíše jako doplnìk ne samostatnı údrbovı pøedmìt.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vhodné pro všechny zbranì\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapalné èisticí rozpouštìdlo pro zbranì\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelné k opravám vybavení\n
	</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_p">
	<text>Sada "Progress" pro èištìní ruèních zbraní</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_p_descr">
	<text>Sada specializovanıch kartáèù, které lze pouít k èištìní hlavnì a dalších èástí palné zbranì od neèistot, písku, vlhkosti, zbytkù maziva a dalších cizích materiálù, které se pøi pouívání nahromadily. Tyto sady jsou v Zónì pomìrnì èasto pouívány k udrování palnıch zbraní v dobrém stavu. Je moné pouít bìné nástroje pro lepší pøístup ke vnitøním mechanismùm nebo alkohol pro snadnìjší rozpouštìní zbytkù oleje. Tato konkrétní sada se hodí pro typické kalibry ruèních zbraní.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 9 mm, .45 a .357\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k èištìní zneèištìnıch dílù (nad 60 stav) u zbraní. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > udrovat díly > èistit díl.\n
	</text>
</string>
	

<string id="st_cleaning_kit_s">
	<text>"Aurora A108/12" 12 Gauge Cleaning Kit</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_s_descr">
	<text>Sada specializovanıch kartáèù, které lze pouít k èištìní hlavnì a dalších èástí palné zbranì od neèistot, písku, vlhkosti, zbytkù maziva a dalších cizích materiálù, které se pøi pouívání nahromadily. Tyto sady jsou v Zónì pomìrnì èasto pouívány k udrování palnıch zbraní v dobrém stavu. Je moné pouít bìné nástroje pro lepší pøístup ke vnitøním mechanismùm nebo alkohol pro snadnìjší rozpouštìní zbytkù oleje. Tato konkrétní sada se hodí pro brokovnice ráe 12.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] brokovnice ráe 12\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k èištìní zneèištìnıch dílù (nad 60 stav) u zbraní. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > udrovat díly > èistit díl.\n
	</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_r5">
	<text>"ValuPro III" Cleaning Kit pro støední úsové ráe</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_r5_descr">
	<text>Sada specializovanıch kartáèù, které lze pouít k èištìní hlavnì a dalších èástí palné zbranì od neèistot, písku, vlhkosti, zbytkù maziva a dalších cizích materiálù, které se pøi pouívání nahromadily. Tyto sady jsou v Zónì pomìrnì èasto pouívány k udrování palnıch zbraní v dobrém stavu. Je moné pouít bìné nástroje pro lepší pøístup ke vnitøním mechanismùm nebo alkohol pro snadnìjší rozpouštìní zbytkù oleje. Tato konkrétní sada se hodí pro støední úsové ráe s dlouhımi hlavnìmi a je dodávána v pevném plastovém opakovanì pouitelném obalu.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 5.45 a 5.56\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k èištìní zneèištìnıch dílù (nad 60 stav) u zbraní. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > udrovat díly > èistit díl.\n
	</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_r7">
	<text>Sada na èištìní pušek støedních a velkıch úsovıch ráí</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_r7_descr">
	<text>Sada specializovanıch kartáèù, které lze pouít k èištìní hlavnì a dalších èástí palné zbranì od neèistot, písku, vlhkosti, zbytkù maziva a dalších cizích materiálù, které se pøi pouívání nahromadily. Tyto sady jsou v Zónì pomìrnì èasto pouívány k udrování palnıch zbraní v dobrém stavu. Je moné pouít bìné nástroje pro lepší pøístup ke vnitøním mechanismùm nebo alkohol pro snadnìjší rozpouštìní zbytkù oleje. Lze je také pouít k lepšímu rozmazání zbraòového oleje, avšak vìtšina zkušenıch stalkerù pouívá jako alternativní mazivo tuk zvíøat. Tato konkrétní sada se hodí pro pušky velkıch ráí s velmi dlouhımi hlavnìmi. Vırobce není známı, ale jejich jednoduchı design a konstrukce a pouití vysoce kvalitních materiálù naznaèuje vojenskı, pravdìpodobnì speciální pùvod.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] zbranì ráe 7.62, 7.92, 9x39 a .338\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k èištìní zneèištìnıch dílù (nad 60 stav) u zbraní. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > udrovat díly > èistit díl.\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_cleaning_kit_u">
<text>Univerzální sada na èištìní zbraní</text>
</string>
<string id="st_cleaning_kit_u_descr">
   <text>Pokroèilá sada na èištìní zbraní, která vyhovuje všem bìnım kalibrùm zbraní. Kromì èištìní a údrby lze také pouít jako úèinnı nástroj na opravy. Sada obsahuje malé mnoství úèinného maziva a èisticího rozpouštìdla, stejnì jako nìkteré lehké nástroje, které usnadòují pøístup k vnitøním mechanismùm palné zbranì. Pro maximální úèinnost lze kombinovat s dalšími materiály nebo specializovanımi sadami na opravy.\n \n
      %c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
      %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny zbranì\n \n
      %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
      %c[d_red] • Nelze pouít k èištìní èástí zbranì uvnitø zbraní.\n
   </text>
</string>
	
<string id="st_repair_kit_p">
	<text>Sada na opravu ruèních pistolí</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_p_descr">
	<text>Tato sada obsahuje oleje, rozpouštìdla, základní èisticí vybavení a specializované nástroje pouívané k rozloení a údrbì mechanismù zbraní. Standardnì je také dodávána sada základních náhradních dílù pro palné zbranì. Sada je pomìrnì tìká, ale je nenahraditelná pøi pohybu hluboko do Zóny, protoe lze v ivot ohroujících situacích pouít k obnovení pouitelnosti palné zbranì. Kvùli rozdílùm ve stavbì zbraní lze tuto konkrétní sadu pouít pouze k rozloení a opravì zbraní s ruèními kalibry. Je také moné zvıšit úèinnost sady pùjèením urèitıch materiálù nebo kombinací s jinımi sadami bìhem jedné údrbové seance.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] zbranì s kalibrem 9 mm, .45 a .357\n \n
	 %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k vımìnì dílù uvnitø zbranì. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > údrba dílù > vımìna poadovaného dílu.\n
	</text>
</string>

<string id="st_repair_kit_s">
	<text>Sada na opravu brokovnic</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_s_descr">
	<text>Tato sada obsahuje oleje, rozpouštìdla, základní èisticí vybavení a specializované nástroje pouívané k rozloení a údrbì mechanismù zbraní. Standardnì je také dodávána sada základních náhradních dílù pro palné zbranì. Sada je pomìrnì tìká, ale je nenahraditelná pøi pohybu hluboko do Zóny, protoe lze v ivot ohroujících situacích pouít k obnovení pouitelnosti palné zbranì. Kvùli rozdílùm ve stavbì zbraní lze tuto konkrétní sadu pouít pouze k rozloení a opravì zbraní s brokovnicemi kalibru 12. Je také moné zvıšit úèinnost sady pùjèením urèitıch materiálù nebo kombinací s jinımi sadami bìhem jedné údrbové seance.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] brokovnice kalibru 12\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k vımìnì dílù uvnitø zbranì. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > údrba dílù > vımìna poadovaného dílu.\n
	</text>
</string>

<string id="st_repair_kit_r5">
	<text>Sada na opravu pušek menšího kalibru</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_r5_descr">
	<text>Tato sada obsahuje oleje, rozpouštìdla, základní èisticí vybavení a specializované nástroje pouívané k rozloení a údrbì mechanismù zbraní. Standardnì je také dodávána sada základních náhradních dílù pro palné zbranì. Sada je pomìrnì tìká, ale je nenahraditelná pøi pohybu hluboko do Zóny, protoe lze v ivot ohroujících situacích pouít k obnovení pouitelnosti palné zbranì. Kvùli rozdílùm ve stavbì zbraní lze tuto konkrétní sadu pouít pouze k rozloení a opravì pušek støedního kalibru. Je také moné zvıšit úèinnost sady pùjèením urèitıch materiálù nebo kombinací s jinımi sadami bìhem jedné údrbové seance.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] zbranì s kalibrem 5.45 a 5.56\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k vımìnì dílù uvnitø zbranì. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > údrba dílù > vımìna poadovaného dílu.\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_repair_kit_r7">
		<text>Sada na opravu støelnıch zbraní støedního a velkého kalibru</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_descr">
		<text>Tato sada obsahuje oleje, rozpouštìdla, základní èisticí vybavení a specializované nástroje pouívané k rozloení a údrbì mechanismù zbraní. Standardnì je také dodávána sada základních náhradních dílù pro palné zbranì. Sada je pomìrnì tìká, ale je nenahraditelná pøi pohybu hluboko do Zóny, protoe lze v ivot ohroujících situacích pouít k obnovení pouitelnosti palné zbranì. Kvùli rozdílùm ve stavbì zbraní lze tuto konkrétní sadu pouít pouze k rozloení a opravì pušek velkého kalibru. Je také moné zvıšit úèinnost sady pùjèením urèitıch materiálù nebo kombinací s jinımi sadami bìhem jedné údrbové seance.\n \n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] zbranì s kalibrem 7.62, 7.92, 9x39 a .338\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Lze pouít k vımìnì dílù uvnitø zbranì. Kliknìte pravım tlaèítkem na zbraò > údrba dílù > vımìna poadovaného dílu.\n
		</text>
	</string>
	
<string id="st_repair_kit_p_empty">
	<text>Sada na opravu pistole (prázdná krabice)</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_p_empty_descr">
	<text>Prázdná kovová krabice, která døíve obsahovala nástroje a náhradní díly pouitelné pro údrbu palnıch zbraní kalibru 9mm, .45 a .357. I v jejím souèasném stavu mùe bıt uiteèná pøi opravì kovovıch èástí obleèení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	</text>
</string>

<string id="st_repair_kit_s_empty">
	<text>Sada na opravu brokovnice (prázdná krabice)</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_s_empty_descr">
	<text>Prázdná kovová krabice, která døíve obsahovala nástroje a náhradní díly pouitelné pro údrbu palnıch zbraní kalibru 12ga. I v jejím souèasném stavu mùe bıt uiteèná pøi opravì kovovıch èástí obleèení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	</text>
</string>

<string id="st_repair_kit_r5_empty">
	<text>Sada na opravu malorákové pušky (prázdná krabice)</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_r5_empty_descr">
	<text>Prázdná kovová krabice, která døíve obsahovala nástroje a náhradní díly pouitelné pro údrbu palnıch zbraní kalibru 5.45 a 5.56. I v jejím souèasném stavu mùe bıt uiteèná pøi opravì kovovıch èástí obleèení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_repair_kit_r7_empty">
<text>Støední a velkı kalibr opravní sada pro pušky (prázdná krabice)</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_r7_empty_descr">
<text>Prázdná kovová krabice, která døíve obsahovala nástroje a náhradní díly pouitelné k údrbì pušek velkého kalibru. I v souèasném stavu se mùe hodit k opravì kovovıch èástí odìvù.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
</text>
</string>
	
<string id="st_sewing_kit_b">
	<text>Základní šicí sada</text>
</string>
<string id="st_sewing_kit_b_descr">
	<text>Lehká šicí sada skládající se z cívky s nití, nìkolika ocelovıch jehel a páru nùek. Mùe se pouít k zacelování støelnıch dìr nebo prasklin v mìkkıch tkaninách odìvù. Její praktické vyuití je omezeno krátkou délkou nitì a nedostateènou odolností jehel, take sada je k nièemu v pøípadì vánìjších poškození. Z toho dùvodu je kompatibilní pouze s nìkolika málo materiály. Nicménì vdy se doporuèuje pouít cokoli, co je k dispozici, aby byla sada úèinnìjší.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a lehké sady na hlavu\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
	</text>
</string>

<string id="st_sewing_kit_a">
	<text>Pokroèilá šicí sada</text>
</string>
<string id="st_sewing_kit_a_descr">
	<text>Tato pokroèilá sada obsahuje více a lepších šicích pøíslušenství ne její základní protìjšek. Dvojité cívky nylonové nitì a širokı vıbìr vyšší kvality jehel ji èiní vhodnou pro práci s tlustımi a tvrdımi materiály, vèetnì lehkıch mutantních kùí a umìlıch vláken. Také dokáe opravit více poškozené odìvy.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a lehké sady na hlavu\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
	</text>
</string>

<string id="st_sewing_kit_h">
	<text>Tìká šicí sada</text>
</string>
<string id="st_sewing_kit_h_descr">
	<text>Tato vojenská tøída tìké šicí sady je navrena pro opravu prasklin v ochrannıch plátech moderních bojovıch zbrojí. Obsahuje dostatek kovové nitì k sestavení odìvù, které byly doslova roztrhány. Dokáe pøišít i nejtvrdší mutantí kùe k vybrané zbroji. Další vıhodou sady jsou základní mechanické nástroje, které lze pouít k rozebrání odìvù a ochrannıch pøileb za úèelem získání materiálù pro opravu. Jedná se o nejkvalitnìjší šicí sestavu dostupnou v Zónì.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a lehké sady na hlavu\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_glue_b">
<text>Lepicí tuba "Zviezda"</text>
</string>
<string id="st_glue_b_descr">
<text>Nejlevnìjší syntetická lepidla dostupná v Zónì, toto epoxidové øešení lze pouít k slepení mírnì roztrenıch kusù látky nebo k zakrytí malé díry na vaší pøilbì, ale je zbyteèné v pøípadì váného poškození. Pøi pravidelném pouívání však dokáe udret váš odìv v dobrém stavu. Doporuèuje se pouívat jakıkoli bìnì dostupnı materiál k vıraznému zvıšení úèinnosti opravy. Lepidlo však nepodporuje mutantí kùe. Lze jej také pouít k usnadnìní šití.\n \n
%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a lehké sady na hlavu\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
</text>
</string>

<string id="st_glue_a">
	<text>Lepicí tuba "Tur"</text>
</string>
<string id="st_glue_a_descr">
	<text>Pokroèilé lepidlo vyrobené ukrajinskım chemickım prùmyslem, modifikované epoxidové lepidlo "Tur" dokáe rychle spojit vìtšinu pevnıch materiálù. Všestrannost a snadnost pouití jsou dva dùvody, proè je "Tur" tak cenìno mezi stalkery, zejména vzhledem k omezenosti náhradních materiálù. Lepidlo spojuje jak textilní látky, tak lehèí ochranné materiály jako Kevlar, ale je zbyteèné pøi práci s kovy.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a sady na hlavu\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
	</text>
</string>

<string id="st_glue_e">
	<text>Lepicí tuba "M17"</text>
</string>
<string id="st_glue_e_descr">
	<text>M17 je vısledkem sovìtského vojensko-prùmyslového vızkumného projektu zamìøeného na vytvoøení extrémnì úèinného lepidla, které by bylo pouitelné v jakékoli situaci bez ohledu na úèel a materiály zapojené. Témìø neexistuje poškození, které by lepidlo ve spojení s odpovídajícími materiály nedokázalo opravit. Lze jej pouít se všemi materiály dostupnımi v Zónì.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a sady na hlavu\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
	</text>
</string>

<string id="st_armor_repair_fa">
	<text>Sada pro nouzovou opravu zbroje</text>
</string>
<string id="st_armor_repair_fa_descr">
	<text>Sada pro opravu umoòuje uivateli provádìt nouzové opravy odìvù. Obsahuje vojenskou pásku a pøipravené listy silné textilie v rùznıch tvarech a velikostech, které umoòují rychlé zakrytí jakéhokoli poškození odìvu. Toto je zvláštì uiteèné pro zabránìní dalšího strukturálního poškození ji poškozenıch oblekù. Kvùli relativnì nízké odolnosti poskytovanıch materiálù je sada pouitelná pouze pro drobné opravy a není úèinná pøi práci s tvrdımi materiály jako Kevlar nebo kov. Z tohoto dùvodu má sada velmi omezené pouití pøi údrbì hlavového odìvu.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a lehké sady na hlavu\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lepící páska\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
	</text>
</string>

<string id="st_helmet_repair_kit">
	<text>Sada pro opravu helmy</text>
</string>
<string id="st_helmet_repair_kit_descr">
	<text>Tato sada obsahuje všechno potøebné pro efektivní opravu moderních bojovıch pøileb. Obsahuje tìké nástroje, které umoní práci s tvrdımi materiály jako Kevlar, ocel nebo titan, stejnì jako velmi silné lepidlo na methakrylátové bázi. Jeliko sada neobsahuje ádné šicí vybavení, není efektivnì vyuitelná pro opravy flexibilních materiálù odìvù, ale mùe bıt pouita k rozloení sad na hlavu pro vırazné zlepšení úèinnosti opravy.\n \n
	%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] støednì tìké a tìké sady na hlavu\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_repair_kit">
    <text>Tìká sada pro opravu odìvu</text>
</string>
<string id="st_repair_kit_descr">
    <text>Tato komplexní a tìká sada obsahuje všechno potøebné pro provádìní kompletních oprav na jakémkoli hi-tech odìvu. Obsahuje vysoce odolné nitì a jehly, stejnì jako polymerní záplaty, které umoòují opravy bez ohledu na pouité materiály, a u se jedná o tìkou tkaninu nebo kevlarové pláty vojenské kvality. Další nástroje a sady zvyšují úèinnost oprav.\n \n
    %c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] všechny odìvy a sady na hlavu\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení\n
    </text>
</string>
<string id="st_light_repair_kit">
    <text>Sada pro opravu lehké zbroje</text>
</string>
<string id="st_light_repair_kit_descr">
    <text>Tato komplexní a tìká sada obsahuje všechno potøebné pro provádìní kompletních oprav na jakékoli hi-tech lehké zbroji. Obsahuje vysoce odolné nitì a jehly, stejnì jako polymerní záplaty, které umoòují opravy bez ohledu na pouité materiály, a u se jedná o tìkou tkaninu nebo kevlarové pláty vojenské kvality. Další nástroje a sady zvyšují úèinnost oprav.\n \n
    %c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] velmi lehká a lehká zbroj\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì lehké zbroje\n
    </text>
</string>
<string id="st_medium_repair_kit">
    <text>Sada pro opravu støednì tìké zbroje</text>
</string>
<string id="st_medium_repair_kit_descr">
    <text>Tato komplexní a tìká sada obsahuje všechno potøebné pro provádìní kompletních oprav na jakékoli hi-tech støednì tìké zbroji. Obsahuje vysoce odolné nitì a jehly, stejnì jako polymerní záplaty, které umoòují opravy bez ohledu na pouité materiály, a u se jedná o tìkou tkaninu nebo kevlarové pláty vojenské kvality. Další nástroje a sady zvyšují úèinnost oprav.\n \n
    %c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] støednì tìká zbroj\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì støednì tìké zbroje\n
    </text>
</string>
<string id="st_exolight_repair_kit">
    <text>Sada pro opravu tìké zbroje</text>
</string>
<string id="st_exolight_repair_kit_descr">
    <text>Tato komplexní a tìká sada obsahuje všechno potøebné pro provádìní kompletních oprav na jakékoli hi-tech tìké zbroji. Obsahuje vysoce odolné nitì a jehly, stejnì jako polymerní záplaty, které umoòují opravy bez ohledu na pouité materiály, a u se jedná o tìkou tkaninu nebo kevlarové pláty vojenské kvality. Další nástroje a sady zvyšují úèinnost oprav.\n \n
    %c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] tìká zbroj\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì tìké zbroje\n
    </text>
</string>
<string id="st_exo_repair_kit">
    <text>Sada pro opravu exoskeletonu</text>
</string>
<string id="st_exo_repair_kit_descr">
    <text>Tato komplexní a tìká sada obsahuje všechno potøebné pro provádìní kompletních oprav na jakémkoli hi-tech exoskeletonu. Obsahuje vysoce odolné nitì a jehly, stejnì jako polymerní záplaty, které umoòují opravy bez ohledu na pouité materiály, a u se jedná o tìkou tkaninu nebo kevlarové pláty vojenské kvality. Další nástroje a sady zvyšují úèinnost oprav.\n \n
    %c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] jakıkoli exoskeleton\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelná k opravì vybavení exoskeletonu\n
    </text>
</string>
<string id="st_leatherman_tool">
    <text>Víceúèelovı nástroj</text>
</string>
<string id="st_leatherman_tool_descr">
    <text>Obyèejnı, ale funkèní víceúèelovı nástroj, pouívanı k rozloení zbraní a zbrojí na jednotlivé díly a k údrbì opotøebovanıch a rezavıch spoušovıch mechanismù.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] nástroj pro demontá\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] sada nástrojù\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelnı k údrbì souèástí zbraní\n
    </text>
</string>
<string id="st_rasp_tool">
    <text>Pilník</text>
</string>
<string id="st_rasp_tool_descr">
    <text>Pilník, pouívanı k obnovení souèástí zbraní, jako jsou opotøebované nebo rezavé hlavnì nebo závìry.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] sada nástrojù\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelnı k údrbì souèástí zbraní\n
    </text>
</string>
<string id="st_ramrod_tool">
    <text>Sada na èištìní hlavní</text>
</string>
<string id="st_ramrod_tool_descr">
    <text>Starı ramrod skládající se ze tøí døevìnıch èástí, pouívanı k obnovení souèástí, jako jsou opotøebované nebo rezavé hlavnì a plynové trubky.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] sada nástrojù\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelnı k údrbì souèástek zbraní\n
    </text>
</string>

<string id="st_sewing_thread">
    <text>Základní nit na šití</text>
</string>
<string id="st_sewing_thread_descr">
    <text>Tato nit na šití je vyrobena z rùznıch materiálù, vèetnì bavlny, lnu, nylonu a hedvábí. Kadı Stalker ví, e není snadné se vyhnout roztrení látky v dùsledku drsného prostøedí v Zónì. Uloit si pár nití na dlouhé vıpravy je moudrı nápad.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bìnı pøedmìt\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelnı k údrbì dílù odìvu\n
    </text>
</string>
<string id="st_heavy_sewing_thread">
    <text>Sada pro opravu brnìní</text>
</string>
<string id="st_heavy_sewing_thread_descr">
    <text>Pokroèilá sada nástrojù pro šití a utìsnìní retardantù. Obsahuje kevlarovou nit, jednu z nejsilnìjších a nejodolnìjších komerènì dostupnıch nití vùèi teplu. Je asi 2,5krát silnìjší ne nylon a polyester, témìø se natahuje, neroztavuje se a rozkládá se pøi teplotì 800 °F (426 °C). To z ní èiní skvìlou volbu pro aplikace s vysokım namáháním, vèetnì šití švù na odìvech pro tìké podmínky.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] sada nástrojù\n
    %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] pouitelnı k údrbì dílù odìvu\n
    </text>
</string>
</string_table>
