<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	odpad/Misc Items
-->

<string_table>
	<string id="st_jar">
<text>Plastová dóza</text>
	</string>
	<string id="st_jar_descr">
		<text>
Malá plastová dóza. Takové dózy se vdy hodí k bezpeènému uchovávání drobnıch pøedmìtù, zejména lékù a drog. Chrání obsah pøed vlhkostí nebo jinımi neèistotami pøenášenımi vzduchem.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_e_syringe">
		<text>Prázdná injekèní støíkaèka</text>
	</string>
	<string id="st_e_syringe_descr">
		<text>Lékaøská injekèní støíkaèka o objemu 12 ml. Se sadou na vırobu lékù a správnımi znalostmi se tato støíkaèka mùe hodit k vırobì rùznıch druhù drog.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_rope">
		<text>Lano</text>
	</string>
	<string id="st_rope_descr">
		<text>
		Dobré lano slouí k mnoha úèelùm, zejména na místì, jako je Zóna. Mnoho stalkerù ho mùe dobøe vyuít, co pøináší pomìrnì vysokou obchodní hodnotu. Je dlouhé asi 10 metrù.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn">
		<text>Ruskı PLAYBOY</text>
	</string>
	<string id="st_porn_descr">
		<text>100 stran prvotøídních nahıch ruskıch dívek. Bìnı kontraband mezi branci, zloèinci a dalšími nešastníky, kteøí proti své vùli uvízli v Zónì. Nìkteøí lidé ze Západu o tom ertují a øíkají: "Z Ruska s láskou".\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_survivalguide">
		<text>Pøíruèka pro pøeití ukrajinskıch speciálních jednotek</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide_descr">
		<text>Tuto pøíruèku pro pøeití jste studovali ji mnohokrát. Z tohoto dùvodu nemá ádnou vzdìlávací hodnotu, ale mìli byste ji bıt schopni prodat za nìjakou rychlou hotovost. Nìkteøí pronásledovatelé se na ni moná budou chtít podívat.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Kytara</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Kytara je strunnı nástroj hojnì pouívanı stalkery všech frakcí v celé Zónì za úèelem zvıšení nálady a sbratøení. Stalkery lze èasto vidìt hrát na kytaru v táborech, na základnách nebo na jinıch místech relativního bezpeèí - obvykle u ohnì.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] hudební zábava\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] lze hrát\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Harmonika</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Pro milovníky blues a vìzeòské romantiky.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] hudební zábava\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] lze hrát\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_steel_wool">
		<text>Ocelová vlna</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool_descr">
		<text>Ocelová vlna, známá také jako drátìná vlna nebo drátìná houba, je svazek vláken z velmi jemnıch mìkkıch ocelovıch vláken. Pouívá se jako brusivo pøi dokonèovacích a opravárenskıch pracích pøi leštìní døevìnıch nebo kovovıch pøedmìtù, èištìní nádobí pro domácnost a broušení pøi lehkém malování. Ocelová vlna se vyrábí z nízkouhlíkové oceli (obsah uhlíku je natolik nízkı, e se blíí obyèejnému elezu). Nevyrábí se protahováním "drátu ocelové vlny" kuelovou matricí, ale spíše procesem podobnım protahování, kdy se tìkı ocelovı drát protahuje ozubenou matricí, která odstraòuje tenkou drátìnou hoblinu. Svazky ocelové vlny lze pouít pøi pøesném èištìní zaøízení a ke zlepšení roztírání maziv a èisticích rozpouštìdel.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grease">
		<text>Prùmyslové mazivo</text>
	</string>
	<string id="st_grease_descr">
		<text>Mazivo je polotuhé mazivo. Obvykle se skládá z mıdla emulgovaného s minerálním nebo rostlinnım olejem. Maziva se pouívají na mechanismy, které nelze mazat trvale nebo kde by typickı mazací olej nezùstal na svém místì. Fungují také jako tìsnicí prostøedky, které zabraòují pronikání vody a nestlaèitelnıch materiálù.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_old">
<text>Kovová lopatka</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old_descr">
<text>Stará kovová lopatka pouívaná k rùznım polním úèelùm. Málokdo má ve skuteènosti lopatu v batohu, protoe se v Zónì, zejména v prùmyslovıch oblastech, vyskytuje zcela bìnì.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_mili">
		<text>Vojenská polní lopata</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_mili_descr">
		<text>Vysoce kvalitní vojenská lopata. Pouívá se k mnoha polním úèelùm.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meinkampf">
		<text>Mein Kampf</text>
	</string>
	<string id="st_meinkampf_descr">
		<text>Strategické pamìti Adolfa Hitlera shromádìné v jedné knize. Knihu a vše, co pøedstavuje, mnozí nenávidí, co z ní èiní pøedmìt vysoké symbolické hodnoty.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_journal">
		<text>Osobní deník</text>
	</string>
	<string id="st_journal_descr">
		<text>Deník vázanı v kùi. Nìkteré stránky nejsou ještì pouité, a proto mohou na trhu vynést nìjakou minci.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>

	
	<string id="st_maps_kit">
		<text>Sada pro tvorbu map</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit_descr">
		<text>Sada pro tvorbu map obsahující sadu per a mìøicích pøístrojù. Vše ve vodìodolném a maskovaném obalu vysoké kvality. Pouívaná a vydávaná ukrajinskım dìlostøeleckım personálem. Nìkteré mapy ještì nebyly dokonèeny. Váš PDA je mnohem uiteènìjší ne cokoli z toho.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_welding_goggles">
		<text>Svaøovací brıle</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles_descr">
		<text>Sváøeèské brıle se starım koenım páskem. Sváøeèské brıle jsou urèeny k ochranì oèí pøi svaøování nebo øezání. V souèasném stavu jsou nepouitelné a mají malou hodnotu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_survival_kit">
		<text>Malá sada pro pøeití</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit_descr">
		<text>Sada pro pøeití obsahující látku, šicí jehly a nìkolik koenıch proukù. Primárnì se pouívá jako prostøedek k zastavení krvácení a ošetøení trnıch ran, v rukou zkušeného uivatele se však tato malá souprava pro pøeití mùe ukázat jako nezbytná pøi delších vıpravách do Zóny. Lze ji také pouít k opravì vıstroje i pøi nejtìších poškozeních.\n \n
		%c[0,255,255,255]HEALING:\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] Obnovuje 3,6 %hp/s, celkem 162 %\n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] okamitì zastaví silné krvácení\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] prodluuje dobu zotavení tìla\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] po uzdravení %c[ui_gray_2] T%c[0,250,250,0]-------- %c[ui_gray_2]A%c[0,250,250,0]--- %c[ui_gray_2]L%c[0,250,250,0]--- \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_jewelry_box">
		<text>Zdobená šperkovnice</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box_descr">
		<text>Malá krabièka, která obsahuje preciznì zpracované šperky. Aèkoli není neobvyklé, e slídilové pytlaèí kopyta, rohy nebo zuby mutantù v Zónì, jen pár vyvolenıch je natolik zruènıch, aby z takovıch materiálù vyrobili takovıto poklad. Jen málo slídilù však o takové cetky stojí a jen málo obchodníkù se zabıvá vıvozem takovıch ozdob.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_book1">
		<text>Pøíruèka pro mechaniky</text>
	</string>
	<string id="st_book1_descr">
		<text>Pøíruèka strojního inenırství. Nìkteøí lidé ètou takové knihy, aby si rozšíøili své odborné znalosti a dozvìdìli se více o zaøízeních a továrnách v zónì. Nízká prodejní hodnota.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_book2">
		<text>Inenırská pøíruèka</text>
	</string>
	<string id="st_book2_descr">
		<text>Pøíruèka prùmyslového inenırství. Nìkteøí lidé ètou takové knihy, aby si rozšíøili své odborné znalosti a dozvìdìli se více o zaøízeních a továrnách v zónì. Nízká prodejní hodnota.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drugnotes">
		<text>Poznámky k distribuci léèiv</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes_descr">
		<text>Tento zápisník podrobnì popisuje rùzné obchody s drogami. Konkrétní pøezdívky, místa a èasy schùzek. Nìkteré obchody jsou realizovány prostøednictvím vımìny vybavení a jiné jsou placeny velkım mnostvím rublù. Pøi prohlíení stránek je zøejmé, e Svoboda je hlavním distributorem pøírodních drog, napøíklad marihuany. Bandité jsou vırobci a distributoøi silnìjších (a nebezpeènìjších) syntetickıch drog, jako je kyselina salicylová a kokain. Tìchto obchodù se zjevnì úèastní všechny frakce v Zónì. Zdá se, e zejména Monolit odebírá velké mnoství drog vımìnou za draší druhy munice a vybavení.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_picture_woman">
		<text>Fotografie milované</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman_descr">
		<text>Tato fotografie obsahuje jemnì vykreslenou postavu, která se na vás povzbudivì usmívá. Velká pozornost byla vìnována osvìtlení a atmosféøe kolem osoby v zábìru, co dokládá promyšlenou, pozorovací nìhu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn2">
		<text>Ukrajinskı MAXIM</text>
	</string>
	<string id="st_porn2_descr">
		<text>Tento èasopis je dobøe opotøebovanı, ale stále obsahuje nìkolik lesklıch pøíloh krásnıch slovanskıch dívek. Mnoho stránek bylo vytreno. Nìkteøí slídilové se pøou, zda je vtipné, nebo smutné, e nováèci pøinášejí takové vìci na místo tak smrtící a vznešené, jako je Zóna.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_boots">
		<text>Koené boty</text>
	</string>
	<string id="st_boots_descr">
		<text>Kadı si je vìdom dùleitosti kvalitní vıstroje. Pár bot navíc se mùe ukázat jako velmi uiteènı a mùe bıt pøedmìtem závisti ostatních slídilù, protoe je takovou vzácností.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_dead_empty">
		<text>Staré baterie (Prázdné)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_empty_descr">
		<text>Tyto baterie byly zcela vyèerpány bez ohledu na energii, kterou kdysi mìly. Jejich jedinou hodnotou je mnoství kovu, ze kterého jsou vyrobeny.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_empty">
		<text>Baterie (Prázdné)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_empty_descr">
		<text>Tyto baterie byly zcela vyèerpány bez ohledu na energii, kterou kdysi mìly. Jejich jedinou hodnotou je mnoství kovu, ze kterého jsou vyrobeny.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_ccell_empty">
		<text>Vojenská bateriová jednotka (Prázdná)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_empty_descr">
		<text>Prázdná jednotka vojenské baterie. Pokud jsou plné, jsou velmi cenné a je po nich vysoká poptávka vzhledem k relativnímu nedostatku baterií v Zónì. Tato je bohuel vybitá a nemá témìø ádnou hodnotu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_flashlight_broken">
		<text>Rozbitá svítilna</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken_descr">
		<text>Sklo je prasklé a ani lepicí páska by nedokázala udret baterie na místì. Tato baterie ji nemá ádnou hodnotu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_underwear">
		<text>Spodní prádlo</text>
	</string>
	<string id="st_underwear_descr">
		<text>Pøídavnı pár spodního prádla mùe podstatnì zvıšit vaše pohodlí. Historie tohoto páru je bohuel neznámá. Aèkoli se mohou zdát bezcenné, materiál, z nìho je spodní prádlo vyrobeno, mùe bıt pouit pøi údrbì zbroje a zbraní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_spareparts">
		<text>Náhradní díly ke zbraním</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts_descr">
		<text>Náhradní díly pro nìco, co vypadá jako útoèná puška AKM. Døevìné díly nejsou v pøíliš dobrém stavu a toté lze øíci o kovovıch prvcích. O jejich koupi by mìli zájem pouze zaèáteèníci. Zdá se však, e mohou bıt uiteèné pro opravy vybavení.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_beadspread">
		<text>Postelovı rošt</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread_descr">
		<text>Luxusní poloka v zónì. Vzhledem k tomu, e v bezpeènıch domech v Zónì je jen nìkolik postelí, mùe se ukázat, e mít spací pytel a pøehoz je nezbytné, pokud nechceš narazit do zdi za tìch nejnevhodnìjších okolností. Postelové rošty jsou souèástí vybavení nìkterıch vojenskıch jednotek.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_walkie">
		<text>Ruèní vysílaèka</text>
	</string>
	<string id="st_walkie_descr">
		<text>Displej je mrtvı a z reproduktoru se neustále ozıvá syèení, které naznaèuje, e je to k nièemu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cards">
<text>Balíèek karet</text>
	</string>
	<string id="st_cards_descr">
		<text>Hraní karet je oblíbenou zábavou, ale balíèek karet lze pouít i pro tøídìní speciálních obchodù. Na obálce je vyobrazen hrdı architektonickı návrh moskevského metra.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mili_maps">
		<text>Armádní mapy</text>
	</string>
	<string id="st_mili_maps_descr">
		<text>Mapy zobrazující umístìní vojenskıch táborù v okolí Zóny. Kadı PDA je dodáván s tìmito mapami, take tato poloka je pro nìkoho málo uiteèná.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_headlamp">
		<text>Stará èelovka</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp_descr">
		<text>Aèkoli se málokdo odváí prozkoumávat Zónu v noci, existují okolnosti, kdy je èelová lampa nezbytná. Bohuel tato konkrétní jednotka u dávno doslouila a nyní mùe slouit pouze jako zdroj levnıch náhradních dílù.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mirror">
		<text>Teleskopické zrcadlo</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Malé zrcátko upevnìné na teleskopické elezné trubce. Šikovnı pøedmìt pouívanı bojovníky zbìhlımi v umìní mìstského boje, protoe umoòuje nahlédnout za roh, ani by byl postøelen.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hammer">
		<text>Staré kladivo</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_descr">
		<text>Kladivo s døevìnou rukojetí a eleznou hlavou. Èastı jev v prùmyslovıch oblastech Zóny. Navzdory své velké hmotnosti se èasto nosí v batohu kvùli své univerzálnosti.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_tarpaulin">
<text>Kamuflání plachta</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin_descr">
		<text>
		Plachta (nebo také hootch) je velká plachta z pevného, pruného, vodìodolného nebo nepromokavého materiálu, èasto z látky, jako je plátno nebo polyester potaenı uretanem, nebo z plastu, jako je polyethylen. V rozích a po stranách má zesílené prùchodky, které tvoøí upevòovací body pro lana a umoòují jejich pøivázání nebo zavìšení. Slouí k mnoha úèelùm, ale pouívá se hlavnì k vytváøení malıch a jednoduchıch úkrytù podobnıch stanùm. Obchodní hodnota je nízká vzhledem ke snadno dostupnım alternativám.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_synthrope">
		<text>Syntetická lana</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope_descr">
		<text>
		Syntetická lana se bìnì vyskytují ve vojenskıch skladech. Z nìjakého dùvodu je však jen málo vojenskıch slídilù skuteènì nosí. Dobré lano slouí k mnoha úèelùm, zejména na místì, jako je Zóna. Mnoho slídilù ho mùe dobøe vyuít, co vytváøí pomìrnì vysokou obchodní hodnotu. Kadé z nich je dlouhé asi 5 metrù.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cutlery">
		<text>Polní pøíbory</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery_descr">
		<text>
		Líce, nù a vidlièka z tìké oceli. Robustní a pøimìøenì lehká sada pøíborù, ideální pro putování s batohem a prùzkum v terénu. Pøíbor drí pohromadì mìdìná šòùrka.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio">
<text>Rozbité rádio</text>
	</string>
	<string id="st_radio_descr">
		<text>
		Malé rádio ve špatném stavu. Špinavé a poškozené vlhkostí. Vnitøek se zdá bıt v dost špatném stavu, protoe rádio pøi pohybu chrastí. ádná a malá hodnota.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio2">
		<text>Malı kazeák</text>
	</string>
	<string id="st_radio2_descr">
		<text>
		Hudba je dobrı zpùsob, jak uklidnit nervy. ale s rozbitou anténou je tento kazeák málo platnı. Hodí se hlavnì na náhradní díly.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_broken_detector">
<text>Rozbitı detektor</text>
	</string>
	<string id="st_broken_detector_descr">
		<text>
		Rozbitı detektor Bear. Obrazovka je rozbitá a vnitøek se zdá bıt v dost špatném stavu. Nìkteré elektronické souèástky uvnitø jsou stále bezpeèné. Mohou bıt znovu pouity pro úèely opravy nebo moná i pøi vırobì." \n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_gloves">
		<text>Koené rukavice</text>
	</string>
	<string id="st_gloves_descr">
		<text>
		Pár koenıch rukavic. Pùsobí pøíjemnì na dotek a voní, jako by byly zakoupeny nedávno. Kdy se ochladí, je dùleité mít ruce v teple a pøipravené.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hand_watch">
		<text>Ruèní hodinky</text>
	</string>
	<string id="st_hand_watch_descr">
		<text>
		Staré, klasické sovìtské hodinky "raketa3". Vypadají, e jsou stále v dobrém stavu. Není divu, e mnoho stalkerù dává pro obvyklou kontrolu èasu pøednost mechanickım hodinkám pøed PDA. Vzhledem k tomu, e tyto hodinky jsou spolehlivé a odolné i v tìch nejhorších situacích, hodí se tam, kde PDA selhávají kvùli silnım elektromagnetickım vlnám pocházejícím z emisí nebo blízkıch anomálních polí. Nìkteøí je však prostì nosí jako stylovı doplnìk.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] lze pouít ke kontrole èasu\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ball_hammer">
<text>Kladivo</text>
	</string>
	<string id="st_ball_hammer_descr">
		<text>
		Známé také jako strojnické kladivo. Kulièkové kladivo je typ kulièkového kladiva pouívanı pøi obrábìní kovù. Jeho poøízením pro drobné opravy nikdy nic nezkazíte.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_duct_tape">
		<text>Izolaèní páska</text>
	</string>
	<string id="st_duct_tape_descr">
		<text>
		Lepicí páska se bìnì pouívá v situacích, které vyadují pevnou, prunou a velmi lepivou pásku. Snadné a doèasné øešení pro rychlé opravy. Tento typ má také dlouhotrvající lepidlo a odolnost vùèi povìtrnostním vlivùm.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] základní materiál\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] odpad\n
		</text>
	</string>


	
<!-- unused -->
	<string id="ammo12x70_base_name">
		<text>Ammo components for 12x70 shot rounds</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_base_descr">
		<text>Powder, shells and shot - everything needed to make 12x70 buckshot rounds. Has enough to make 40 rounds.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]used for crafting ammunition\n%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]requires tools</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_name">
		<text>Tools for manufacturing 12x70 shot rounds</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_descr">
		<text>Tools necessary for making 12x70 buckshot rounds. 12x70.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]used for crafting ammunition\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]odpad\n</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_name">
		<text>Sewing kit</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_descr">
		<text>Needles and cloth scraps. Everything you need to make cloth items.\n \n
		%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Common</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_name">
		<text>Sleeping bag components</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_descr">
		<text>Everything needed to make a sleeping bag.\n \n
		%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]Sewing kit needed</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_name">
		<text>Backpack components</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_descr">
		<text>Rubberized fabric, zippers and rivets. Everything needed to craft a backpack.\n \n
		%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]Sewing kit needed</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_name">
		<text>Tobacco rolls</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_descr">
		<text>Loose tobacco, filters and paper.\n \n
		%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]May cause cancer\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Homemade</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools">
		<text>Master disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_descr">
		<text>Factory made tools designed to disassemble anything.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on high tech gear</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2">
		<text>Journeyman disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2_descr">
		<text>A rusted set of tools for medium armor disassembly.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on medium armor</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3">
		<text>Basic disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3_descr">
		<text>Improvised tools designed for fabric or light gas masks.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on light armor and gas masks</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_name">
		<text>SEVA plate</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_descr">
		<text>An armoured plate carved from a SEVA suit. Able to stop small bullets and gives some elemental resistance. Can be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_name">
		<text>Heavy "ESAPI" plate</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_descr">
		<text>A ceramic-composite plate that provides class 4 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_name">
		<text>Medium "SAPI" plate</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_descr">
		<text>An armoured plate that provides class 3 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_light_name">
		<text>Homemade plate</text>
	</string>
	<string id="plate_light_descr">
		<text>Hand-made armoured plate using Kevlar and aramid. Provides class 2 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_name">
		<text>Light cloth plate</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_descr">
		<text>Hand made Kevlar and fabric plate. Provides class 1 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_military_name">
		<text>Granite-4M plate</text>
	</string>
	<string id="plate_military_descr">
		<text>Military heavy armoured plate composed of ceramics. Provides class 5 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_name">
		<text>Unknown plate</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_descr">
		<text>An armoured plate composed of unknown materials. Seems to be made of solid alloy and some fabric. Extremely heavy. Provides class 5 protection (in field tests). Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_name">
		<text>Ammo pouch</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_descr">
		<text>A cut out ammo pouch, used to store magazines. Made of dense and high-quality fabric.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_small_name">
		<text>Small armoured plate</text>
	</string>
	<string id="plate_small_descr">
		<text>A small homemade armoured plate, likely made of melted down scrap. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_name">
		<text>Green cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_descr">
		<text>Green fabric, cut from a green suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_name">
		<text>Black cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_descr">
		<text>Black fabric, cut from a black suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_name">
		<text>Brown cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_descr">
		<text>Brown fabric, cut from a brown suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_name">
		<text>White cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_descr">
		<text>White fabric, cut from a white suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="servomotor_name">
		<text>Servo drive</text>
	</string>
	<string id="servomotor_descr">
		<text>A servo taken from an exoskeleton. Looks like it could be replaced with a repair kit.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] âûñîêîtechnological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_name">
		<text>Plastic scraps</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_descr">
		<text>Bits and pieces of dense plastic, carved from a suit. Can be used for patches or repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_name">
		<text>Glass</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_descr">
		<text>Pieces of glass cur from gas masks or helmets. Can replace broken glass in almost any helmet with the right tools.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts">
		<text>Old shotgun parts</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts_descr">
		<text>Old wood and metal parts from various smooth bore rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts">
		<text>Soviet automatic rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts_descr">
		<text>Old springs, barrels and stocks from various soviet rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts">
		<text>NATO automatic rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts_descr">
		<text>Old barrels, frames and stocks for various NATO automatic rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts">
		<text>Soviet pistol parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts_descr">
		<text>Old springs, hammers and frames from various soviet pistols. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts">
		<text>NATO pistol parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts_descr">
		<text>Old springs, hammers and frames from various NATO pistols. Some of this could be useful for repairs.\n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts">
		<text>Soviet sniper rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts_descr">
		<text>Old soviet long rifle parts. Some of this could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts">
		<text>NATO sniper rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts_descr">
		<text>Old NATO sniper rifle parts. Some of this could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts">
		<text>Shotgun parts</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts_descr">
		<text>Relatively new parts designed for smooth barrel rifles. This could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts">
		<text>Submachine Gun Parts</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts_descr">
		<text>Springs, frames and stocks designed for submachineguns. This could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix">
		<text>Homemade Antiseptic</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix_descr">
		<text>A mixture of tablets and solvents proven effective in neutralising radiation and bio-hazardous materials. Good for decontaminating items.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Decontaminates items\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Homemade</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun">
		<text>Shotgun Barrel Replacement</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun_descr">
		<text>Specialised kit for replacing shotgun barrels in the field. Includes all tools and barrels.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological item\n</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4">
		<text>Jagermeister Liqueur</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4_descr">
		<text>A German strong herbal liqueur. Made with 56 components and aged for 12 months in oak barrels. The label of the bottle depicts a deer with a cross on it's horns. According to legend, the deer was seen by Saint Hubert, the patron saint of hunters.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Strong alcoholic beverage\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Causes dizziness</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_name">
		<text>Paper, tobacco and filters.</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_descr">
		<text>Tobacco, filters and paper, everything needed to make cigarettes. This should make about six to seven.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items</text>
	</string>
</string_table>
