<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_usp_compact">
		<text>USP45 Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_compact_descr">
		<text>Koneènı klasickı favorit kadého veterána v Zónì a u je z jakékoliv frakce. Pouití ráe vhodné pro boj na krátkou vzdálenost, snadné ukrytí, velmi spolehlivá a sotva nìjaká hmotnost na 8 nábojù, lze ji snadno pouít místo prùmìrného USP.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Nìmecko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch, EAS\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1996\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp_tactical">
		<text>USP45 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_tactical_descr">
		<text>Povaován za vylepšení modelu USP, USP Tactical obsahuje prodlouenou hlaveò se závitem a O-kroukem, co zvyšuje pøesnost a sniuje zpìtnı ráz a také umoòuje standardní integraci tlumièe. Dalšími doplòky jsou nastavitelná mikrometrická zadní muška a tritiová pøední a zadní míøidla. Díky všem tìmto vylepšením je jasné, e byla upravena nejspíše prostøednictvím èerného trhu. Kadopádnì je to stále dùstojná a spolehlivá pistole.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Nìmecko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch, EAS\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1996\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mk23">
		<text>HK MK23</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mk23_descr">
		<text>Tato pistole, známá spíše jako USSOCOM MARK 23, je pistole vyrobená spoleèností Heckler &amp; Koch pro USSOCOM, speciální operaèní tım USA. Má úasnou odolnost, a u jde o drsné prostøedí, vodu nebo korozi, a také dobrou pøesnost a zpìtnı ráz díky polygonální konstrukci hlavnì. Pouívá také vıkonnìjší náboj .45 ACP namísto 9mm. Pøestoe se ukázala jako docela uiteèná, zejména pro USSOCOM, byla kvùli své neoblíbenosti mimo Spec Ops vyøazena. V Zónì je tato zbraò populární jen díky legendárnì neoblíbenému bıvalému slídilovi ze Specnaz, Boleslavu "Šiškovi" Tarèíkovi.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy, Nìmecko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1991\n \n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
