<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	
	<string id="st_not_in_use">
        <text>Ïğåäìåò íå èñïîëüçóåòñÿ/The Item is not in use</text>
    </string>
    <string id="st_not_in_use_descr">
        <text>Ïğåäìåò íå èñïîëüçóåòñÿ/The Item is not in use </text>
    </string>

	<string id="st_knifebf4">
    <text>Bojovı nù „OTs-04“</text>
</string>
<string id="st_knifebf4_descr">
    <text>Nù OTs-04 byl vyvinut v Tula Central Design Research Bureau (TsKIB) koncem 80. let - zaèátkem 90. let a byl urèen pro speciální jednotky ministerstva vnitra. </text>
</string>

<string id="st_kukri">
    <text>Kukri</text>
</string>
<string id="st_kukri_descr">
    <text>Jedná se o speciální èepel vyrobenou z vysokouhlíkové pruinové oceli z autobusu, kterı stál mnoho let v anomálním poli a má proto vynikající støihací a sekací vlastnosti. Ideální pro øezání mutanti všech druhù a k jejich ochranì. </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak12_custom">
    <text>AK-12 Monolith</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak12_custom_descr">
    <text>Vzácná vìc. Upravená verze AK-12 z roku 2012. Hlavnì pouívána funkcí Monolith. Má nìkolik reimù støelby: automatickı, jednotlivı a tøíranovı.\n \n
    %c[0,140,140,140]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zbraò lze vylepšit pomocí taktického kitu\n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Hledí: Všechny hledí pro picatinny\n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] TLUMIÈ: 5,45/7,62 Hexagon Sound Suppressor\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak12_mono_kit">
    <text>AK-12 Monolith Upgraded</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak12_mono_kit_descr">
    <text>Vzácnı kousek. Upravená verze AK-12 Monolith. Hlavnì pouívána funkcí Monolith. Má nìkolik reimù støelby: automatickı, jednotlivı a tøíranovı. Díky nové spoušové skupinì je to pokroèilejší a vıkonnìjší zbraò ne originál. Zvıšená rychlost støelby a zlepšená vyváenost. 
    Toto je nevratnı upgrade.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zbraò byla vylepšena pomocí "Monolith" taktického kitu\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Trijicon Acog a AN/PEQ-16 LAM (vestavìnı).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet "Guard".\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] TLUMIÈ: Hexagon 5,45/7,62 Sound Suppressor.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak12_m1">
    <text>AK-12 (2016)</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak12_m1_descr">
    <text>Verze AK-12 pøedstavená veøejnosti v roce 2016. Liší se pomìrnì vıznamnì vzhledem a konstrukcí nìkterıch dùleitıch èástí od pøedchozí verze AK-12 pøedstavené v roce 2015. Konstrukce stroje byla pøepracována jak pro odstranìní øady zjištìnıch nedostatkù a problémù, tak i ve smìru zlepšení vırobnosti s ohledem na pøání vojenskıch pøedstavitelù.\n 
    %c[0,140,140,140]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Hledí: Všechny hledí pro picatinny\n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granátomet GP-25\n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] TLUMIÈ: 5,45/7,62 Hexagon Sound Suppressor\n</text>
</string>

		<string id="st_wpn_usp_tac">
    <text>HK USP Match Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_usp_tac_descr">
    <text>Toto je modifikace pistole HK USP Match speciálnì vyvinutá pro vìdce na osobní objednávku profesora Sakhorova, urèená pro pouití v sestavì "Specialista-Vìdec". Provoz mechanismù byl vylepšen pomocí artefaktù. Rozdíl oproti standardnímu modelu USP Match spoèívá v monosti instalace tlumièe. Zbraò je vybavena zvìtšenım zásobníkem na 22 nábojù ráe 9 mm. (Sestava Specialista-Vìdec zahrnuje: BCC Savant, HK USP Match Tactical, Monolithh Blade).\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Souèástí sestavy je laserovı cílovı modul a montá pro èervené bodyové zamìøovaèe.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Docter Sight, Aimpoint T1 (nízká montá), Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: AAC Black Box\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_vintorez_m1">
    <text>VSS "Savant"</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
    <text>Jedná se o ranı prototyp modelu VSS Savant. Tato verze je mezi pro-stalkery oblíbená kvùli niší cenì ne finální verze. \n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna s vıjimkou modelu EOTS-62 a taktickıch sad (dvì hledí)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè VSS (vestavìnı)\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_vintorez_m2">
    <text>VSS "Merc"</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_m2_descr">
    <text>Na ádost Syndikátu oldákù se tım nadšenıch vìdcù vedenı profesorem Sakhorovem zapojil do dokonèení prototypu. Pro vıvoj a provádìní terénních testù bylo zapotøebí pøiblinì 20 artefaktù z gravitaèních anomálií. Vısledkem bylo umonìní instalace Picatiniho lišty na závìru bez ztráty pøesnosti a zlepšení mechaniky, co vedlo ke zvıšení spolehlivosti.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) od spoleènosti L3 Insight Technologies. Taktické zaøízení, které kombinuje laserové zamìøovaèe jak v viditelném, tak i v infraèerveném pásmu, s infraèervenım reflektorem. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna s vıjimkou modelu 1P59 Giperon\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Paba a pøedpabí od spoleènosti Fab Defense jsou nainstalovány\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: VSS (vestavìnı)\n </text>
</string>

	
	
<string id="st_tactical_knife">
    <text>Monolithùv nù</text>
</string>
<string id="st_tactical_knife_descr">
    <text>[RUSSIAN ACCENT "ON"] Kolují zvìsti, e tyto èepele vyrábìjí velmi málo mistrù ze skupiny Monolit. Skládá se z neznámé slitiny - øíká se, e ji lze získat pouze uvnitø sarkofágu.[RUSSIAN ACCENT "OFF"]</text>
</string>

<string id="st_wpn_saiga12s_m1">
    <text>Saiga-12 "Nerd"</text>
</string>
<string id="st_wpn_saiga12s_m1_descr">
    <text>Nerd - je dùkazem péèe profesora o své svìøence. Tato verze Saigy byla zakoupena speciálnì pro personál. Pouívá se pøi "jednáních" s obzvláštì nebezpeènımi mutanti ohlednì pøedání svıch orgánù jako dávky vìdì.. Zkušení lovci na "nerdy" ozbrojení tímto modelem pohlíejí s pomìrnì velkım závistí.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna èervená teèková hledí pro montá na Dovetail.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Hexagon 12K\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_ru556">
    <text>Ruger SR-556</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_ru556_descr">
    <text>Nìkolik tìchto pušek vstoupilo do Zóny skrze vìdce. Podle legendy profesor Sakharov obdrel 6 malıch kontejnerù s tìmito zbranìmi od zahranièních sponzorù, ale 5 z nich se ztratily bìhem pøepravy. Ruger SR-556 je americká poloautomatická karabina vyrábìná firmou Sturm, Ruger and Company, Inc. stala se prvním Rugerem z rodiny AR-10. Ruger SR-762 ráe .308. Patøí k nìkolika vzorkùm pušek AR-15 pouívajících odvádìní støelného prachu pístem. Vıroba byla zastavena v lednu 2016 po zavedení lehkého systému Keymod.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Univerzální montá od NcStar s namontovanım èervenım teèkovım zamìøovaèem Trijicon RMR. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechny pro picatinny/weaver (s vıjimkou èervenıch teèkovıch hledí s nízkou montáí: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízká montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: NATO\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_saiga12s_m2">
    <text>Dushmanova Saiga</text>
</string>
<string id="st_wpn_saiga12s_m2_descr">
    <text>Saiga upravena na ádost oldákù. Namontována Picatinny lišta a masivní tlumiè s vıraznım sníením zpìtného rázu.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna èervená teèková hledí pro picatinny/weaver a pro montá na Dovetail s vıjimkou OKP-7, Kobra EKP-1S-03, Kobra EKP-8-02.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: SilencerCo Salvo® 12\n </text>
</string>

	
	
	
	<string id="st_wpn_ak74m_beard">
    <text>AK-74M Beard</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74m_beard_descr">
    <text>Toto AK je jakımsi "vousatım" jedem (nemìòte ho za èaj). Lehké a pøizpùsobené tvrdım podmínkám Zóny. Neposkytuje monost montáe granátometu. Vyrábí se ve Skadovsku a na stanici Yanov, odkud se rozšiøuje po celé Zónì.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: všechna hledí pro montá na Dovetail (kromì 1p59 Giperon a PSO hledí s ochrannım okem) a všechny èervené teèkové zamìøovaèe (kromì Aimpoint PRO a Aimpoint T1 s vysokou montáí a Barska 11090). Pouití PSO hledí s ochrannım okem na této zbrani není doporuèeno.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: TGP-A. Pro tuto model není dostupnı granátomet\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak105_sp">
    <text>AK-105 Specialist</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak105_sp_descr">
    <text>Tato modifikace vychází z bìného modelu AK-105, kterı se díky zruènosti oldnéøskıch øemeslníkù stal dlouholetım favoritem tìchto chlapcù. Je to velmi vyváená zbraò s nízkım zpìtnım rázem, dobrou pøesností a vysokou odolností proti opotøebení.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Èervenı teèkovı zamìøovaè Leupold Deltapoint Pro je pøedem nainstalován na montái NcStar 45.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro montá na Dovetail s vıjimkou PSO hledí s ochrannım okem, 1P59 Giperon a èervené teèkové zamìøovaèe.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: TGP-A.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_akm_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-47 ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_akm_isg_descr">
    <text>Speciální model vyvinutı na základì AKM americkou spoleèností Rifle Dynamics. Jedná se o jednu z nejmodernìjších zbraní v Zónì. Pouívá se jednotkami ISG (International Stalker Group - Mezinárodní skupina Stalkerù).\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 od spoleènosti L3 Insight Technologies. Taktické zaøízení kombinující laserové zamìøovaèe jak ve viditelném, tak v infraèerveném pásmu s infraèervenım vyhledávacím svìtlem. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor\n </text>
</string>

	
	
	<string id="st_wpn_ak74u_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-74U ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_isg_descr">
    <text>Upravenı model vyvinutı na základì AKSU americkou spoleèností Rifle Dynamics. Jedná se o jednu z nejmodernìjších zbraní v Zónì. Pouívá se jednotkami ISG (International Stalker Group - Mezinárodní skupina Stalkerù).\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-74U ISG Tactic</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg_descr">
    <text>Modifikace RD-74U ISG vyvinutá americkou spoleèností Rifle Dynamics. Jedná se o jednu z nejmodernìjších zbraní v Zónì. Pouívá se jednotkami ISG (International Stalker Group - Mezinárodní skupina Stalkerù).\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 od spoleènosti L3 Insight Technologies. Taktické zaøízení kombinující laserové zamìøovaèe jak ve viditelném, tak v infraèerveném pásmu s infraèervenım vyhledávacím svìtlem. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-74M ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74_isg_descr">
    <text>Pokroèilá verze AK-74M vyvinutá americkou spoleèností Rifle Dynamics. Jedná se o jednu z nejmodernìjších zbraní v Zónì. Pouívá se jednotkami ISG (International Stalker Group - Mezinárodní skupina Stalkerù).\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 od spoleènosti L3 Insight Technologies. Taktické zaøízení kombinující laserové zamìøovaèe jak ve viditelném, tak v infraèerveném pásmu s infraèervenım vyhledávacím svìtlem. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Univerzální montá od NcStar s èervenım teèkovım zamìøovaèem Trijicon RMR nainstalovanım na ní. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor\n </text>
</string>

	
	
<string id="st_wpn_vintorez_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-9x39 ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_isg_descr">
    <text>Dílo zakladatele spoleènosti Rifle Dynamics, Jima Fullera. Tento model je vyvinut na základì známé a dobøe osvìdèené zbranì VSS Vintorez. Jednou z hlavních odlišností od pùvodní verze je pøítomnost speciálního mechanismu umoòujícího støelbu i pøi selhání dvou nábojù a montá picatinny rail podél celé délky zbranì. Pouívá se jednotkami ISG (International Stalker Group - Mezinárodní skupina Stalkerù).\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 od spoleènosti L3 Insight Technologies. Taktické zaøízení kombinující laserové zamìøovaèe jak ve viditelném, tak v infraèerveném pásmu s infraèervenım vyhledávacím svìtlem. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Univerzální montá od NcStar s èervenım teèkovım zamìøovaèem Trijicon RMR nainstalovanım na ní. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver a dovetail kromì 1P78 Kashtan.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nìkteré zvìsti tvrdí, e tuto zbraò lze pouívat s podvìsnım granátometem.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Vestavìnı \n </text>
</string>

<string id="st_wpn_sks_tac">
    <text>SKS Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_sks_tac_descr">
    <text>Karabina Molot OP-SKS je navrena pro pouití náboje 7,62x39, co je velmi populární støelivo v Zónì. Hmotnost a rozmìry této karabiny ji èiní ergonomickou pro støelce jakéhokoli vìku a vıšky. Taktická verze se liší od pùvodní verze pøítomností montáe pro instalaci zamìøovaèù v oblasti pøedpabí a také moností instalace tlumièe. Tato verze má novı lehkı spoušovı mechanismus, kterı vıraznì zvıšil kadenci støelby.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] SKS SOCOM Rail: Vestavìnı \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro montá na Dovetail a všechny èervené teèkové zamìøovaèe (kromì Aimpoint PRO a Aimpoint T1 s vysokou montáí)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Hexagon SKS 7,62x39 tlumiè hluku \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sks_molot">
    <text>SKS Molot</text>
</string>
<string id="st_wpn_sks_molot_descr">
    <text>Karabina Molot OP-SKS je navrena pro pouití náboje 7,62x39, co je velmi populární støelivo v Zónì. Hmotnost a rozmìry této karabiny ji èiní ergonomickou pro støelce jakéhokoli vìku a vıšky.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro montá na Dovetail\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

	
	
	<string id="st_wpn_ks23">
    <text>KS-23</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_descr">
    <text>Speciální karabina ráe 23 mm - Sovìtskı víceúèelovı policejní pumpovací brokovı brokovı náboj urèenı k potlaèení nepokojù, selektivního násilí a pùsobení na pachatele mentálnì a chemicky. Zajímavé je, e má rái vìtší ne 20 mm a drákovanou hlaveò, KS-23 by nemìla bıt klasifikována jako malé zbranì, ale jako malokaliberní dìlostøelectvo.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: Dlouhá 700mm hlaveò lze nahradit kratší 510mm verzí pro sníení hmotnosti zbranì.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ks23_kaban">
    <text>KS-23M Drozd</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_kaban_descr">
    <text>Zkrácená verze KS-23 s odnímatelnou kovovou pabou. 23 mm - Sovìtskı víceúèelovı policejní pumpovací brokovı brokovı náboj urèenı k potlaèení nepokojù, selektivního násilí a pùsobení na pachatele mentálnì a chemicky. Zajímavé je, e má rái vìtší ne 20 mm a drákovanou hlaveò, KS-23 by nemìla bıt klasifikována jako malé zbranì, ale jako malokaliberní dìlostøelectvo.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: Boar Tactical Kit pro KS-23M Drozd.\n</text>
</string>	

<string id="st_tomahawk">
    <text>Gerber Downrange Tomahawk</text>
</string>
<string id="st_tomahawk_descr">
    <text>Taktická palice, multitool a prùlomovı nástroj, vše v jednom øešení.</text>
</string>

<string id="st_wpn_dvl10_m1">
    <text>DVL-10 Saboteur</text>
</string>
<string id="st_wpn_dvl10_m1_descr">
    <text>DVL-10 je lehká, kompaktní a tlumená puška v patentovanıch a souèasnıch vojenskıch podzvukovıch ráích, která byla vyvinuta pro speciální sluební a bojové mise, kde je zapotøebí mimoøádná pøesnost a dostøel.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver kromì èervenıch teèkovıch zamìøovaèù.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Vestavìnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_dvl10">
    <text>DVL-10 Urbana</text>
</string>
<string id="st_wpn_dvl10_descr">
    <text>DVL-10 je lehká a kompaktní odstøelovaèská puška v patentovanıch a souèasnıch vojenskıch podzvukovıch ráích, která byla vyvinuta pro speciální sluební a bojové mise, kde je zapotøebí mimoøádná pøesnost a dostøel.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver kromì èervenıch teèkovıch zamìøovaèù.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_saiga12s_isg">
    <text>Kalashnikov USA Saiga-12 ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_saiga12s_isg_descr">
    <text>Model vyvinutı spoleèností Kalashnikov USA na základì polomatné pušky Komrad 12 pro lov a ochranu èlenù vızkumnıch tımù ISG pøed mutanti. Zbraò má jak montá na Dovetail, tak picatinny lištu pro pouití rùznıch typù zamìøovaèù. Tato verze má novı typ spoušového mechanismu, kterı umoòuje dvì støely za jedno stisknutí spouštì.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechny èervené teèkové zamìøovaèe pro picatinny/weaver. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè hluku SilencerCo Salvo® 12 \n</text>
</string>



	<string id="st_wpn_ak74_pmc">
    <text>AK-74 PMC</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74_pmc_descr">
    <text>Modifikace útoèné pušky Kalashnikov vyvinutá v roce 1970 pro náboj 5,45x39. Liší se od standardní verze instalovanım tìlovım kitem, kterı zahrnuje taktickou rukoje, rukoje s picatinny lištami a skládací teleskopickou pabou, co vıraznì zlepšuje ergonomii zbranì. K tomu náleí také laserové cílovací zaøízení, taktická svítilna a adaptérová montá pro míøidla. V Zónì jsou podobné modely obvykle pouívány oldáky, ukrajinskımi speciálními jednotkami, rùznımi soukromımi vojenskımi spoleènostmi a dalšími mocenskımi strukturami pro provádìní speciálních operací.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Pokroèilı cílovı ukazovatel osvìtlovaèe) AN/PEQ-15 vyrábìnı spoleèností L3 Insight Technologies. Taktické zaøízení, které kombinuje laserové zamìøovaèe v obou viditelnıch a IR pásmech s IR vyhledávaèem. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechny hledí pro picatinny/weaver a pro montá Dovetail kromì hledí PSO s okulárovou krytkou, EOTS-62 a 1P59 Giperon. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ATG \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_svds_pmc">
    <text>SVDS PMC</text>
</string>
<string id="st_wpn_svds_pmc_descr">
    <text>Odstøelovaèská puška Dragunov s skládací pabou - varianta SVDS. Byla speciálnì navrena pro ruské vısadkáøe a jednotky speciálního urèení. V Zónì jsou podobné modely obvykle pouívány oldáky, ukrajinskımi speciálními jednotkami, rùznımi soukromımi vojenskımi spoleènostmi a dalšími mocenskımi strukturami pro provádìní speciálních operací.\n 
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro picatinny/weaver kromì èervenıch teèkovıch zamìøovaèù. \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rotor 43 \n
    %c[ui_gray_2]Souèástí balení jsou:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Adaptér závitu Rotor 43 pro SVD-S,  \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] SAG MK1 Freefloat šasi pro SVD, \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zenit pøedpabí RK-5 (krátké) pro velmi dobrou kontrolu zpìtného rázu\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Vlastní kryt SVDS,\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zenit pistole grip RK3, \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Univerzální montá od NcStar, která umoòuje instalaci pomocného zamìøovaèe pod úhlem 45 stupòù s nainstalovanım èervenım teèkovım zamìøovaèem Trijicon RMR. \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_val_tac">
    <text>AS Val Tactic</text>
</string>
<string id="st_wpn_val_tac_descr">
    <text>AS Val je široce pouívána ruskımi armádními prùzkumnımi jednotkami, stejnì jako jednotkami MVD (Ministerstva vnitra) a FSB (Federální bezpeènostní sluby). AS-VAL je plynem ovládaná, integrovanì tlumená zbraò. Pøijímaè je obrábìn z ocelového kování pro zvıšení pevnosti. Má standardní postranní montání lištu pro optické, noèní nebo èervené teèkové zamìøovaèe, ale nemá monost montáe bodáku nebo granátometu. Integrovanı tlumiè by mohl bıt snadno odstranìn pro údrbu, opravy nebo kompaktní skladování, ale zbraò by nemìla bıt støílená s odstranìnım tlumièem kvùli bezpeènostním a spolehlivostním problémùm.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro montá Dovetail\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: VSS (integrovanı)\n </text>
</string>


<string id="st_wpn_vintorez_n1">
    <text>VSS Vintorez</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_n1_descr">
    <text>Vytvoøeno v TsNIITochMash Petrem Serdyukovem a jeho tımem, nová puška byla urèena pro rùzné jednotky sovìtské armády, KGB a MVD Spetsnaz. VSS je mezi svımi uivateli velmi populární díky svım schopnostem skrytí a vysoké úèinnosti tìkıch nábojù ráe 9x39 mm. Efektivní dosah VSS je omezen na 300-400 metrù. Standardní vızbroj pro míøení obsahuje boèní lištu na pøijímaèi, která obvykle nese zamìøovaè 4x PSO-1M2-1. Na vhodnou montá lze umístit jakıkoli jinı zamìøovaè nebo noèní vidìní. Záloní hledí se skládá z hledí na zadní èásti a èepele na pøední èásti. Zadní hledí je gradované a na 400 metrù.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro montá Dovetail\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: VSS (integrovanı)\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74u_n1">
    <text>AKS-74U</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_n1_descr">
    <text>AKS-74U byla primárnì urèena pro pouití jednotkami Spetsnaz, vısadkovımi jednotkami, jednotkami podpory na zadní frontì a osádkami obrnìnıch vozidel, které potøebují kompaktní, ale relativnì vıkonnou automatickou zbraò. AKS-74U je vıraznì více obratná v tìsnıch prostorách ne AKS-74, ale vıraznı pokles úsové rychlosti vedl k poklesu úèinného dosahu.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro montá Dovetail (kromì hledí PSO s okulárovou krytkou a 1P59 Giperon). Pouívání hledí PSO s okulárovou krytkou na této zbrani není doporuèeno.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè PBS-4\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74u_tac">
    <text>AKS-74U Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_tac_descr">
    <text>AKS-74U byla primárnì urèena pro pouití jednotkami Spetsnaz, vısadkovımi jednotkami, jednotkami podpory na zadní frontì a osádkami obrnìnıch vozidel, které potøebují kompaktní, ale relativnì vıkonnou automatickou zbraò. AKS-74U je vıraznì více obratná v tìsnıch prostorách ne AKS-74, ale vıraznı pokles úsové rychlosti vedl k poklesu úèinného dosahu. Tato speciální varianta má zásobník RPK na 45 nábojù.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí pro montá Dovetail (kromì hledí PSO s okulárovou krytkou a 1P59 Giperon) a všechny èervené teèkové zamìøovaèe s vıjimkou Aimpoint PRO a Aimpoint T1 s vysokou montáí.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè PBS-4\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_tac">
    <text>M4 Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_tac_descr">
    <text>Colt M4A1 - útoèná puška (karabina), navrená v USA na základì platformy AR-15 pro náboj 5,56x45 NATO. Byla vyvinuta pøedevším pro pouití operaèníky vozidel a tımy poáru, kteøí potøebovali kompaktnìjší a lehèí zbraò ne standardní plnì dlouhá puška, ale s pouitím stejné munice. Nicménì, US SOCOM (United States Special Operations Command) brzy pøijala M4A1 pro všechny podøízené jednotky, následované všeobecnım zavedením M4A1 do sluby v US Army a Marine Corps.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí:  Všechny pro picatinny/weaver (kromì èervenıch teèkovıch zamìøovaèù s nízkou montáí: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízká montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè Surefire SOCOM556-MONSTER\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_butcher">
    <text>M4 Butcher</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_butcher_descr">
    <text>Modernizovanı model Colt M4A1 Commando (CQBR) je útoèná puška, navrená v USA na základì platformy AR-15 pro náboj 5,56x45 NATO. Byla vyvinuta pøedevším pro pouití operaèníky vozidel a tımy poáru, kteøí potøebovali kompaktnìjší a lehèí zbraò ne standardní plnì dlouhá puška, ale s pouitím stejné munice. Nicménì, US SOCOM (United States Special Operations Command) brzy pøijala M4A1 pro všechny podøízené jednotky, následované všeobecnım zavedením M4A1 do sluby v US Army a Marine Corps.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí:  Všechny pro picatinny/weaver (kromì èervenıch teèkovıch zamìøovaèù s nízkou montáí: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízká montá) a OKP-7.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: NATO\n </text>
</string>


   <string id="st_wpn_mp153_m1">
    <text>Carabineer</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp153_m1_descr">
    <text>Pøizpùsobená verze brokovnice MP-153. Schopná poloautomatické støelby jako její pøedchùdce, ale poskytuje lepší kompenzaci zpìtného rázu díky úèinnému tlumièi úsové rychlosti. Má také Picatinny lištu, která umoòuje pouití reflexních a holografickıch zamìøovaèù a monost pouití tlumièe zvuku.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Kvùli pozici paby je moné instalovat zamìøovaèe pouze s velmi nízkou montáí: Barska AC10632, C-More, Docter Sight, Aimpoint T1, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, OKP-7, 1P76 Rakurs. \n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè úsové rychlosti SilencerCo Salvo® 12 \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_fal_sa58_osw">
    <text>DS ARMS SA-58</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_sa58_osw_descr">
    <text>SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) vyrábìnı americkou spoleèností DSA (David Selvaggio Arms) je legální kopií FAL, vyrobenou stejnımi vırobními linkami Steyr-Daimler-Puch jako StG-58. Mùe mít odlišnou délku hlavnì, spodní pabu z hliníkové slitiny a vylepšenı nábytek z plnìného skelného nylonu. Civilní modely jsou poloautomatické, ale vojenské a tajné sluby mohou zakoupit modely se selektivní støelbou, které mají plnì automatickou kadenci 750 ran za minutu. DSA-58 mùe pouívat jakékoliv metrické zásobníky FAL.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechny zamìøovaèe pro montá picatinny/weaver\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè zvuku AAC 7.62 SDN-6\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_toz106_m1">
    <text>TOZ-106</text>
</string>
<string id="st_wpn_toz106_m1_descr">
    <text>Jednohlavòová brokovnice ráe 20 s posuvnım závìrem. Široce známá svım hovorovım názvem Smrt pøedsedy kvùli svım kompaktním rozmìrùm.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Kvùli pozici paby je moné instalovat zamìøovaèe pouze s velmi nízkou montáí: Barska AC10632, C-More, Docter Sight, Aimpoint T1, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, OKP-7, 1P76 Rakurs. \n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_toz106">
    <text>TOZ-106 (Sloená paba)</text>
</string>
<string id="st_wpn_toz106_descr">
    <text>Jednohlavòová brokovnice ráe 20 s posuvnım závìrem. Široce známá svım hovorovım názvem Smrt pøedsedy kvùli svım kompaktním rozmìrùm.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: ádné \n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>


  <string id="st_wpn_fal_aus">
    <text>DS ARMS SA-58 AUS "Rakouskı styl"</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_aus_descr">
    <text>SA-58 vyrábìnı americkou spoleèností DSA (David Selvaggio Arms) je legální kopií FAL, je vyroben stejnım vırobním zaøízením Steyr-Daimler-Puch jako StG-58. Tento model má délku hlavnì 21" a další prvky ve "rakouském stylu", jako je originální rakouská pøedpabí pro FAL, spodní paba z hliníkové slitiny a vylepšenı nábytek z plnìného skelného nylonu. Tento model je pouíván vojenskımi a tajnımi slubami a mùe støílet plnì automaticky. DSA-58 mùe pouívat jakékoli metrické zásobníky FAL.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: ádné \n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lze vylepšit pomocí taktickıch sestav \n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè zvuku AAC 7.62 SDN-6\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_glock17">
    <text>Glock 17</text>
</string>
<string id="st_wpn_glock17_descr">
    <text>Glock 17 je polymerní samoèinná pistole s krátkım zákluzovım rázem a uzamykatelnım závìrem, navrená a vyrobená rakouskım vırobcem Glock Ges.m.b.H.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: ádné\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_glock17_m1">
    <text>Glock 17 Taktická</text>
</string>
<string id="st_wpn_glock17_m1_descr">
    <text>Glock 17 je polymerní samoèinná pistole s krátkım zákluzovım rázem a uzamykatelnım závìrem, navrená a vyrobená rakouskım vırobcem Glock Ges.m.b.H. Taktická varianta Glocku 17 má nìkteré další funkce: integrovanı základní blok Aimtech pro Red Dot zamìøovaèe, instalovanı taktickı gumovı støenkovı grip Pachmayr a závitovou hlaveò vyrábìnou spoleèností Double Diamond.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Docter Sight, Aimpoint T1 (pouze nízká montá), Trijicon RMR, Leupold Deltapoint PRO\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Osprey 9mm \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_pm_bas_actor">
    <text>Unic Makarov PM</text>
</string>
<string id="st_wpn_pm_bas_actor_descr">
    <text>Semi-mytická PM s prodlouenou hlavní a závitem pro tlumiè. Nìkteøí tvrdí, e byla vyrábìna v omezené sérii v Bulharsku, jiní trvají na DDR, a nìkteøí si myslí, e se jedná o ruènì vyrábìnı upgrade. Jak se dostala do Zóny, to u nikdo neví...\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè 9mm\n</text>
</string>

	
	<string id="st_wpn_pm_bas_custom">
    <text>PM (upravenı)</text>
</string>
<string id="st_wpn_pm_bas_custom_descr">
    <text>Upravená verze Makarov PM s prodlouenou závitem hlavnì pro pouití s tlumièem PMM. Tento sovìtskı odkaz je nejbìnìjší pistolí v Zónì a patøí k nejlepším kompaktním samoobrannım pistolím. Je malı, velmi spolehlivı, snadno pouitelnı a udrovatelnı v pracovním stavu. Má však nìkolik nevıhod, vèetnì krátkého dosahu, nízké pøesnosti støelby a nízké zastavitelné síly, zatímco také zaostává za moderními pistolemi ve své tøídì co do váhy a velikosti zásobníku. V roce 1951 byla pistole Makarova vybrána pro svou jednoduchost, snadnou vırobu, pøesnost a rozumnou zastavitelnou sílu.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè PMM\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_pm_bas">
    <text>PM</text>
</string>
<string id="st_wpn_pm_bas_descr">
    <text>Tento sovìtskı odkaz je nejbìnìjší pistolí v Zónì a patøí k nejlepším kompaktním samoobrannım pistolím. Je malı, velmi spolehlivı, snadno pouitelnı a udrovatelnı v pracovním stavu. Má však nìkolik nevıhod, vèetnì krátkého dosahu, nízké pøesnosti støelby a nízké zastavitelné síly, zatímco také zaostává za moderními pistolemi ve své tøídì co do váhy a velikosti zásobníku. V roce 1951 byla pistole Makarova vybrána pro svou jednoduchost, snadnou vırobu, pøesnost a rozumnou zastavitelnou sílu.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pmm_bas">
    <text>PMM</text>
</string>
<string id="st_wpn_pmm_bas_descr">
    <text>Nejznámìjší variantou, Makarov PMM byl pøepracováním pùvodní pistole. V roce 1990 skupina inenırù pøepracovala pùvodní Makarov, pøedevším zvıšením nábojové náplnì pro støelu. Vısledkem je o 25% vyšší tlak v hlavni, co zvyšuje úsovou rychlost. Zásobník PMM má kapacitu 12 nábojù, na rozdíl od PM, kterı má kapacitu 8 nábojù.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè PMM\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri">
    <text>DS Arms SA-58 AUS "Hlídková"</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri_descr">
    <text>FAL SA58 AUS modernizovanı pomocí taktické sestavy DS Arms. Po této úpravì lze tuto zbraò pouívat velmi efektivnì na dlouhé a støední vzdálenosti. SA-58 vyrábìnı americkou spoleèností DSA (David Selvaggio Arms) je legální kopií FAL, je vyroben stejnım vırobním zaøízením Steyr-Daimler-Puch jako StG-58. Tento model má délku hlavnì 21" a další prvky ve "rakouském stylu", jako je originální rakouská pøedpabí pro FAL, spodní paba z hliníkové slitiny a vylepšenı nábytek z plnìného skelného nylonu. Tento model je pouíván vojenskımi a tajnımi slubami a mùe støílet plnì automaticky. DSA-58 mùe pouívat jakékoli metrické zásobníky FAL.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Trijicon Acog a Aimpoint T1 (integrované)\n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè zvuku AAC 7.62 SDN-6\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec">
    <text>DS Arms SA-58 AUS "Obránce"</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec_descr">
    <text>FAL SA58 AUS modernizovanı pomocí taktické sestavy DS Arms. Po této úpravì lze tuto zbraò pouívat velmi efektivnì na dlouhé a støední vzdálenosti. SA-58 vyrábìnı americkou spoleèností DSA (David Selvaggio Arms) je legální kopií FAL, je vyroben stejnım vırobním zaøízením Steyr-Daimler-Puch jako StG-58. Tento model má délku hlavnì 21" a další prvky ve "rakouském stylu", jako je originální rakouská pøedpabí pro FAL, spodní paba z hliníkové slitiny a vylepšenı nábytek z plnìného skelného nylonu. Tento model je pouíván vojenskımi a tajnımi slubami a mùe støílet plnì automaticky. DSA-58 mùe pouívat jakékoli metrické zásobníky FAL.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: ELCAN SpecterDr a Aimpoint T1 (integrované)\n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè zvuku AAC 7.62 SDN-6\n</text>
</string>


	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup">
    <text>DS Arms SA-58 AUS "Loupeník"</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup_descr">
    <text>FAL SA58 AUS modernizovanı pomocí taktické sestavy DS Arms. Po této úpravì lze tuto zbraò pouívat velmi efektivnì na dlouhé a støední vzdálenosti. SA-58 vyrábìnı americkou spoleèností DSA (David Selvaggio Arms) je legální kopií FAL, je vyroben stejnım vırobním zaøízením Steyr-Daimler-Puch jako StG-58. Tento model má délku hlavnì 21" a další prvky ve "rakouském stylu", jako je originální rakouská pøedpabí pro FAL, spodní paba z hliníkové slitiny a vylepšenı nábytek z plnìného skelného nylonu. Tento model je pouíván vojenskımi a tajnımi slubami a mùe støílet plnì automaticky. DSA-58 mùe pouívat jakékoli metrické zásobníky FAL.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Leupold Mark 8 a Aimpoint T1 (integrované)\n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè zvuku AAC 7.62 SDN-6\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak12_bas">
    <text>AK-12 2012</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak12_bas_descr">
    <text>Samopal Kalashnikov AK-12 je nejnovìjším vıtvorem závodu IZMASH. Je urèen k nahrazení starších samopalù Kalashnikov AK-74M a AK-100 pro domácí pouití i pro export. Samopal je pohánìnı plynem, støelba je volitelná, pouívá tradièní akci "typu Kalashnikov" s pístem s dlouhım zdvihem a uzamykáním otáèivım zámkem. Skupina zámku je zøetelnì lehèí, aby se sníil zpìtnı ráz a zvıšila pøesnost pøi automatické støelbì.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Všechny hledí pro montá Picatinny/Weaver\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet GP-25\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5.45/7.62x39 tlumiè hluku Hexagon\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak104_alfa">
    <text>AK-104 Alfa</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak104_alfa_descr">
    <text>Upravená verze samopalu AK-104 ráe 7.62 mm. Vypadá jako špièka prstu nìkterıch operátorù z Blízkého vıchodu...\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Všechny hledí pro montá Picatinny/Weaver\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè hluku 5.45/7.62x39 Hexagon\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74_n">
    <text>AK-74</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74_n_descr">
    <text>Samopal AK-74 ráe 5.45x45 mm byl vyvinut na zaèátku 70. let Michaelem Kalashnikovem jako náhrada za starší samopal AKM. Byl pøedstaven v roce 1974 a poprvé byl nasazen sovìtskımi jednotkami bìhem afghánského konfliktu. Samopal AKM byl adaptován pro støelbu menším nábojem 5.45x45 mm a byl vybaven velkım tlumièem na ústí hlavnì.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet GP-25 (po úpravì)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Všechny hledí na dráce mimo hledí PSO s oèní èoèkou kvùli nepohodlnosti pouívání tìchto hledí na samopalech typu AK a 1P59 Giperon.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ATG\n</text>
</string>


	<string id="st_wpn_svd_m1">
    <text>SVD</text>
</string>
<string id="st_wpn_svd_m1_descr">
    <text>Pùvodnì urèen pro oznaèené støelce v kadé základní sovìtské pìchotní jednotce, Dragunov SVD nebyl navren pro specializované odstøelovaèské tımy. Je relativnì lehkı pro odstøelovaèskou pušku, ale dobøe vyváenı a má poloautomatickou støelbu. Jeho pøesnost je dobrá, ale ne vıjimeèná. Má úèinnı dostøel a 800 metrù.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí na dráce kromì hledí s bodovımi hledími.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè KZRZP (po úpravì)\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_svds">
    <text>SVDS</text>
</string>
<string id="st_wpn_svds_descr">
    <text>Odstøelovaèská puška Dragunov se skládací pabou - varianta SVDS. Byla speciálnì navrena pro ruské vısadkáøe a jednotky speciálních sil.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: Všechna hledí na dráce kromì hledí s bodovımi hledími.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè TGP-V\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_rpg7">
    <text>RPG-7</text>
</string>
<string id="st_wpn_rpg7_descr">
    <text>RPG-7 je dalším vıvojem pøedchozího protitankového granátometu RPG-2. RPG-7, ve své první verzi známé jako RPG-7V, byl pøijat sovìtskou armádou v roce 1961 a dodnes je ve vızbroji v Rusku a více ne 50 dalších zemích. RPG-7 lze jednoznaènì povaovat za jeden z nejúspìšnìjších protitankovıch granátometù vùbec. Pùvodnì urèenı jako protitanková zbraò, byl pozdìji pøijat pro jiné úkoly díky zavedení dalších typù granátù, jako jsou proti-pìchotní HE-FRAG a víceúèelové termobarické/FAE. RPG-7 je ramenem støílenı, jednorázovı, hladkostìnnı bezodstøikovı granátomet, granáty se nabíjejí z pøední èásti a zadní èást hlavnì je vybavena venturi tryskou. Kvùli bezodstøikové konstrukci je zpìtnı ráz nebezpeènı. RPG-7 je obvykle vybaven jednoduchım a cenovì dostupnım optickım zamìøovaèem s pevnou 2,7násobnou zvìtšeninou, oznaèovanım jako PGO-7. Je to jednoduchá a levná, ale hrozí moderním tankùm a mùe slouit i v nìkolika dalších rolích, co z nìj èiní flexibilní zbraò.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hledí: PGO-7V\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74m_n">
    <text>AK-74M</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74m_n_descr">
    <text>V roce 1991 zaèala továrna Izhmash vırobu vylepšeného samopalu AK-74 - samopalu AK-74M. Kromì nìkolika menších vırobních vylepšení má samopal také novou skládací syntetickou pabu vyrobenou z èerného skelnì plnìného polyamidu. AK-74M pouívá také zesílené zaøízení na konci hlavnì a kryt proti prachu. Kadı AK-74M je vybaven boèním lištovım drákem pro montá optiky. AK-74M byl pøijat jako novı sluební samopal Ruské federace.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet GP-25 (po úpravì)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Všechna hledí na dráce kromì hledí PSO s oèní èoèkou kvùli nepohodlnosti pouívání tìchto hledí na samopalech typu AK a 1P59 Giperon.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Tlumiè TGP-A\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_colt1911_n">
    <text>Colt M1911</text>
</string>
<string id="st_wpn_colt1911_n_descr">
    <text>Vylepšená verze klasické automatické pistole, která zdárnì prošla všemi hlavními ozbrojenımi konflikty 20. století a s jistotou vstoupila do nového tisíciletí. Vyrábí se desítkami, ba i stovkami zbrojovek po celém svìtì v bìnıch i upravenıch konfiguracích. Jedinou nevıhodou této zbranì je støední kapacita zásobníku, která je však vıznamnì kompenzována silnou støelivem, které pouívá.\n </text>
</string>


	<string id="st_wpn_sig226">
    <text>Sig Sauer P226R</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig226_descr">
    <text>PISTOLE SIG Sauer P226R je plnì rozmìrná sluební pistole vyrobena firmou SIG Sauer, standardní sluební zbraò Navy SEALs. Komora pro náboje 9x19mm Parabellum, disponuje montání lištou Picatinny na spodní stranì rámu.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšena pomocí taktického kitu.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_sig220_n">
    <text>Sig Sauer P220</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig220_n_descr">
    <text>PISTOLE SIG-Sauer P220, vyrábìná koncem 70. let firmou J.P. Sauer andamp; Son, je èasto povaována za nejlepší pistoli ráe .45 kalibr pro dvojí akci pøímo z krabice. Okamitı úspìch P220 byl pøijat Švıcarskımi a Japonskımi SDF a mnoha evropskımi policejními organizacemi. Tato pistole také našla cestu do USA, nejprve prostøednictvím spoleènosti Browning Arms Company z Utahu a od 80. let pøes spoleènost SIGARMS z New Hampshiru.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšena pomocí taktického kitu.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_walther_p99">
    <text>Walther P99</text>
</string>
<string id="st_wpn_walther_p99_descr">
    <text>ERGONOMIE byla klíèovım zamìøením pøi jejím návrhu. Pistole Walther P99 je zdvihová pistole s rámem z vláknového polymeru. Vyvinuta pro potøeby zákoníkù a civilní støeleckı trh, je vyuívána policejními jednotkami v nìkolika zemích.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšena pomocí taktického kitu.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit">
    <text>Sig Sauer P226R Custom</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit_descr">
    <text>PISTOLE SIG Sauer P226R je plnì rozmìrná sluební pistole vyrobena firmou SIG Sauer, standardní sluební zbraò Navy SEALs. Komora pro náboje 9x19mm Parabellum, disponuje montání lištou Picatinny na spodní stranì rámu.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Instalovanı taktickı kit: Závitová hlaveò pro pouití s tlumièem, ergonomické gripy a RMR Red Dot zamìøovaè Trijicon s montání deskou. Toto vylepšení je nevratné.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Osprey 9mm\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig220_n_upg220">
    <text>Sig Sauer P220 Custom</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig220_n_upg220_descr">
    <text>PISTOLE SIG-Sauer P220, vyrábìná koncem 70. let firmou J.P. Sauer andamp; Son, je èasto povaována za nejlepší pistoli ráe .45 kalibr pro dvojí akci pøímo z krabice. Okamitı úspìch P220 byl pøijat Švıcarskımi a Japonskımi SDF a mnoha evropskımi policejními organizacemi. Tato pistole také našla cestu do USA, nejprve prostøednictvím spoleènosti Browning Arms Company z Utahu a od 80. let pøes spoleènost SIGARMS z New Hampshiru.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Instalovanı taktickı kit: Závitová hlaveò pro pouití s tlumièem, Tritium míøidla a laserovı míøidel Viridian X5L a vysokokapacitní zásobník na 12 nábojù. Toto vylepšení je nevratné.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: BLACK BOX .45\n </text>
</string>


	<string id="st_wpn_walther_p99_mod9">
    <text>Walther P99 Custom</text>
</string>
<string id="st_wpn_walther_p99_mod9_descr">
    <text>S ergonomií jako klíèovım prvkem ve svém designu je pistole Walther P99 pohánìná zpìtnım rázem s rámem z vláknového polymeru. Vyvinuta pro úèely vıkonu práva a civilní støeleckı trh, pouívá se policejními jednotkami v nìkolika zemích.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Instalovanı taktickı kit: Závitová hlaveò pro pouití s tlumièem, Tritium míøidla a laserovı míøidel Viridian X5L. Toto vylepšení je nevratné.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Gemtech\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_rpk74_16">
    <text>RPK-16 5.45x39 lehkı kulomet</text>
</string>
<string id="st_wpn_rpk74_16_descr">
    <text>Nejnovìjší ruskı lehkı kulomet - RPK-16 ráe 5,45x39mm. Klíèové rysy tohoto druhu zbranì jsou rychle odnímatelné hlavnì, zlepšená ergonomie, lišty weaver na rukojeti a víkendu.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Všechny zamìøovaèe pro lištu picatinny/weaver\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5.45/7.62x39 Hexagon tlumiè hluku\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_fn57_bas">
    <text>FN Five-seveN</text>
</string>
<string id="st_wpn_fn57_bas_descr">
    <text>Pistole Five-seveN je pohánìna zpìtnım rázem, polomatná palná zbraò. Pistole Five-seveN byla navrena spoleèností FN Herstal jako doplnìk ke kompaktnímu samopalu P90. P90 a Five-seveN sdílejí stejnı støelivo, a to støelivo SS190 ráe 5.7x28mm. Myšlenkou za støelivem a zbraní je poskytovat dobrou prùnikovou schopnost proti cílùm chránìnım balistickımi vestami, pøièem se udruje hmotnost, rozmìry a zpìtnı ráz zbranì na rozumné úrovni.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Kit obsahuje laserovı zamìøovaè a montá pro Red Dot zamìøovaèe\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Docter Sight, Aimpoint T1 (nízkı mount), Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 5.7x28 tlumiè hluku\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_abakan_n">
    <text>AN-94 Abakan</text>
</string>
<string id="st_wpn_abakan_n_descr">
    <text>Klíèovou vylepšenou funkcí AN-94 oproti AK-74 je zavedení dodateèného reimu dvou ran na jeden stisk spouštì. Nikonovùv design oddaluje sílu zpìtného rázu a do doby, kdy vystøelené náboje opustí hlaveò, co spolu s jedineènım reimem dvou ran s rychlostí 1800 ran za minutu zvyšuje prùnikové schopnosti této zbranì proti balistickım vestám. Pouívá se operátory speciálních jednotek Spetsnaz a také èleny frakce Duty k likvidaci pancéøovıch cílù na relativnì dlouhé vzdálenosti.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] GP-25 granátomet (po modifikaci)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny zamìøovaèe pro lištu s drákami, kromì zamìøovaèù PSO s oèní ochranou kvùli nepohodlnému pouívání tìchto zamìøovaèù na puškách typu AK a zamìøovaèù 1P59 Giperon.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up">
    <text>KS-23 Kaban</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up_descr">
    <text>Zkrácená verze s namontovanım reflexním zamìøovaèem Trijicon RMR. 23mm - Sovìtskı multifunkèní policejní pumpovací brokovnice, navrená k potlaèení nepokojù, selektivní síly, duševního a chemického pùsobení na pachatele. Zajímavé je, e pøestoe má rái více ne 20 mm a drákovanou hlaveò, KS-23 by nemìlo bıt klasifikováno jako malé zbranì, ale jako malokaliberní dìlostøelectví. Tato verze má také závit pro tlumiè hluku, kterı lze najít na jihovıchodních místech Zóny.\n </text>
</string>


<string id="st_wpn_ks23_23_up">
    <text>KS-23 Short Barrel</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_23_up_descr">
    <text>Speciální karabina, 23 mm - Sovìtská multifunkèní policejní pumpovací brokovnice, navrená k potlaèení nepokojù, selektivní síly, duševního a chemického pùsobení na pachatele. Zajímavé je, e pøestoe má rái více ne 20 mm a drákovanou hlaveò, KS-23 by nemìlo bıt klasifikováno jako malé zbranì, ale jako malokaliberní dìlostøelectví. Tato modifikace modelu KS-23 má namontovanou krátkou hlaveò o délce 510 mm namísto standardní dlouhé hlavnì o délce 700 mm.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_remington700_bas">
    <text>Remington 700</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington700_bas_descr">
    <text>Model Remington 700 je série opakovacích kulovnic vyrábìnıch firmou Remington Arms od roku 1962.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšena pomocí: MOD X Gen.3 podvozek, Magpul "PRO 700", polymerní paba Promag Archangel a sada The Deer Hunter .338\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Daniel Defence Wave QD \n </text>
</string>

<string id="st_wpn_remington700_bas_archangel">
    <text>Remington 700 Archangel</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington700_bas_archangel_descr">
    <text>Model Remington 700 je série opakovacích kulovnic vyrábìnıch firmou Remington Arms od roku 1962. Tento model má namontovanou polymerní pabu Promag Archangel.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Namontovaná polymerní paba Promag Archangel\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Daniel Defence Wave QD \n </text>
</string>

<string id="st_wpn_remington700_bas_magpul_pro">
    <text>Remington 700 Magpul PRO</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington700_bas_magpul_pro_descr">
    <text>Model Remington 700 je série opakovacích kulovnic vyrábìnıch firmou Remington Arms od roku 1962. Tento model má podvozek Magpul PRO 700 a navíc namontovanı red dot zamìøovaè Trijicon RMR.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Namontovanı podvozek Magpul "PRO 700"\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Daniel Defence Wave QD \n </text>
</string>

<string id="st_wpn_remington700_bas_mod_x_gen3">
    <text>Remington 700 Modular Rifle System</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington700_bas_mod_x_gen3_descr">
    <text>Model Remington 700 je série opakovacích kulovnic vyrábìnıch firmou Remington Arms od roku 1962. Tento model má systém MOD X GEN III Modular Rifle System a navíc namontovanı red dot zamìøovaè Leupold DeltaPoint PRO.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Namontovanı MOD X Gen.3 podvozek\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Daniel Defence Wave QD \n </text>
</string>

		<string id="st_wpn_sr1m">
    <text>9x21 Serdyukov SR1MP Gyurza</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr1m_descr">
    <text>Pistole Serdyukov - také známá jako SPS a Gyurza ("Viper"), GRAU Index 6P53. Pistole navrená pro potøeby ruskıch speciálních sil, P. Serdyukovem a I. Belyaevem, pro náboj 9x21 mm.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšena pomocí taktického kitu.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sr1m_sr1upgr1">
    <text>9x21 Serdyukov SR1MP Gyurza</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr1m_sr1upgr1_descr">
    <text>Pistole Serdyukov - také známá jako SPS a Gyurza ("Viper"), GRAU Index 6P53. Pistole navrená pro potøeby ruskıch speciálních sil, P. Serdyukovem a I. Belyaevem, pro náboj 9x21 mm.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Pistole byla upgradována pomocí taktického kitu.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: SR1MP tlumiè 9x21 \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_k98_mod">
    <text>Mauser 98k Forester</text>
</string>
<string id="st_wpn_k98_mod_descr">
    <text>Upravená verze nìmecké odstøelovací pušky Mauser Karabiner 98k z období druhé svìtové války. Døevìná paba byla nahrazena ergonomiètìjší polymerovou. Puška je vybavena vynikajícím puškohledem vyrábìnım firmou March v Japonsku. V Zónì se tato puška pouívá pøedevším k lovu mutantù na dlouhé a extrémnì dlouhé vzdálenosti.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohled: March (vestavìnı)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: K98 Forester (nutnı adaptér na hlavnì pro montá tlumièe) \n </text>
</string>

<string id="st_wpn_k98_mod_silen98">
    <text>Mauser 98k Forester (s adaptérem na tlumiè)</text>
</string>
<string id="st_wpn_k98_mod_silen98_descr">
    <text>Upravená verze nìmecké odstøelovací pušky Mauser Karabiner 98k z období druhé svìtové války. Døevìná paba byla nahrazena ergonomiètìjší polymerovou. Puška je vybavena vynikajícím puškohledem vyrábìnım firmou March v Japonsku. V Zónì se tato puška pouívá pøedevším k lovu mutantù na dlouhé a extrémnì dlouhé vzdálenosti.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohled: March (vestavìnı)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: K98 Forester\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ks23_ecolog">
    <text>KS-23 Ecolog</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_ecolog_descr">
    <text>Modifikace pušky KS-23, vyvinutá pro potøeby vìdeckého personálu nacházejícího se v Zónì.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak105_bas">
    <text>AK-105</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak105_bas_descr">
    <text>AK-105 je karabina ráe 5,45x39 mm odvozená z pušky AK-74M. AK-105 nahrazuje karabiny AKS-74U ve vızbroji ruské armády. Je ideální pro boj na krátkou vzdálenost (close quarters combat) a není urèena pro støelbu na dlouhé vzdálenosti. Závìr pušky je vyroben ze støíhané oceli; zásobník je vyroben z vyztueného sklolaminátu a paba je vyrobena z dutého plastu, co ji èiní lehèí, odolnìjší a umoòuje uchovávat sadu pro pole uvnitø.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny puškohledy pro montá na lištu Dovetail, s vıjimkou puškohledù PSO s oèní gumou kvùli nepohodlnému pouívání tìchto puškohledù na puškách typu AK a 1P59 Giperon.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšena pomocí taktického kitu.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: TGP-A tlumiè\n </text>
</string>


	<string id="st_wpn_ak105_bas_swamp">
    <text>AK-105 Swamp Thing</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak105_bas_swamp_descr">
    <text>AK-105 je karabina ráe 5,45x39 mm odvozená z pušky AK-74M. AK-105 nahrazuje karabiny AKS-74U ve vızbroji ruské armády. Velmi vzácná varianta AK-105. Najdeme ji pøedevším mezi veterány skupiny Clear Sky. Díky pøítomnosti nìkolika zamìøovacích zaøízení je ideální pro boj na krátkou a støednì dlouhou vzdálenost.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò byla vylepšena pomocí taktického kitu "Swamp Thing"\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: Elcan SpecterDr, Trijicon RMR a AN/PEQ-15 LAM (vestavìnı)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 5.45/7.62x39 Hexagon Sound Suppressor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_remington700_bas_lapua700">
    <text>M700 The Deer Hunter</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington700_bas_lapua700_descr">
    <text>The Deer Hunter je modifikace pušky Remington Model 700 urèená pro pøesnou støelbu na velmi dlouhé vzdálenosti.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò byla vylepšena pomocí kitu The Deer Hunter .338\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: M700 .338LM \n </text>
</string>

<string id="st_wpn_pl15">
    <text>Lebedev PL-15 Pistol</text>
</string>
<string id="st_wpn_pl15_descr">
    <text>Ruská samoèinná pistole PL-15-01 ráe 9x19 mm Parabellum. Rozdíl mezi touto pistolí a jejími analogiemi spoèívá v ergonomii a vyváení, které odpovídá souèasnım pøedstavám o biomechanice èlovìka. Metody vıpoètu automatizace pouité pøi jejím vytvoøení pøispívají k velké støelecké kapacitì a ve spojení s pouitımi ergonomickımi øešeními dìlají z pistole pohodlnou z hlediska zpìtného rázu, vrhu po vıstøelu a rychlého návratu na míøící èáru. To vše pøispívá k rychlému opakovanému vıstøelu a rychlému pøenesení palby. Ergonomická rukoje s velkım úhlem náklonu usnadòuje støelbu z "ruky".\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò lze vylepšit pomocí kitu "Tactic"\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] LAM pro PL-15 lze nainstalovat\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: PL-15 Sound Suppressor \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz">
    <text>Lebedev PL-15 "Tactic"</text>
</string>
<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz_descr">
    <text>Ruská samoèinná pistole PL-15-01 ráe 9x19 mm Parabellum. Rozdíl mezi touto pistolí a jejími analogiemi spoèívá v ergonomii a vyváení, které odpovídá souèasnım pøedstavám o biomechanice èlovìka. Metody vıpoètu automatizace pouité pøi jejím vytvoøení pøispívají k velké støelecké kapacitì a ve spojení s pouitımi ergonomickımi øešeními dìlají z pistole pohodlnou z hlediska zpìtného rázu, vrhu po vıstøelu a rychlého návratu na míøící èáru. To vše pøispívá k rychlému opakovanému vıstøelu a rychlému pøenesení palby. Ergonomická rukoje s velkım úhlem náklonu usnadòuje støelbu z "ruky".\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò byla vylepšena pomocí kitu "Tactic" (LAM, puškohled Aimpoint T1).\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: PL-15 Sound Suppressor\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak105_bas_shakal">
    <text>AK-105 Shakal</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak105_bas_shakal_descr">
    <text>AK-105 je karabina ráe 5,45x39 mm odvozená z pušky AK-74M. AK-105 nahrazuje karabiny AKS-74U ve vızbroji ruské armády. Velmi vzácná varianta AK-105. Najdeme ji pøedevším mezi veterány skupiny Duty. Díky pøítomnosti nìkolika zamìøovacích zaøízení je ideální pro boj na krátkou a støednì dlouhou vzdálenost.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò byla vylepšena pomocí kitu "Shakal"\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: Trijicon Acog, Trijicon RMR a AN/PEQ-15 LAM (vestavìnı)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 5.45/7.62x39 Hexagon Sound Suppressor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r">
    <text>Sig Sauer P220 Custom Nine</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r_descr">
    <text>PIG-Sauer P220, vyrobená na konci 70. let spoleèností J.P. Sauer and Son Company, je èasto povaována za nejlepší pistoli ráe .45 calibre pøímo z krabice. Okamitım úspìchem byla P220 pøijata Švıcarskem, Japonskımi ozbrojenımi silami a mnoha evropskımi policejními organizacemi. Tato pistole se také dostala do USA, nejprve prostøednictvím spoleènosti Browning Arms Company z Utahu a od 80. let prostøednictvím spoleènosti SIGARMS z New Hampshiru.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalovanı taktickı kit: Závitová hlaveò 9x19 pro pouití se standardním tlumièem BLACK BOX .45, Tritium míøidla a laserovı míøidel Viridian X5L a zásobník s vysokou kapacitou na 19 nábojù. Tato aktualizace je nevratná.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: BLACK BOX .45\n </text>
</string>


	<string id="st_wpn_aps_bas">
    <text>APS</text>
</string>
<string id="st_wpn_aps_bas_descr">
    <text>Stechkin APS je ruská samonabíjecí kalašniková pistole s moností volby reimu støelby, nesoucí jméno svého konstruktéra Igora Stechkina. Stechkinova automatická pistole byla pùvodnì ráe 7,62x25 mm Tokarev, ale pozdìji byla pøevedena na rái 9x18 mm, která byla pouita i u nové pistole Makarov, protoe bylo jasné, e tento náboj se stane novım sluebním nábojem pro pistole v sovìtské armádì. V roce 1951 byly jak Makarov, tak Stechkin, zavedeny do arzenálu sovìtské armády, nahrazujíce zastaralou TT-33.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lze vylepšit pomocí taktického kitu.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo">
    <text>APS Vylepšená</text>
</string>
<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo_descr">
    <text>Stechkin APS je ruská samonabíjecí kalašniková pistole s moností volby reimu støelby, nesoucí jméno svého konstruktéra Igora Stechkina. Stechkinova automatická pistole byla pùvodnì ráe 7,62x25 mm Tokarev, ale pozdìji byla pøevedena na rái 9x18 mm, která byla pouita i u nové pistole Makarov, protoe bylo jasné, e tento náboj se stane novım sluebním nábojem pro pistole v sovìtské armádì. V roce 1951 byly jak Makarov, tak Stechkin, zavedeny do arzenálu sovìtské armády, nahrazujíce zastaralou TT-33.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalován taktickı kit: Závitová hlaveò pro pouití s tlumièem APB, Tritium míøidla a ergonomická rukoje pistole s gripem z gumy.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: APB \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_mp133_bas">
    <text>MP-133</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp133_bas_descr">
    <text>MP-133 je vırobek zbrojovky Izhevsk Mechanical Plant. Tato brokovnice je evolucí døívìjší brokovnice IZh-81 s pumpovacím mechanismem a je urèena pro civilní a bezpeènostní trhy. Vyrábí se ve dvou základních verzích: standardní MP-133 s trubkovım zásobníkem a MP-133K s odnímatelnım boxovım zásobníkem. Obe verze se mohou lišit v délce a stylu hlavnì, døevìnou nebo polymerovou pabou, pevnou nebo boènì skládací polymerovou pabou nebo jen pistolovou pabou. Brokovnice MP-133 pouívá tradièní pumpovací mechanismus s posuvnım pøedpabím, které má dvì akèní tyèe. Uzamèení zajišuje sklopnı uzamykací kousek instalovanı v závìru, kterı zasahuje do dráky v prodlouení hlavnì, kdy je zbraò v základní poloze. Zásobník je trubkovı pod hlavní, kterı pojme 4 náboje, i kdy kapacitu lze zvıšit instalací prodluovacích trubek zásobníku.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_mp153_bas">
    <text>MP-153</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp153_bas_descr">
    <text>Samonabíjecí brokovnice MP-153 byla první poloautomatickou brokovnicí navrenou a vyrobenou v zbrojovce Izhevsk Mechanical Plant. Byla vyvinuta spoleènì s pumpovou brokovnicí MP-133 a sdílí mnoho souèástí a montáí s ní. MP-153 je jednou z nejoblíbenìjších poloautomatickıch brokovic ruského pùvodu a je široce pouívána k lovu rùznıch druhù divoèiny v Rusku. Je také prodávána do zahranièí, kde je známa jako samonabíjecí brokovnice Remington "Spartan" SPR-453. Brokovnice MP-153 jsou známé pro svou pevnou, aèkoli pomìrnì tìkou konstrukci a spolehlivost.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_gauss_bas">
    <text>Gaussova puška</text>
</string>
<string id="st_wpn_gauss_bas_descr">
    <text>Velmi experimentální, artefaktem pohánìná superpøesná zbraò vyrobena neznámou stranou v Zónì. Její vıstøel je témìø neèitelnı, protoe místo støelného prachu pouívá magnety k zrychlení støely na neuvìøitelnou rychlost. Navzdory obrovské palbì gaussovy pušky je zpìtnı ráz nepatrnı. Pøesnost a síla této zbranì pøekraèují všechny ostatní malé zbranì.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Vylepšenı poèítaèovı puškohled EOTS-62 (vestavìnı)</text>
</string>

<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas">
    <text>Neidentifikovaná zbraò</text>
</string>
<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas_descr">
    <text>Neznámá zbraò, její støeleckı mechanismus nebyl zjištìn. Zbraò se jeví jako vadná - stisk spouštì nic nedìlá. Je velmi tìká a urèitì vysokotechnologická. Pozoruhodné je, e se zdá, e nevystøeluje náboje na základì zapálení. Nejpravdìpodobnìji jsou støely pohánìny elektromagnetickımi silami. Nelze ne podezírat, jakı má nièivı potenciál.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pb_bas">
    <text>PB</text>
</string>
<string id="st_wpn_pb_bas_custom">
    <text>PB (modern)</text>
</string>
<string id="st_wpn_pb_bas_descr">
    <text>PB (Pistolet Besshumnyj or Silent Pistol), také známá v sovìtské armádì jako 6P9, byla vyvinuta v roce 1967 pro jednotky Spetsnaz sovìtské armády a také pro operativce KGB. Pistole je zaloena na upravené pistoli Makarov PM a má jedineènı integrovanı dvoudílnı tlumiè. Vydána do sluby v roce 1967, PB (GRAU index 6P9) je sovìtská tlumená pistole zaloená na pistoli Makarov PM. Byla urèena k pouití KGB a armádními prùzkumnımi skupinami. Pøední èást tlumièe je odnímatelná, take pistole lze rozdìlit na dvì èásti pro pohodlné nošení. Integrovanı tlumiè PB také sniuje rychlost støely pod zvukovou rychlost.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè 6P9 (vestavìnı)</text>
</string>

<string id="st_wpn_akm_alfa">
    <text>CAA AK-Alfa</text>
</string>
<string id="st_wpn_akm_alfa_descr">
    <text>Vyvinutá v Izraeli spoleèností Command Arms and Acessories (CAA), útoèná puška AK-Alfa byla poprvé pøedstavena veøejnosti v roce 2016. Tato zbraò je prodávána pod dvìma znaèkami - "Kalashnikov USA" a "Kalashnikov Israel". Zøejmì se tato zbraò dostala do Zóny s funkcí ISG. Útoèná puška AK-Alpha je pokusem o zlepšení ergonomie pušky AK pøi zachování jejích hlavních vıhod - vysoké spolehlivosti a snadné údrby.
    Základem pro AK-Alphu je receiver, hlaveò s plynovım potrubím, závìrová skupina a hlavní èásti spouštì ruské karabiny Saiga.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Míøidla: Všechna pro picatinny/weaver kromì míøidel s velmi nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight.\n		
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 5.45/7.62x39 Hexagon Sound Suppressor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_sr2_veresk">
    <text>SR-2M Veresk</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr2_veresk_descr">
    <text>SR-2 "Veresk" je ruskı samopal (vyrábìnı TsNIITOCHMASH), navrenı pro boj s nepøátelskım personálem v tìsném boji (na vzdálenost a 200 m) s pouitím individuálního pancéøování. Hlavní vıhodou SR-2 je jeho vysokı palebnı vıkon, vysoká pøesnost støelby a nièivı efekt støely na krátkou vzdálenost. \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Míøidla: KP SR-2 Reflex Sight\n	
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lze vylepšit pomocí taktického kitu.\n 		
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: GZV-SR2\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_sr2_veresk_sr2_upkit">
    <text>SR-2M Veresk (vylepšenı)(BaS)</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr2_veresk_sr2_upkit_descr">
    <text>SR-2 "Veresk" je ruskı samopal (vyrábìnı TsNIITOCHMASH), navrenı pro boj s nepøátelskım personálem v tìsném boji (na vzdálenost a 200 m) s pouitím individuálního pancéøování. Hlavní vıhodou SR-2 je jeho vysokı palebnı vıkon, vysoká pøesnost støelby a nièivı efekt støely na krátkou vzdálenost. \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n		
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò byla vylepšena pomocí taktického vylepšovacího kitu. (Nepøestavitelnı upgrade) \n	
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: GZV-SR2\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_sr2_m1">
    <text>SR-2M Veresk (modernizovanı)(BaS)</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr2_m1_descr">
    <text>SR-2 "Veresk" je ruskı samopal (vyrábìnı TsNIITOCHMASH), navrenı pro boj s nepøátelskım personálem v tìsném boji (na vzdálenost a 200 m) s pouitím individuálního pancéøování. Hlavní vıhodou SR-2 je jeho vysokı palebnı vıkon, vysoká pøesnost støelby a nièivı efekt støely na krátkou vzdálenost. \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n		
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Všechny kolimátory pro picatinny/weaver a dvì puškohledy s pøiblíením: PN-23 a Leupold Mark 8 CQBSS 1.1-8x24. \n	
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: GZV-SR2\n </text>
</string>


<string id="st_wpn_aug_a1_bas">
    <text>Steyr AUG A1</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a1_bas_descr">
    <text>Steyr AUG A1 v standardní konfiguraci pušky (vojenská zelená barva). AUG je rakouská bullpup útoèná puška ráe 5,56 mm, navrená v 60. letech firmou Steyr Mannlicher GmbH andamp; Co KG (døíve Steyr-Daimler-Puch). AUG (Armee-Universal-Gewehr "univerzální armádní puška") byl pøijat Rakouskou armádou jako StG 77 (Sturmgewehr 77) v roce 1978, kde nahradil samonabíjecí pušku ráe 7,62 mm StG 58 (licence k FN FAL). Vyrábí se od roku 1978 a je standardní zbraní Rakouského Bundesheer a rùznıch národních policejních jednotek.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 1,5x puškohled (vestavìnı).\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Steyr UMS \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_aug_a3_bas">
    <text>Steyr AUG A3</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a3_bas_descr">
    <text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - Univerzální armádní puška) je rakouská bullpup útoèná puška ráe 5,56x45 mm NATO, navrená v 60. letech spoleèností Steyr-Daimler-Puch a nyní vyrábìná spoleèností Steyr Mannlicher GmbH and Co KG. Steyr AUG A3 se liší od základního modelu pøítomností ètyø Picatinny lišt: horní slouí k pøipojení zamìøovaèù, spodní slouí k pøipojení granátometu nebo vertikální rukojeti a bokem lze pøipojit laserovı ukazovatel nebo jiné potøebné doplòky.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver kromì zamìøovaèù s velmi nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Steyr UMS \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas">
    <text>Steyr AUG A1 CQB</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas_descr">
    <text>Steyr AUG A1 v standardní konfiguraci pušky (vojenská zelená barva). AUG je rakouská bullpup útoèná puška ráe 5,56 mm, navrená v 60. letech firmou Steyr Mannlicher GmbHandCo KG (døíve Steyr-Daimler-Puch). AUG (Armee-Universal-Gewehr "univerzální armádní puška") byl pøijat Rakouskou armádou jako StG 77 (Sturmgewehr 77) v roce 1978, kde nahradil samonabíjecí pušku ráe 7,62 mm StG 58 (licence k FN FAL). Vyrábí se od roku 1978 a je standardní zbraní Rakouského Bundesheer a rùznıch národních policejních jednotek. CQB - má niší hmotnost a zvıšenou rychlost støelby ve srovnání s originálem.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 1,5x puškohled (vestavìnı).\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Steyr UMS \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas">
    <text>Steyr AUG A3 Commando</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas_descr">
    <text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - Univerzální armádní puška) je rakouská bullpup útoèná puška ráe 5,56x45 mm NATO, navrená v 60. letech spoleèností Steyr-Daimler-Puch a nyní vyrábìná spoleèností Steyr Mannlicher GmbH and Co KG. Steyr AUG A3 se liší od základního modelu pøítomností ètyø Picatinny lišt: horní slouí k pøipojení zamìøovaèù, spodní slouí k pøipojení granátometu nebo vertikální rukojeti a bokem lze pøipojit laserovı ukazovatel nebo jiné potøebné doplòky.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalované zamìøovaèe: Trijicon Acog (x4) a PEQ LA5 LAM.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Steyr UMS \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak5c_bas">
    <text>AK 5C</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak5c_bas_descr">
    <text>Ak 5 nebo Automatkarbin 5 ("automatická karabina 5", "automatická karabina" je švédskı termín pro útoènou pušku) je švédská verze útoèné pušky FN FNC s urèitımi úpravami, zejména k pøizpùsobení zbranì èásteènì subarktickému švédskému klimatu. Ak 5 je sluební puškou švédskıch ozbrojenıch sil. Bofors Ak 5C je modernizovanou verzí pùvodního Ak 5, která sleduje trend modulárních zbraní. Jedním z nejvıznamnìjších vylepšení je systém MIL-STD-1913, ke kterému lze pøipojit rùzné optiky, svìtla a zamìøovaèe, jako jsou puškohledy a noèní vidìní. Byly zrušeny dvì polohy plynu, míøidla a záchytnı závìr pùvodní rodiny pušek Ak 5.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lze vylepšit pomocí taktického koutu.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: NATO \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik">
    <text>AK 5C ISG Special</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik_descr">
    <text>Ak 5 nebo Automatkarbin 5 ("automatická karabina 5", "automatická karabina" je švédskı termín pro útoènou pušku) je švédská verze útoèné pušky FN FNC s urèitımi úpravami, zejména k pøizpùsobení zbranì èásteènì subarktickému švédskému klimatu. Ak 5 je sluební puškou švédskıch ozbrojenıch sil. Bofors Ak 5C je modernizovanou verzí pùvodního Ak 5, která sleduje trend modulárních zbraní. Jedním z nejvıznamnìjších vylepšení je systém MIL-STD-1913, ke kterému lze pøipojit rùzné optiky, svìtla a zamìøovaèe, jako jsou puškohledy a noèní vidìní. Byly zrušeny dvì polohy plynu, míøidla a záchytnı závìr pùvodní rodiny pušek Ak 5.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò byla vylepšena pomocí taktického vylepšovacího sady. Díly v sadì: nízkı pøední úchop, LA5 LAM, puškohledy Leupold LCO+D'evo a krátká hlaveò. (Nemìnné vylepšení).\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalované zamìøovaèe: Leupold (LCO), Leupold D'evo x6 a LA5 Laser Aim Module.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor \n </text>
</string>


<string id="st_wpn_ak5c_isg">
    <text>AK 5C ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak5c_isg_descr">
    <text>Modifikace ISG švédského AK5C. V Zónì vzácná zbraò. Rádo pouívaná nìkterımi jednotkami ISG. Ak 5 nebo Automatkarbin 5 ("automatická karabina 5", "automatická karabina" je švédskı termín pro útoènou pušku) je švédskou verzí útoèné pušky FN FNC s urèitımi úpravami, zejména k pøizpùsobení zbranì èásteènì subarktickému švédskému klimatu. Ak 5 je sluební puškou švédskıch ozbrojenıch sil. Bofors Ak 5C je modernizovanou verzí pùvodního Ak 5, která sleduje trend modulárních zbraní. Jedním z nejvıznamnìjších vylepšení je systém MIL-STD-1913, ke kterému lze pøipojit rùzné optiky, svìtla a zamìøovaèe, jako jsou puškohledy a noèní vidìní. Byly zrušeny dvì polohy plynu, míøidla a záchytnı závìr pùvodní rodiny pušek Ak 5.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver. LA5 LAM (nainstalováno).\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_m4a1_siber">
    <text>M4A1 RAS</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4a1_siber_descr">
    <text>Karabina M4 pochází z rodiny palnıch zbraní, které mají své koøeny ve døívìjších karabinovıch verzích M16, vycházejících z pùvodního modelu AR-15 od spoleènosti ArmaLite. Jedná se o kratší a lehèí verzi útoèné pušky M16, která sdílí 80 % svıch dílù. M4 støílí støelivo 5,56x45mm NATO, je plynem pohánìná, vzduchem chlazená, zásobníková palná zbraò s volitelnım reimem støelby a ètyøpolohovou teleskopickou pabou. Stejnì jako mnoho karabinù je M4 praktiètìjší a pohodlnìjší na nošení ne plnohodnotná puška. Byla pøijata Ústøedním velitelstvím speciálních operací Spojenıch státù (USSOCOM) a je preferovanou zbraní speciálních jednotek Armády Spojenıch státù a Navy SEALs.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá) a OKP-7.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000 \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet M203\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_akm_bas">
    <text>AKM</text>
</string>
<string id="st_wpn_akm_bas_descr">
    <text>AKM je útoèná puška ráe 7,62x39mm navrená Michaelem Kalashnikovem. Jedná se o vylepšenou verzi pušky AK-47 a byla vyvinuta v 50. letech. Byla zavedena do vızbroje Rudé armády v roce 1959 a stala se nejbìnìjší variantou rodiny pušek AK. Byla široce pouívána v zemích Varšavské smlouvy a jejich africkıch a asijskıch spojencích. Vıroba pušek AKM probíhala v arsenálu v Tule a strojírenském závodu v Izhevsku.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: ádné\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: PBS-1\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet GP-25 (po úpravì)\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_akms_bas">
    <text>AKMS</text>
</string>
<string id="st_wpn_akms_bas_descr">
    <text>Variantou AKM je AKMS, která je vybavena sklopnou kovovou pabou místo pevné døevìné paby. Kovová paba AKMS se liší od sklopné paby pøedchozího modelu AK-47, protoe má upravenı zámkovı mechanismus, kterı zamyká obì podpùrné pae paby AKMS, nikoliv pouze jednu.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n        
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: ádné\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: PBS-1\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet GP-25 (po úpravì)\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sks_b">
    <text>SKS</text>
</string>
<string id="st_wpn_sks_b_descr">
    <text>SKS byla jednou z prvních zbraní pouívající støelivo 7,62x39mm. Byla nahrazena puškou AK-47 v první linii vızbroje Sovìtské armády na poèátku 50. let, ale stále byla pouívána v druhé linii vızbroje po desetiletí a dodnes se pouívá jako ceremoniální zbraò.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] ádné\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_l85_m1">
    <text>L85 A2</text>
</string>
<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
    <text>Vıvoj systému SA80, kterı zahrnoval dvì zbranì - útoènou pušku SA80 IW a lehkı kulomet SA80 LSW, zaèal koncem 60. let, kdy britská armáda rozhodla vyvinout novou pušku, která by nahradila stárnoucí britskou pušku FN FAL ráe 7,62x51mm. Standardní individuální zbraní britskıch ozbrojenıch sil je L85 (v pùvodní verzi A1) mìla øadu vıkonnostních problémù. Verze A2 byla vıznamnì vylepšena na poèátku 21. století firmou Heckler and Koch a stále je v provozu k roku 2020. L85A2 je extrémnì spolehlivá v rùznıch klimatickıch podmínkách pro rùzné operaèní scénáøe. Souèasné pušky L85A2 jsou povaovány za spolehlivé a pøesné, zejména pøi pouití standardních puškohledù SUSAT.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n        
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Susat s montáí L85\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: ádnı\n</text>
</string>

	
	<string id="st_wpn_l85_m2">
    <text>L85 A2 Modernized</text>
</string>
<string id="st_wpn_l85_m2_descr">
    <text>Vıvoj systému SA80, kterı zahrnoval dvì zbranì - útoènou pušku SA80 IW a lehkı kulomet SA80 LSW, zaèal koncem 60. let, kdy britská armáda rozhodla vyvinout novou pušku, která by nahradila stárnoucí britskou pušku FN FAL ráe 7,62x51mm. Standardní individuální zbraní britskıch ozbrojenıch sil, L85 (v pùvodní verzi A1), mìla øadu vıkonnostních problémù. Verze A2 vznikla v dùsledku vıznamného vylepšení na zaèátku 21. století firmou Heckler and Koch a stále je v provozu k roku 2020. L85A2 je extrémnì spolehlivá v rùznıch klimatickıch podmínkách pro rùzné operaèní scénáøe. Souèasné pušky L85A2 jsou povaovány za spolehlivé a pøesné, zejména pøi pouití standardního puškohledu SUSAT.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Vylepšeno: Picatinny lišta nainstalována nahoøe na pùvodní dovetail montái\n        
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: ádnı\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_l85_m3">
    <text>L85 A2 Tactic</text>
</string>
<string id="st_wpn_l85_m3_descr">
    <text>Vıvoj systému SA80, kterı zahrnoval dvì zbranì - útoènou pušku SA80 IW a lehkı kulomet SA80 LSW, zaèal koncem 60. let, kdy britská armáda rozhodla vyvinout novou pušku, která by nahradila stárnoucí britskou pušku FN FAL ráe 7,62x51mm. Standardní individuální zbraní britskıch ozbrojenıch sil, L85 (v pùvodní verzi A1), mìla øadu vıkonnostních problémù. Verze A2 vznikla v dùsledku vıznamného vylepšení na zaèátku 21. století firmou Heckler and Koch a stále je v provozu k roku 2020. L85A2 je extrémnì spolehlivá v rùznıch klimatickıch podmínkách pro rùzné operaèní scénáøe. Souèasné pušky L85A2 jsou povaovány za spolehlivé a pøesné, zejména pøi pouití standardního puškohledu SUSAT.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Vylepšeno: Picatinny lišta nainstalována nahoøe na pùvodní dovetail montái, quadrail pøedpabí, pøedpabí a B.E. MEYERS MAWL-C1 taktickı zelenı laserovı cílovı modul.\n        
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: HecklerandKoch M320\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber">
    <text>FN SCAR-H</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_descr">
    <text>Puška Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) je modulární puška vyrobena spoleèností FN Herstal pro SOCOM, aby vyhovìla poadavkùm soutìe SCAR. Tato rodina pušek se skládá ze dvou typù, SCAR-H a SCAR-L. SCAR-H (Heavy) je ráe 7,62x51mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: AAC 7.62 SDN-6\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: FN HERSTAL FN40GL Mk2\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_black">
    <text>FN SCAR-H (Black)</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_black_descr">
    <text>Puška Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) je modulární puška vyrobena spoleèností FN Herstal pro SOCOM, aby vyhovìla poadavkùm soutìe SCAR. Tato rodina pušek se skládá ze dvou typù, SCAR-H a SCAR-L. SCAR-H (Heavy) je ráe 7,62x51mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: AAC 7.62 SDN-6\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: FN HERSTAL FN40GL Mk2\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_m1">
    <text>FN SCAR-H Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_m1_descr">
    <text>Modulární puška Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) vyrobená firmou FN Herstal pro SOCOM, aby vyhovìla poadavkùm soutìe SCAR. Tato rodina pušek se skládá ze dvou typù, SCAR-H a SCAR-L. SCAR-H (Heavy) je ráe 7,62x51mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalovaná vylepšení: Taktická pøedpabí Magpul, Tritium míøidla\n        
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: AAC 7.62 SDN-6\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: ádnı\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_m1_black">
    <text>FN SCAR-H Tactical Black</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_m1_black_descr">
    <text>Modulární puška Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) vyrobená firmou FN Herstal pro SOCOM, aby vyhovìla poadavkùm soutìe SCAR. Tato rodina pušek se skládá ze dvou typù, SCAR-H a SCAR-L. SCAR-H (Heavy) je ráe 7,62x51mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalovaná vylepšení: Taktická pøedpabí Magpul, Tritium míøidla\n    
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: AAC 7.62 SDN-6\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: ádnı\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_m2">
    <text>FN SCAR-H Expert Operator</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_m2_descr">
    <text>Modulární puška Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) vyrobená firmou FN Herstal pro SOCOM, aby vyhovìla poadavkùm soutìe SCAR. Tato rodina pušek se skládá ze dvou typù, SCAR-H a SCAR-L. SCAR-H (Heavy) je ráe 7,62x51mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalovaná vylepšení: Taktická pøedpabí Magpul, Tritium míøidla, taktickı zelenı laserovı cílovı modul B.E. MEYERS MAWL-C1\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro picatinny/weaver (kromì zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízkı montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: AAC 7.62 SDN-6\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: ádnı\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom">
    <text>FN SCAR-H Specialist Operator</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom_descr">
    <text>Modulární puška Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) vyrobená firmou FN Herstal pro SOCOM, aby vyhovìla poadavkùm soutìe SCAR. Tato rodina pušek se skládá ze dvou typù, SCAR-H a SCAR-L. SCAR-H (Heavy) je ráe 7,62x51mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalovaná vylepšení: Taktickı zelenı laserovı cílovı modul B.E. MEYERS MAWL-C1\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalované zamìøovaèe: Vortex RAZOR UH-1 a EOTech G33.STS zvìtšovací modul.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: AAC 7.62 SDN-6\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet: ádnı\n</text>
</string>


	<string id="st_wpn_korth">
    <text>Korth 4" Barrel</text>
</string>
<string id="st_wpn_korth_descr">
    <text>Korth je vysoce kvalitní vırobce palnıch zbraní se sídlem v Lollaru, Hesensku, Nìmecko. Korth. Pro nìkteré nadšence do zbraní to staèí. Vırobci v tradici ultimátních evropskıch luxusních znaèek je Korth nejlépe známı pro revolvery s cenovkami, které by vìtšina lidí spíše spojovala s nìmeckımi auty ne s nìmeckımi zbranìmi. Ale tato povìst o mimoøádnì vysokıch cenách, která je lákadlem pro nákupy na stojanu s puškami po celém svìtì, pochází z jejich plnì upravenıch produktù; vstupní cena je mnohem dostupnìjší. Vıchozím bodem pro Korth je cena kolem vıchozí ceny za Rolex: pìt tisíc dolarù vám do rukou dá nìco z té evropské kvality a jistì to bude nezapomenutelné. Zbranì Korth jsou legendární.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n        
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_korth_custom">
    <text>Korth 6" Barrel</text>
</string>
<string id="st_wpn_korth_custom_descr">
    <text>Korth je vysoce kvalitní vırobce palnıch zbraní se sídlem v Lollaru, Hesensku, Nìmecko. Korth je vysoce kvalitní vırobce palnıch zbraní se sídlem v Lollaru, Hesensku, Nìmecko. Korth. Pro nìkteré nadšence do zbraní to staèí. Vırobci v tradici ultimátních evropskıch luxusních znaèek je Korth nejlépe známı pro revolvery s cenovkami, které by vìtšina lidí spíše spojovala s nìmeckımi auty ne s nìmeckımi zbranìmi. Ale tato povìst o mimoøádnì vysokıch cenách, která je lákadlem pro nákupy na stojanu s puškami po celém svìtì, pochází z jejich plnì upravenıch produktù; vstupní cena je mnohem dostupnìjší. Vıchozím bodem pro Korth je cena kolem vıchozí ceny za Rolex: pìt tisíc dolarù vám do rukou dá nìco z té evropské kvality a jistì to bude nezapomenutelné. Zbranì Korth jsou legendární.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Nainstalovaná dlouhá 6 palcová závitová hlaveò.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Docter Sight\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: BLACK BOX .45\n </text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher">
    <text>GP-25 "Kostyor" granátomet (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_descr">
    <text>Jednostrannı, pøední, s hladkou hlavní, podvìsnı granátomet pro útoèné pušky vyrobenı v zemích Varšavské smlouvy. Navren tak, aby vıraznì zvıšil palebnou sílu základního pìšího oddílu. Mechanismus støelby je samospínací, s manuálním bezpeènostním zámkem a automatickım zamezením vıstøelu pøi nesprávném nainstalování na pušku.\n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Úsová rychlost: %c[ui_gray_1]~76 m/s\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Dostøel: %c[ui_gray_1]~300 m\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Doba nabíjení: %c[ui_gray_1]pomalé\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Munice: %c[ui_gray_1]VOG-25 granát 40mm</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_m203">
    <text>M203 granátomet (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
    <text>Upravenı granátomet M203, jeho délka byla zkrácena o tøi palce a kterı lze pøipevnit na zbranì pomocí lišty Picatinny. Díky zmìnìnému montánímu systému je tento granátomet široce pouíván po celém svìtì a lze jej instalovat na vìtšinu v souèasnosti vyrábìnıch pušek. I kdy je modernìjšího designu, má témìø stejné vlastnosti jako jeho sovìtskı protìjšek - granátomet GP-25.\n \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Úsová rychlost: %c[ui_gray_1]~76 m/s\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Dostøel: %c[ui_gray_1]~300 m\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Doba nabíjení: %c[ui_gray_1]pomalé\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Munice: %c[ui_gray_1]granát M203 40mm</text>
</string>


	<string id="st_wpn_howa20">
    <text>Howa Type 20</text>
</string>
<string id="st_wpn_howa20_descr">
    <text>Útoèná puška byla oficiálnì pøedstavena veøejnosti v kvìtnu 2020. Tato zbraò je urèena k nahrazení útoèné pušky Type 89, která slouila asi 30 let. Novou pušku japonskıch ozbrojenıch sil, stejnì jako tu pøedchozí, vyvinula spoleènost Howa Machinery Co, a pouívá støelivo ráe 5,56 mm. Vıvoj nové pušky k nahrazení Type 89 zaèal na ádost japonskıch ozbrojenıch sil v roce 2014. Nová puška Type 20 je z vnìjšku a konstrukènì jakımsi prùmìrem mnoha moderních pušek, jako jsou napøíklad HK433 nebo CZ BREN II, a zjevnì nemá ádné originální prvky. To však není problém, protoe od armádní zbranì se nevyaduje originalita designu, ale spíše spolehlivost, nízká cena a splnìní poadavkù zákazníka. Zùstává záhadou, jak a v jakém mnoství se tato puška dostala úèastníkùm vìdecké expedice do Zóny.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Obsahuje: MARCH Shorty puškohled a AN/PEQ-15A DBAL-A2 Laserové zaøízení\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: KAC QDSS NT-4 5.56õ45\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ar15_freedom">
    <text>AR-15 HERA</text>
</string>
<string id="st_wpn_ar15_freedom_descr">
    <text>Velmi modernizovaná puška AR15, obvykle ve slubách veteránù Freedom. Nástavbovı kit nainstalovanı na zbranì vám umoní cítit se sebejistì na jakékoliv støelnici, ale zároveò se zbraò vyznaèuje vysokou cenou kvùli pouití velmi drahıch komponent v kitu.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight a 1P76 Rakurs (Picatinny).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Instalované Upgrady: B.E. MEYERS MAWL-C1 taktickı zelenı laserovı zamìøovaè a Here Arms pøedpabí (pomáhá pøi ovládání zpìtného rázu) a paba.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Surefire SOCOM556-MONSTER\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_skryaga">
    <text>AR od Skryagy</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_skryaga_descr">
    <text>Stejnì jako Beard, obchodník ze Zatonu, se i Skryaga rozhodl vydìlávat peníze prodejem karabin ve "svém" nástavbovém kitu. Vısledkem byla dobrá, lehká a velmi ergonomická hlaveò na základì M4.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízkı montá) a MarchF).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: KAC QDSS NT-4 5.56õ45\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet M203\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak12_mono_com">
    <text>AK-12 kazatel</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak12_mono_com_descr">
    <text>Vzácnı kousek. Upravená verze AK-12 z roku 2012. Hlavnì pouívána velitelùmi skupiny Monolith. Má nìkolik reimù støelby: automatickı, jednotlivı a tøíranovı.\n \n
    %c[0,140,140,140]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny\n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Tlumiè: 5.45/7.62 Hxagon tlumiè hluku\n</text>
</string>


	<string id="st_wpn_sig550_siber">
    <text>SIG SG550</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig550_siber_descr">
    <text>Proslavená svou vysokou kvalitou vıroby a dobrım vıkonem je SG 550 èasto oznaèována za nejlepší pušku ráe 5,56 mm, která kdy byla vyrobena. Má boènì skládací skeletovou pabu a lehkı hliníkovı bipod, kterı se skládá do dráek na dolní rukojeti.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight a 1P76 Rakurs (Picatinny).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig550_tac_siber">
    <text>SIG SG550 Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig550_tac_siber_descr">
    <text>Proslavená svou vysokou kvalitou vıroby a dobrım vıkonem je SG 550 èasto oznaèována za nejlepší pušku ráe 5,56 mm, která kdy byla vyrobena. Má boènì skládací skeletovou pabu a lehkı hliníkovı bipod, kterı se skládá do dráek na dolní rukojeti.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Instalované Upgrady: Taktická rukoje, Vertikální grip, Laserovı zamìøovaè AN/PEQ-16 a Tritiové míøidla.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight a 1P76 Rakurs (Picatinny).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet M203\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig552_siber">
    <text>SIG SG552 Commando</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig552_siber_descr">
    <text>SG 552 Commando je navrena pro boj ve mìstì, co ji èiní nejkompaktnìjším èlenem proslulé rodiny SG 550 od SIG, co zvyšuje její schopnosti v blízkém boji (CQC).\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight a 1P76 Rakurs (Picatinny).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig552_tac_siber">
    <text>SIG SG552 Tac Commando</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig552_tac_siber_descr">
    <text>SG 552 Commando je navrena pro boj ve mìstì, co ji èiní nejkompaktnìjším èlenem proslulé rodiny SG 550 od SIG, co zvyšuje její schopnosti v blízkém boji (CQC).\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Instalované Upgrady: Vertikální grip, Laserovı zamìøovaè AN/PEQ-16 a Tritiové míøidla.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight a 1P76 Rakurs (Picatinny).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
</string>


	<string id="st_wpn_sig552_isg_siber">
    <text>SIG SG552 Commando ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig552_isg_siber_descr">
    <text>SG 552 Commando je navrena pro boj ve mìstì, co ji èiní nejkompaktnìjším èlenem proslulé rodiny SG 550 od SIG, co zvyšuje její schopnosti v blízkém boji (CQC). Tato verze SG552 byla pozorována v pouívání tımy infiltrace ISG.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Instalované Upgrady: Taktická paba Magpul a míøidla, taktickı zelenı laserovı modul B.E. MEYERS MAWL-C1.\n 		
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkım montáem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight a 1P76 Rakurs (Picatinny).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor\n</text>
</string>	

<string id="st_wpn_kiparis_s">
    <text>OTs-02 Kiparis</text>
</string>
<string id="st_wpn_kiparis_s_descr">
    <text>OTs-02 "Kiparis" (Cypress) je samopal vyvinutı v roce 1972 na zakázku Ministerstva obrany SSSR konstruktéry z TsKIB COO v Tule. Rozloení je zaloeno na èeskoslovenském samopalu Scorpion Vz.61 (verze z roku 1961). Automatickı mechanismus OTs-02 "Kiparis" je pohánìn zpìtnım pohybem volné závory. Vıstøely jsou vypalovány z uzavøené závory, co zvyšuje pøesnost palby. Pro zvıšení stability zbranì se pouívá skládací paba, která je v kompaktní poloze sloena na horní stranu pabièky. V Zónì není tato zbraò neobvyklá a obvykle ji pouívají bandité a osamìlí stalkerové, kteøí si nemohou dovolit lepší zbraò.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 0217 Sound Suppressor.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_kiparis_m1">
    <text>OTs-02 Kiparis "Nonpro"</text>
</string>
<string id="st_wpn_kiparis_m1_descr">
    <text>OTs-02 "Kiparis" (Cypress) je samopal vyvinutı v roce 1972 na zakázku Ministerstva obrany SSSR konstruktéry z TsKIB COO v Tule. Rozloení je zaloeno na èeskoslovenském samopalu Scorpion Vz.61 (verze z roku 1961). Automatickı mechanismus OTs-02 "Kiparis" je pohánìn zpìtnım pohybem volné závory. Vıstøely jsou vypalovány z uzavøené závory, co zvyšuje pøesnost palby. Pro zvıšení stability zbranì se pouívá skládací paba, která je v kompaktní poloze sloena na horní stranu pabièky. V Zónì není tato zbraò neobvyklá a obvykle ji pouívají bandité a osamìlí stalkerové, kteøí si nemohou dovolit lepší zbraò.\n 
    Mechanik Polymer se ukázal bıt pravım fanouškem staré, ale velmi dostupné náboje 9x18 v jiních oblastech Zóny. Linie levnıch samopalù, které vyvinul, je velmi oblíbená mezi stalkery ve všech funkcích v Zónì. Tato verze se od standardní verze liší pøedevším nìkterımi jednoduchımi pøíslušenstvími a mírnì zvıšenou kadencí palby. \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò je vybavena nejlevnìjším laserovım zamìøovaèem a lištou Picatinny pro pøipojení nìkterıch malıch zamìøovaèù. (Polymer vám také dává jako bonus sadu 40rannıch zásobníkù pøi nákupu).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny Red Dot zamìøovaèe pro lištu Picatinny/Weaver s vıjimkou zamìøovaèù s dlouhım montáem, jako jsou Eotech 553/XPS, C-More, OKP-7, Meprolight M21, EKP-8-18 a Kemper.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 0217 Sound Suppressor.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_kiparis_m2">
    <text>OTs-02 Kiparis "Obligor"</text>
</string>
<string id="st_wpn_kiparis_m2_descr">
    <text>OTs-02 "Kiparis" (Cypress) je samopal vyvinutı v roce 1972 na zakázku Ministerstva obrany SSSR konstruktéry z TsKIB COO v Tule. Rozloení je zaloeno na èeskoslovenském samopalu Scorpion Vz.61 (verze z roku 1961). Automatickı mechanismus OTs-02 "Kiparis" je pohánìn zpìtnım pohybem volné závory. Vıstøely jsou vypalovány z uzavøené závory, co zvyšuje pøesnost palby. Pro zvıšení stability zbranì se pouívá skládací paba, která je v kompaktní poloze sloena na horní stranu pabièky. V Zónì není tato zbraò neobvyklá a obvykle ji pouívají bandité a osamìlí stalkerové, kteøí si nemohou dovolit lepší zbraò.\n 
    Mechanik Polymer se ukázal bıt pravım fanouškem staré, ale velmi dostupné náboje 9x18 v jiních oblastech Zóny. Linie levnıch samopalù, které vyvinul, je velmi oblíbená mezi stalkery ve všech funkcích v Zónì. Tato verze byla vyrobena Polymerem pro frakci Duty.\n
    Tato verze se od standardní verze liší pøedevším nìkterımi jednoduchımi pøíslušenstvími a mírnì zvıšenou kadencí palby. Navíc tato verze obsahuje ruènì vyrábìnou bakelitovou rukoje, která zvyšuje kontrolu zpìtného rázu. Bakelitová rukoje je pøipevnìna k ocelovému podpìrnému ramenu pøipojenému k dolní èásti pøedpabí Kiparis a zpevnìná tøemi titanovımi šrouby.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò je vybavena laserovım zamìøovaèem a lištou Picatinny pro pøipojení nìkterıch malıch zamìøovaèù a ruènì vyrábìnou bakelitovou rukojeí. (Polymer vám také dává jako bonus sadu 40rannıch zásobníkù pøi nákupu).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Trijicon Acog a Red Dot zamìøovaèe pro lištu Picatinny/Weaver s vıjimkou zamìøovaèù s dlouhım montáem, jako jsou Eotech 553, C-More, Meprolight M21, EKP-8-18.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 0217 Sound Suppressor.\n</text>
</string>

	
<string id="st_wpn_kiparis_m3">
    <text>OTs-02 Kiparis "Zhmich (Oilcake)"</text>
</string>
<string id="st_wpn_kiparis_m3_descr">
    <text>OTs-02 "Kiparis" (Cypress) je samopal vyvinutı v roce 1972 na zakázku Ministerstva obrany SSSR konstruktéry z TsKIB COO v Tule. Rozloení je zaloeno na èeskoslovenském samopalu Scorpion Vz.61 (verze z roku 1961). Automatickı mechanismus OTs-02 "Kiparis" je pohánìn zpìtnım pohybem volné závory. Vıstøely jsou vypalovány z uzavøené závory, co zvyšuje pøesnost palby. Pro zvıšení stability zbranì se pouívá skládací paba, která je v kompaktní poloze sloena na horní stranu pabièky. V Zónì není tato zbraò neobvyklá a obvykle ji pouívají bandité a osamìlí stalkerové, kteøí si nemohou dovolit lepší zbraò.\n 
    Mechanik Polimer se ukázal bıt pravım fanouškem staré, ale velmi dostupné náboje 9x18 v jiních oblastech Zóny. Linie levnıch samopalù, které vyvinul, je velmi oblíbená mezi stalkery ve všech funkcích v Zónì. Tato verze byla vyrobena Polymerem pro frakci Clear Sky.\n
    Tato verze se od standardní verze liší pøedevším nìkterımi jednoduchımi pøíslušenstvími a mírnì zvıšenou kadencí palby. Navíc tato verze obsahuje ruènì vyrábìnou bakelitovou rukoje, která zvyšuje kontrolu zpìtného rázu. Bakelitová rukoje je pøipevnìna k ocelovému podpìrnému ramenu pøipojenému k dolní èásti pøedpabí Kiparis a zpevnìná tøemi titanovımi šrouby.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò je vybavena laserovım zamìøovaèem a lištou Picatinny pro pøipojení nìkterıch malıch zamìøovaèù a ruènì vyrábìnou bakelitovou rukojeí. Souèástí balení je sada bubnovıch zásobníkù na 81 nábojù.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Trijicon Acog a Red Dot zamìøovaèe pro lištu Picatinny/Weaver s vıjimkou zamìøovaèù s dlouhım montáem, jako jsou Eotech 553, C-More, Meprolight M21, EKP-8-18.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: 0217 Sound Suppressor.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vz61_scorpion">
    <text>Skorpion vz.61</text>
</string>
<string id="st_wpn_vz61_scorpion_descr">
    <text>Skorpion vz. 61 (nebo Sa vz. 61 Skorpion) je èeskoslovenskı samopal vyvinutı v roce 1959 Miroslavem Rybarem (1924–1970) a vyrábìnı pod oficiálním oznaèením Samopal vzor 61 ("samopal model 1961") továrnou na zbranì Ceska zbrojovka v Uherském Brodì od roku 1963 do roku 1979.
    I kdy byl vyvinut pro pouití u bezpeènostních sil, zbraò byla také pøijata do vızbroje Èeskoslovenské armády jako osobní zbraò pro niší dùstojníky, øidièe vozidel, personál obrnìnıch vozidel a speciální jednotky. V souèasnosti je zbraò v pouití ozbrojenıch sil nìkolika zemí jako osobní zbraò. Pùvodnì byl ráe .32 ACP, ale vìtšina modelù, které se dostaly do Zóny, byla vz. 65, vz. 82 ráe 9x18mm Makarov.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Scorpion supressor\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m1">
    <text>Skorpion vz.61 Vylepšenı</text>
</string>
<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m1_descr">
    <text>Skorpion vz. 61 (nebo Sa vz. 61 Skorpion) je èeskoslovenskı samopal vyvinutı v roce 1959 Miroslavem Rybarem (1924–1970) a vyrábìnı pod oficiálním oznaèením Samopal vzor 61 ("samopal model 1961") továrnou na zbranì Ceska zbrojovka v Uherském Brodì od roku 1963 do roku 1979.
    I kdy byl vyvinut pro pouití u bezpeènostních sil, zbraò byla také pøijata do vızbroje Èeskoslovenské armády jako osobní zbraò pro niší dùstojníky, øidièe vozidel, personál obrnìnıch vozidel a speciální jednotky. V souèasnosti je zbraò v pouití ozbrojenıch sil nìkolika zemí jako osobní zbraò. Pùvodnì byl ráe .32 ACP, ale vìtšina modelù, které se dostaly do Zóny, byla vz. 65, vz. 82 ráe 9x18mm Makarov.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò je vybavena laserovım zamìøovaèem a montáí pro malé Red Dot zamìøovaèe. Souèástí balení je sada zásobníkù na 30 nábojù.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Trijicon RMR, Leupold Deltapoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá) a Docter Sight.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Scorpion supressor.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2">
    <text>Skorpion vz.61 Polymer's</text>
</string>
<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2_descr">
    <text>Skorpion vz. 61 (nebo Sa vz. 61 Skorpion) je èeskoslovenskı samopal vyvinutı v roce 1959 Miroslavem Rybarem (1924–1970) a vyrábìnı pod oficiálním oznaèením Samopal vzor 61 ("samopal model 1961") továrnou na zbranì Ceska zbrojovka v Uherském Brodì od roku 1963 do roku 1979.
    I kdy byl vyvinut pro pouití u bezpeènostních sil, zbraò byla také pøijata do vızbroje Èeskoslovenské armády jako osobní zbraò pro niší dùstojníky, øidièe vozidel, personál obrnìnıch vozidel a speciální jednotky. V souèasnosti je zbraò v pouití ozbrojenıch sil nìkolika zemí jako osobní zbraò. Pùvodnì byl ráe .32 ACP, ale vìtšina modelù, které se dostaly do Zóny, byla vz. 65, vz. 82 ráe 9x18mm Makarov.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zbraò je vybavena laserovım zamìøovaèem od spoleènosti Zenit, kompaktní pøedpabím a montáí pro malé Red Dot zamìøovaèe. Souèástí balení je sada bubnovıch zásobníkù na 60 nábojù.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Trijicon RMR, Leupold Deltapoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá) a Docter Sight.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: Scorpion supressor.\n</text>
</string>


	<string id="st_wpn_pkm_siber">
    <text>PKM</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkm_siber_descr">
    <text>Modifikace armádní kulometu se zásobníkem na náboje. Navzdory vysoké hmotnosti a nedostateèné pøesnosti našel široké uplatnìní v Zónì. Hlavnì se pouívá k potlaèení nepøítele ve znaèné pøesile a k vyèišování obydlí mutantù.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ádné \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_g28">
    <text>HK G28 7.62x51 odstøelovací puška</text>
</string>
<string id="st_wpn_g28_descr">
    <text>Odstøelovací puška HK G28 byla vyvinuta spoleèností Heckler and Koch speciálnì pro Bundeswehr jako podpùrná zbraò pro malé pìší jednotky. G28 je zaloeno na pušce HK MR308, která je civilní verzí automatické pušky HK 417. Navzdory nìkolika rozdílùm je HK G28 75% vzájemnì vymìnitelnı s HK 417. Tato puška byla navrena pro støelbu na vzdálenosti nedosaitelné pro standardní útoèné pušky ráe 5.56mm.\n
    Puškohled Schmidt and Bender PM II 3-12x50 byl pùvodnì vytvoøen pro elitní vojenské jednotky pro vysoce kvalitní zamìøování a pøesnou støelbu. Puškohled je vybaven osvìtlenım hledím Tremor2, které nabízí rùzné znaèky pro vıpoèet pøesnıch støel zohledòující vzdálenost a boèní vítr.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Puškohled Schmidt and Bender PM II 3-12x50 a Aimpoint T1 jsou souèástí balení.\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: HK G28 BandT QD 7.62x51 tlumiè hluku.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_adar2_15">
    <text>ADAR 2-15</text>
</string>
<string id="st_wpn_adar2_15_descr">
    <text>ADAR 2-15 je ruská civilní karabina zaloená na konstrukci AR-15. Karabina je vyrábìna v Petrohradì s vyuitím izraelskıch komponent a chromovıch hlavní vyrábìnıch spoleèností Molot Arms.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny pro lištu Picatinny/Weaver (kromì Red Dot zamìøovaèù s nízkou montáí: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (nízká montá), Docter Sight, 1P76 Rakurs (nízká montá) a OKP-7).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sr2_m2">
    <text>SR-2M "Veresk" od Manguna</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr2_m2_descr">
    <text>SR.2 "Veresk" je ruskı samopal (vyrábìnı TsNIITOCHMASH), navrenı pro boj proti nepøátelské pìchotì v tìsném boji (na vzdálenost a 200 m) s pouitím individuálního pancéøování. Hlavní vıhodou SR-2 je jeho vysoká palebná síla, vysoká pøesnost støelby a destruktivní úèinek støely na krátkou vzdálenost.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Verze SR-2M vylepšená mechanikem frakce Duty, Sergejem "Mangun" Gromovem. Vylepšení zahrnovalo: lehkou skupinu závory, která zvyšuje kadenci palby, pabu Magpul pro lepší ergonomii, lištu Picatinny pro montá zamìøovaèù Red Dot/magnifikace a laserovı modul LA5 Aim Module (s zelenım paprskem).\n		
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Vše pro lištu Picatinny/Weaver, s vıjimkou MarchF, Leupold Mark 8, Susat a EOTS-62.\n	
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: GZV-SR2\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_pk_siber">
    <text>PK</text>
</string>
<string id="st_wpn_pk_siber_descr">
    <text>PK (Pulemyot Kalashnikova, nebo "Kalašnikovùv kulomet") je pásem podávanı univerzální kulomet ráe 7.62x54mmR. Byl navren v Sovìtském svazu a je v souèasné dobì vyrábìn v Rusku. Pùvodní kulomet PK byl pøedstaven v roce 1961 a vylepšená varianta PKM byla pøedstavena v roce 1969. PK byl navren k nahrazení kulometù SGM a RP-46, které byly døíve ve slubì Sovìtského svazu. Zbraò zùstává vyuívána jako pìchotní a vozidlová zbraò v ruskıch ozbrojenıch silách a byla také rozsáhle exportována a vyrábìna pod licencí v nìkolika dalších zemích.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ádné \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ppsh_bas">
    <text>PPSh-41</text>
</string>
<string id="st_wpn_ppsh_bas_descr">
    <text>Hlavní pìchotní zbraò Sovìtskıch ozbrojenıch sil bìhem druhé svìtové války, PPSh-41 byla odolná, nízkoúdrbová zbraò vyrobená z levnıch, snadno dostupnıch komponent. Pouívá náboje 7.62x25mm.\n 
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšen pomocí taktického sady.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: ádné \n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh">
    <text>PPSh-41 Bandolero</text>
</string>
<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh_descr">
    <text>Hlavní pìchotní zbraò Sovìtskıch ozbrojenıch sil bìhem druhé svìtové války, PPSh-41 byla odolná, nízkoúdrbová zbraò vyrobená z levnıch, snadno dostupnıch komponent. Pouívá náboje 7.62x25mm.\n 
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Na zbraní je instalována taktická sada "Bandolero", která zahrnuje kolimátorovı zamìøovaè EKP-8-18 a vylepšenı kryt hlavnì (odvádí teplo rychleji), co umonilo zvıšit kadenci støelby oproti pùvodnímu stavu. (Toto vylepšení je nevratné).\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Reflexní zamìøovaè Axion Kobra EKP-8-18 - souèást balení.\n 
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_karabiner98k">
    <text>Karabiner 98 Kurz</text>
</string>
<string id="st_wpn_karabiner98k_descr">
    <text>Bìhem druhé svìtové války byly urèité pušky Karabiner 98k vybrány pro svou vıjimeènou pøesnost a byly vybaveny dalekohledem ZF39. Tyto pušky byly pouívány nacistickım Nìmeckem jako odstøelovací pušky. Ve zruènıch rukou mìly efektivní dosah a 1000 metrù.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mùe bıt vylepšena pomocí taktické sady (adaptér pro tlumiè).\n 		
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: ZF-4 (souèást balení).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ádnı (potøebnı je adaptér hlavnì pro montá tlumièe) \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98">
    <text>Karabiner 98 Kurz (s adaptérem na tlumiè)</text>
</string>
<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98_descr">
    <text>Bìhem druhé svìtové války byly urèité pušky Karabiner 98k vybrány pro svou vıjimeènou pøesnost a byly vybaveny dalekohledem ZF39. Tyto pušky byly pouívány nacistickım Nìmeckem jako odstøelovací pušky. Ve zruènıch rukou mìly efektivní dosah a 1000 metrù.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: ZF-4 (souèást balení).\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: K98 Forester.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_kar98_retrotac">
    <text>Karabiner 98 Forest Hunter</text>
</string>
<string id="st_wpn_kar98_retrotac_descr">
    <text>Upravená verze nìmecké odstøelovací pušky Mauser Karabiner 98k z období druhé svìtové války - další dílo lesníka, známého svou láskou k obnovì a modernizaci starıch ukoøistìnıch zbraní z období druhé svìtové války. Pùvodní døevìná paba byla mírnì zlehèena; na pøední èásti paby je instalován rukojetník, umoòující montá další noèního zamìøovaèe. Puška je vybavena vynikajícím odstøelovacím zamìøovaèem vyrábìnım japonskou firmou March. Podle lesníka je tato puška vhodnìjší k lovu vetøelcù v Èerveném lese ne mutantù.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: March (souèást balení), PN-23 "Nozzle" \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: K98 Forester.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_rem700_mcmillan">
    <text>Remington 700 McMillan</text>
</string>
<string id="st_wpn_rem700_mcmillan_descr">
    <text>Model 700 pušky jsou vyrábìny v USA firmou Remington od roku 1962. Je to pravdìpodobnì nejbìnìji pouívaná odstøelovací a lovecká puška s klièkou ve Spojenıch státech. Je to špièkovı produkt spoleènosti Remington Arms. Existuje mnoho variant pušky pro rùzné náboje, avšak pro tento model byl vybrán náboj .338 Lapua Magnum pro støelbu na dlouhé a velmi dlouhé vzdálenosti. Puška je vybavena pabou McMillan A5, hlavní PGW Defense C14 s drákami a kompenzátorem tlaku na hlavnì, stejnì jako vıstøedním pøedním rielem Badger Ordanance pro další noèní zamìøovaèe.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: SchmidtandBender PM II 3-12x50 (souèást balení), PN-23 "Nozzle" \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: PGW Defense C14 Timberwolf.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_rem700_aics">
    <text>Remington 700 AICS</text>
</string>
<string id="st_wpn_rem700_aics_descr">
    <text>Model 700 pušky jsou vyrábìny v USA firmou Remington od roku 1962. Je to pravdìpodobnì nejbìnìji pouívaná odstøelovací a lovecká puška s klièkou ve Spojenıch státech. Je to špièkovı produkt spoleènosti Remington Arms. Existuje mnoho variant pušky pro rùzné náboje, avšak pro tento model byl vybrán náboj .338 Lapua Magnum pro støelbu na dlouhé a velmi dlouhé vzdálenosti. Puška je vybavena pabou AICS (Accuracy International Chassis Systems), hlavní PGW Defense C14 s drákami a kompenzátorem tlaku na hlavnì, stejnì jako vıstøedním pøedním rielem Badger Ordanance pro další noèní zamìøovaèe.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: SchmidtandBender PM II 3-12x50 (souèást balení), PN-23 "Nozzle" \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: PGW Defense C14 Timberwolf.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty">
    <text>Shorty</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty_descr">
    <text>Lehèí a vylepšená modifikace kulometu PKM v tìlovém krytu od spoleènosti Zenitka. Díky krátké hlavni má model zlepšenou ergonomii, co ho èiní vhodnìjším pro boj ve mìstech. Model má nainstalovanou šikmou pøední rukoje pro lepší kontrolu zpìtného rázu. V Zónì je pouíván pøedevším vojenskımi jednotkami (speciálními jednotkami).\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny zamìøovaèe pro picatinny/weaver, taktické zaøízení Zenit Perst-3 s èervenım laserem (souèást balení) \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: TGP-V Supresor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber">
    <text>PKM Zenit</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber_descr">
    <text>Vylepšená modifikace kulometu PKM v tìlovém krytu od spoleènosti Zenitka. Model má nainstalovanou šikmou pøední rukoje pro lepší kontrolu zpìtného rázu. V Zónì je pouíván pøedevším vojenskımi jednotkami (speciálními jednotkami).\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny zamìøovaèe pro picatinny/weaver, taktické zaøízení Zenit Perst-3 s èervenım laserem (souèást balení) \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: TGP-V Supresor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_l_tac">
    <text>Scar-L CQB</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_l_tac_descr">
    <text>Útoèná puška FN SCAR-L (Special Operation Forces Combat Assault Rifle - Light) ráe 5,56x45 NATO byla pøijata USSOCOM (United States Special Operations Command) jako Mk 16. Má boènì sklopnou polymerovou pabu a volnì visící, studenì kladivem kovanou hlaveò dle vojenskıch specifikací s chromovanım vıvrtem. Plnì ambidextrózní ovládací prvky okamitì pøizpùsobí SCAR jakémukoli uivateli nebo jakékoliv støelecké pozici. V integrovaném pøijímaèi je optickı lišta a tøi pøíslušenství umoòují montá rùznıch zamìøovaèù, elektronickıch zamìøovaèù, taktickıch svítilen a laserù. Vyrábìno spoleèností Fabrique Nationale Herstal. Dostupné v èerné a pískové barvì.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny zamìøovaèe pro picatinny/weaver, taktickı zelenı laserovı modul B.E. MEYERS MAWL-C1 (souèást balení) \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_pkp_siber">
    <text>PKP Pecheneg</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkp_siber_descr">
    <text>PKP "Pecheneg" je ruskı lehkı kulomet ráe 7,62x54mmR. Jedná se o modernizovanı kulomet PKM. Pecheneg je øeèen bıt pøesnìjší ne všechny jeho pøedchùdci díky tìší, neodnímatelné hlavni s nucenım chlazením vzduchem a radiálními ebry chlazení a rukojetí, která eliminuje efekt mlhy od horkıch plynù a udruje hlaveò chladnìjší, co èiní zbraò spolehlivìjší.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: všechny zamìøovaèe pro montá na dráku\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: TGP-V Supresor\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_pkp_tac_siber">
    <text>PKP Pecheneg Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkp_tac_siber_descr">
    <text>Lehèí a vylepšená modifikace kulometu PKP. Díky krátké hlavni má model zlepšenou ergonomii, co ho èiní vhodnìjším pro boj ve mìstech. Model má nainstalovanou šikmou pøední rukoje pro lepší kontrolu zpìtného rázu. V Zónì je pouíván pøedevším vojenskımi jednotkami (speciálními jednotkami) a oldákù.\n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zamìøovaèe: Všechny zamìøovaèe pro picatinny/weaver, taktické zaøízení Zenit Perst-3 s èervenım laserem (souèást balení)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè: TGP-V Supresor\n</text>
</string>

	
</string_table>
