<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>Zbraò SR-25 vyvinul Reed Knight, majitel spoleènosti Knights Armament Co. a Eugene Stoner. SR-25 je puška AR-15 zvìtšená pro støelbu v ráži 7,62x51 mm NATO nebo .308. Je urèena pro støelbu z pušek AR-15. 60 % dílù pušky je zamìnitelných s komponenty AR-15. Tato puška se dobøe prodávala mezi civilními støelci, kteøí potøebovali pøesnou poloautomatickou pušku pro lov nebo støelbu na cíl. Tato puška našla zalíbení také v americké armádì. Kvùli tlumièi zpìtného rázu ve stylu AR-15, který se vysouvá dozadu z hlavnì, nemùže být SR-25 vybavena sklopnou pažbou a namísto toho je vybavena teleskopickou pažbou.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy americké\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Výrobce: %c[ui_gray_1]Knight's Armament Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok výroby: %c[ui_gray_1]1990\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23">
		<text>TOZ-34 "Chimera Hunter"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23_descr">
		<text>Pøedurèena pro profesionální i amatérský lov, TOZ-34 je brokovnice s nadmìrným/podmìrným vývrtem. Cenovì dostupná s vysokým poškozením a schopností okamžitì vybíjet oba náboje z ní èiní oblíbenou zbraò mezi nováèky na okraji Zóny. Díky své pøesnosti a zastavovací síle je obzvláštì užiteèná proti mutantùm.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]SSSR\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Výrobce: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok výroby: %c[ui_gray_1]1964\n \n
		%c[0,255,255,255]INTEGRATED PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
		%c[d_blue] - %c[0,255,255,255,255]Optický pohled\n \n
		%c[0,255,255,255]UNIKÁTNÍ: %c[0,250,250,0]Tento zvláštní TOZ-34 byl upraven podle potøeb Zóny tím, že podporuje vìtší a úèinnìjší náboje než klasická 12ga. Díky tomu si mezi slídièi vysloužila povìst úèinné zbranì k lovu velkých mutantù, jako jsou chiméry, odtud také pochází její název.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23">
		<text>TOZ-34 "Lovec Chimér"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23_descr">
		<text>Pøedurèená pro profesionální i amatérský lov, TOZ-34 je brokovnice s pøesahem. Cenovì dostupná s vysokým poškozením a schopností okamžitì vybíjet oba náboje z ní èiní oblíbenou zbraò mezi nováèky na okraji Zóny. Díky své pøesnosti a zastavovací síle je obzvláštì užiteèná proti mutantùm.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]SSSR\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Výrobce: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok výroby: %c[ui_gray_1]1964\n
		%c[0,255,255,255]INTEGRATED PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
		%c[d_blue] - %c[0,255,255,255,255]Optický zrak\n \n
		%c[0,255,255,255]UNIKÁTNÍ: %c[0,250,250,0]Tento zvláštní TOZ-34 byl upraven podle potøeb Zóny tím, že podporuje vìtší a úèinnìjší náboje než klasická 12ga. Díky tomu si mezi slídièi vysloužila povìst úèinné zbranì k lovu velkých mutantù, jako jsou chiméry, odtud také pochází její název.\n
		</text>
	</string>

	

</string_table>