<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
    <string id="st_no_helm">
        <text>Pøilba není kompatibilní s výstrojí.</text>
    </string>
    <string id="st_no_helmkit">
        <text>Potøebuješ sadu na opravu pøilby, abys sis ji mohl vymìnit.</text>
    </string>
    <string id="st_helm_success">
        <text>Pøilba byla úspìšnì vymìnìna.</text>
    </string>
    <string id="ui_inv_max_condition">
        <text>Max. podmínka</text>
    </string>
    <string id="st_part_repaired">
        <text>%s opraveno na stav %s%.</text>
    </string>
    <string id="st_dot">
      <text>•</text>
    </string>
    <string id="st_ui_repair_new">
        <text>Nové</text>
    </string>


    
    <string id="st_total_repair">
        <text>celkový stav obnovený pro vhodné díly:</text>
    </string>

    <string id="st_can_repair">
        <text>mùžeš opravit následující souèásti obleku:</text>
    </string>
    <string id="st_type_2">
        <text>látky</text>
    </string>
    <string id="st_type_4">
        <text>balistika</text>
    </string>
    <string id="st_type_3">
        <text>zpevòující složky</text>
    </string>
    <string id="st_type_5">
        <text>exoskeletové rámy</text>
    </string>
    <string id="st_type_1">
        <text>pøilba</text>
    </string>

    <string id="st_tier_base">
        <text>vhodné k opravì </text>
    </string>
    <string id="st_tier_1">
        <text>lehké zbroje a respirátory</text>
    </string>
    <string id="st_tier_2">
        <text>støední zbroje a pancéøové pøilby/respirátory</text>
    </string>
    <string id="st_tier_3">
        <text>tìžká brnìní, exoskelety a silnì pancéøované pøilby</text>
    </string>

    
    <string id="st_type_integrity">
        <text>integrita:</text>
    </string>
     
    
<string id="ui_mcm_outfit_title">
    <text>Pøepracování èástí odìvu</text>
</string>
<string id="ui_mcm_menu_outfit">
    <text>OPO</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_damage_1">
    <text>Násobitel poškození èástí (Lehké odìvy)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_damage_1_desc">
    <text>Násobitel, který urèuje, kolik poškození utrpí èásti lehkých odìvù (novácké bundy, lehké obleky LCS).</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_damage_2">
    <text>Násobitel poškození èástí (Støednì tìžké odìvy)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_damage_2_desc">
    <text>Násobitel, který urèuje, kolik poškození utrpí èásti støednì tìžkých odìvù (obleky Sunrise, PS5, lehké plátové nosièe).</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_damage_3">
    <text>Násobitel poškození èástí (Tìžké odìvy)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_damage_3_desc">
    <text>Násobitel, který urèuje, kolik poškození utrpí èásti tìžkých odìvù (pancéøová vesta SKAT-9, exosuity, exoskeletony). Buïte si vìdomi, že tìžké odìvy celkovì utrpí ménì kondièního poškození, takže je vyvážené udržet tento koeficient relativnì vysoký.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_debug">
    <text>Ladìní chyb</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_debug_desc">
    <text>Ladìní chyb</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_round">
    <text>Snížit škrábance</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_round_desc">
    <text>Zaškrtnutím této možnosti se zajistí, že velmi malé množství poškození se nekumuluje na komponentech obleku. Tím se také zjednoduší zobrazení tím, že se nepøedstaví dlouhé desetinné èíslice v statistikách položek.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_outfit_ui">
    <text>Zobrazit okno opravy èástí</text>
</string>
<string id="ui_mcm_outfit_ui_desc">
    <text>Otevøe okno v rozhraní opravy, které zobrazuje obnovení èástí odìvù.</text>
</string>

    
    <string id="article_opo">
        <text>Udržba odìvù</text>
    </string>
    <string id="article_opo_text">
        <text>
            Outfit Parts Overhaul mìní zpùsob údržby a klade vìtší dùraz na používání správných nástrojù a dílù pro údržbu vašeho zaøízení.\n \n
			%c[pda_green]I. Díly a údržba%c[ui_gray_1]\n
            \n- Výstroj má maximální stav. Ten je urèen prùmìrným stavem jejich dílù.
            \n- Položky pro opravu výstroje fungují od 0 %, mohou však obnovovat pouze do maximálního stavu.
            \n- Tìžší zbroje potøebují silnìjší opravné pøedmìty.
            \n- Technici obnoví všechny souèásti na 100 %.
            \n- Poškození, které oblek èasem utrpí, zhoršuje jeho maximální stav. Rùzné èásti se zhoršují rùznou rychlostí.
            \n \n
			%c[pda_green]II. Opravy a dílenské zmìny%c[ui_gray_1]\n
            \n- Nìkteré opravárenské pøedmìty (šicí soupravy a opravárenské soupravy) opravují èásti obleku. Tím se zase obnoví maximální stav.
            \n- Základní šicí soupravy mohou opravovat látky. Pokroèilé a tìžké šicí soupravy mohou opravovat zpomalovaèe a látky. Opravné soupravy opravují vše kromì pøileb.
            \n- Každá souprava obnovuje urèité množství kondice, které je rovnomìrnì rozdìleno na všechny èásti obleku.
            \n- Pøi opravì lze použít souèásti výstroje. Pokud jsou použity, pøímo zvýší hodnotu dílu, ke kterému se hodí. Pokud ne, použijí kondici na souèásti ve své kategorii ve výši 25 % jejich úèinnosti.
            \n- Dílenská výmìna dílù neobnovuje maximální stav. Jako kompenzace je zdarma a nespotøebovává náplnì opravárenské sady.
			\n \n
            %c[pda_green]III. Zbrojíø%c[ui_gray_1]\n
            \n- Mùžete rozebrat èásti výstroje a získat základní komponenty!
            \n- Pro demontáž použijte pøíslušný nástroj nebo nástroj pøetáhnìte na souèást.
            \n- Podmínka ovlivòuje množství získaných souèástek.
            \n- Souèásti výstroje se používají k sestavení dalších èástí výstroje. Recepty jsou rozdìleny mezi pøíruèky mechanikù.
        </text>
    </string>

</string_table>