<!-- ====================================================================
	Anomální RF signáls (included with New Extensible RF Sources)
    Author: Catspaw
    Source: https://www.moddb.com/members/catspawmods/addons
    Version: 1.2

    Permission granted to freely translate into any language.
===================================================================== -->
<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250"?>

<string_table>
	<string id="st_note_rf_tip_name">
		<text>Anomalous RF Signal</text>
	</string>
	<string id="st_note_rf_tip_desc">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo záznamu v deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • ??%c[ui_gray_2] osobní vìci\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_controller_name">
		<text>Anomální RF signál: Ovladaè</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller">
		<text>Anomální RF signál: Ovladaè</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller_text2">
		<text>\n \n"...øekl, e skrıš bude cvrlikat na 145 Mhz, ale nic se nestalo. Stala se však ta nejpodivnìjší vìc. Zaèal jsem zaznamenávat rušení na RF pøijímaèi - jednou to dokonce znìlo jako hlas, nebo tóny, ale nic jasného.\n \n
Nedlouho poté jsem zaèal pociovat bolesti hlavy, rozmazané vidìní, šepot, ztrátu barvy – všechny obvyklé známky toho, e je ovladaè nìkde opravdu blízko. A jistì, pro jednou jsem toho parchanta zahlédl døív, ne on mì.\n \n
A ten RF šum? Tu èást, kterou jsem nemìl halucinace, byla odøíznuta, jakmile té vìci explodovala hlava."\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_poltergeist_name">
		<text>Anomální RF signál: Poltergeist</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist">
		<text>Anomální RF signál: Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist_text2">
		<text>\n \n"...øekl nám, e zachytíme signál na 219 Mhz, ale nic. Pak jsem najednou zaèal zaznamenat rušení na RF pøijímaèi - jednou to dokonce znìlo jako hlas, nebo tóny, ale nic neprošlo èistım.\n \n
Nedlouho nato se mi v hlavì zaèal objevovat zvláštní zvonivı zvuk a mùj zrak se zbarvil do modra, kolem se zaèaly vznášet sraèky – pamatuješ, kdy se to stalo naposledy? Byl to další poltergeist a hned jsem odtamtud vyrazil, jakmile jsem to vidìl.\n \n
A ten RF šum? Jakmile jsem se dostal pár set metrù od budovy, prostì se zastavil."\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_burer_name">
		<text>Anomální RF signál: Burer</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer">
		<text>Anomální RF signál: Burer</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer_text2">
		<text>\n \n"...a nebylo tam nic jako to, co øíkali na 106 Mhz. Místo toho jsem zaèal dostávat všechny druhy rušení na mém RF pøijímaèi - jednou to dokonce znìlo jako hlas nebo tóny, ale nic, co bych nedokázal rozeznat.\n \n
Ale rozumíš, pamatuješ, kdy jsme narazili na ten burer na severu? Bylo to stejné, s podivnım zabarvením zraku a halucinacemi, sraèky létající vzduchem. Vidìli jsme to jen jednou, ale dostali jsme se odtamtud, ne si nás všimli.\n \n
Ale ten RF šum? Vypadli, jakmile jsme se dostali dostateènì daleko, moná pár set metrù. Nikdy pøedtím jsem nic takového na skeneru neslyšel, ale vèasné varování nás pravdìpodobnì zachránilo."\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_psydog_name">
		<text>Anomální RF signál: Psydog</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog">
		<text>Anomální RF signál: Psydog</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog_text2">
		<text>\n \n"...víš, jak se má Vanya, øekl jsem mu, e skrıš je na 197 Mhz, ale ten blázen pøísahal, e na 190, tak jsme oba vytáhli naše RF pøijímaèe, abychom vidìli, kdo má pravdu. To mì pravdìpodobnì zachránilo prdel, èlovìèe.\n \n
Tak blízko tábora byl zatracenı psydog – vìøíš tomu sraèku? Okamitì jsme oba dostali bolesti hlavy, rozmazané vidìní a zaèali jsme støílet na fantomové psy, kteøí tam ve skuteènosti nebyli.\n \n
Ale vezmìte si tohle - kdykoli se jeden z fantomù pøiblíil, mùj RF pøijímaè zaèal šílet kvùli rušení. Vanya, však? Jen jednou zakòuèel, kdy na nìj skoèil pravı. Chudák Vanya."\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_af_ring_name">
		<text>Anomální RF signál: Prsten (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring">
		<text>Anomální RF signál: Prsten (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast ji byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, a tak jsem se rozhodl zkusit vystopovat skrıš, o které se nováèek zmínil.\n \n
Moná 23 Mhz byla špatná frekvence, ale nikde poblí nebyla ádná skrıš. Moje štìstí však muselo bıt pøi mnì, protoe jsem zachytil nìco jiného – podivné EM interference nìjakého druhu.\n \n
Bylo to pìknì lokalizované, moná ètyøicet padesát metrù nebo tak nìjak, ale to rušení mì zavedlo pøímo k artefaktu Prstenu! Stále jsem musel vytáhnout Medvìda, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale byl jsem opravdu rád, e jsem s sebou mìl RF pøijímaè."\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_af_electra_flash_name">
		<text>Anomální RF signál: Flash (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash">
		<text>Anomální RF signál: Flash (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast u byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, tak jsem se rozhodl zkusit vystopovat tu skrıš, o které mi øekl mùj kamarád.\n \n
Moná 124 Mhz byla špatná frekvence, ale nikde poblí nebyla ádná skrıš. Moje štìstí však muselo bıt pøi mnì, protoe jsem zachytil nìco jiného – podivné EM interference nìjakého druhu.\n \n
Bylo to pìknì lokalizované, moná ètyøicet padesát metrù nebo tak nìjak, ale to rušení mì zavedlo pøímo k artefaktu Flash! Stále jsem musel vytáhnout detektor, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale byl jsem opravdu rád, e jsem s sebou mìl RF pøijímaè."\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_electra_moonlight_name">
		<text>Anomální RF signál: Mìsíèní svit (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight">
		<text>Anomální RF signál: Mìsíèní svit (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e po tom všem není nic k nalezení, a tak jsem se rozhodl zkusit skenovat na staré frekvenci mrtvıch kapek.\n \n
Moná 57 Mhz nebylo správné, protoe nikde poblí jsem nezaznamenal ádné skrıšové signály. Moje štìstí však muselo bıt pøi mnì, protoe jsem zachytil nìco jiného – podivné EM interference nìjakého druhu.\n \n
Bylo to pìknì lokalizované, moná ètyøicet padesát metrù nebo tak nìjak, ale to rušení mì zavedlo pøímo k artefaktu Moonlight! Stále jsem musel vytáhnout detektor, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale byl jsem opravdu rád, e jsem s sebou mìl RF pøijímaè."\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_black_spray_name">
		<text>Anomální RF signál: Èernı sprej (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray">
		<text>Anomální RF signál: Èernı sprej (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast ji byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, tak jsem se rozhodl zjistit, zda ztracenı batoh starého mue stále vysílá.\n \n
Moná 89 Mhz byla špatná frekvence, ale nikde poblí nebyla ádná skrıš. Moje štìstí však muselo bıt pøi mnì, protoe jsem zachytil nìco jiného – podivné EM interference nìjakého druhu.\n \n
Bylo to pìknì lokalizované, moná ètyøicet padesát metrù nebo tak nìjak, ale to rušení mì zavedlo pøímo k artefaktu Black Spray! Stále jsem musel vytáhnout detektor, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale byl jsem opravdu rád, e jsem s sebou mìl RF pøijímaè."\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_full_empty_name">
		<text>Anomální RF signál: Plnì prázdnı (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty">
		<text>Anomální RF signál: Plnì prázdnı (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast u byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, tak jsem se rozhodl zjistit, jestli nenajdu tu ztracenou skrıš, o které jsme slyšeli.\n \n
Moná 236 Mhz byla špatná frekvence, ale nikde poblí nebyla ádná skrıš. Moje štìstí muselo bıt pøi mnì, protoe jsem zachytil nìco, nìjaké silné EM rušení.\n \n
Bylo to pìknì lokalizované, asi ètyøicet padesát metrù nebo tak nìjak, ale to rušení mì zavedlo pøímo k artefaktu Full Empty! Stále jsem musel vytáhnout detektor, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale byl jsem opravdu rád, e jsem s sebou mìl RF pøijímaè."\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_ice_name">
		<text>Anomální RF signál: led (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice">
		<text>Anomální RF signál: led (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast u byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, tak jsem šel hledat ten tip na skrıš, kterı jsem dostal od lékaøe.\n \n
Moná 178 Mhz byla špatná frekvence, ale nikde poblí nebyla ádná skrıš. Moje štìstí muselo bıt se mnou, protoe jsem zachytil nìco jiného - nìjaké elektromagnetické rušení, nevím co.\n \n
Bylo to pìknì lokalizované, asi ètyøicet padesát metrù nebo tak nìjak, ale to rušení mì zavedlo pøímo k ledovému artefaktu! Stále jsem musel vytáhnout detektor, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale byl jsem opravdu rád, e jsem s sebou mìl RF pøijímaè."\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_soul_name">
		<text>Anomální RF signál: Duše (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul">
		<text>Anomální RF signál: Duše (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast u byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, tak jsem se rozhodl zkusit najít tu skrıš, o které mi obchodník øekl.\n \n
Moná 302 Mhz byla špatná frekvence, ale nikde poblí nebyla ádná skrıš. Moje štìstí však muselo bıt se mnou, protoe jsem zachytil nìco jiného - nìjaké elektromagnetické rušení, opravdu jen šum.\n \n
Bylo to pìknì lokalizované, moná ètyøicet padesát metrù nebo tak nìjak, ale to rušení mì zavedlo pøímo k artefaktu duše! Stále jsem musel vytáhnout detektor, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale byl jsem opravdu rád, e jsem s sebou mìl RF pøijímaè."\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_compass_name">
		<text>Anomální RF signál: Kompas (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass">
		<text>Anomální RF signál: Kompas (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast ji byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, tak jsem se rozhodl zkusit vystopovat ten skrıšovı signál, kterı jsem minule opustil.\n \n
Moná 285 Mhz byla špatná frekvence, ale nikde poblí nebyla ádná skrıš. Moje štìstí však muselo bıt pøi mnì, protoe jsem zachytil nìco jiného - nìjaké váné EM rušení, nemohlo to vysvìtlit.\n \n
Chvíli mi trvalo, ne jsem to lokalizoval, ale toto rušení mì zavedlo pøímo k artefaktu kompasu! Stále jsem musel vytáhnout detektor, jakmile jsem byl dostateènì blízko, ale RF pøijímaè ho musel zachytit dobrıch sto metrù."\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_death_lamp_name">
		<text>Anomální RF signál: Smrtící lampa (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp">
		<text>Anomální RF signál: Smrtící lampa (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp_text">
		<text>Útrek papíru, kterı vypadá jako úryvek z dopisu nebo zápisu do deníku, popisující RF frekvenci, kterou autor povaoval za uiteènou.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp_text2">
		<text>\n \n"...Pøišel jsem na to, e oblast ji byla vyèištìna, tak dlouho po emisi, a tak jsem se rozhodl zkusit vystopovat tu skrıš, o které jste mi øekli.\n \n
Moná 321 Mhz byla špatná frekvence, ale pøes to rušení jsem nemohl nic zachytit – bylo to, jako by nìkdo rušil signál v okruhu sto metrù kolem nìjakého bodu.\n \n
Jsem si docela jistı, e zdrojem byl artefakt Lampy smrti – nic jiného nemá tak nemocnou záøi. Vidìl jsem tu prokletou vìc uprostøed ošklivého shluku anomálií a mùj RF pøijímaè se zbláznil, èím víc jsem byl blí. Nemìl jsem ochranné vybavení, abych se tam odváil, ale teï alespoò vím, co hledat.“\n</text>
	</string> 

<!-- Added by NERFS -->


</string_table>
