<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Repair Kits
-->

<string_table>
    
	<string id="st_cleaning_kit_s_new">
		<text>"Aurora A108/12" sada na èištìní loveckých zbraní</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_new_descr">
		<text>Sada specializovaných kartáèù, které lze použít k èištìní hlavnì a dalších èástí støelné zbranì od neèistot, písku, vlhkosti, zbytkù maziva a dalších cizích materiálù, které se nahromadily bìhem používání. Je možné využít bìžné nástroje, které mají lepší pøístup k vnitøním mechanismùm zbranì, nebo alkohol, který snáze rozpustí zbytky oleje. Tato konkrétní sada je vhodná pro použití v loveckých a historických zbraních, jako jsou kulovnice a vìtšina ruènì ovládaných brokovnic. Sada "Aurora" se dodává se tøemi specializovanými typy kartáèù, z nichž jeden je urèen pro èištìní po výstøelu, respektive pro roztírání maziva a odstraòování rzi. Udržuje vaši oblíbenou støelnici v dobré kondici za všech okolností.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - Lze použít k èištìní zneèištìných èástí uvnitø zbranì. (stav nad 60)\n
		Kliknìte pravým tlaèítkem myši na zbraò > udržovat díly > vyèistit díl.\n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] historické zbranì\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new">
		<text>"ValuPro III" armádní èisticí souprava na pušky</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new_descr">
		<text>Sada specializovaných kartáèù, které lze použít k èištìní hlavnì a dalších èástí støelné zbranì od neèistot, písku, vlhkosti, zbytkù maziva a dalších cizích materiálù, které se nahromadily bìhem používání. Takové sady se v zónì používají zcela bìžnì, aby byly støelné zbranì stále v dobré kondici. Je možné využít bìžné náøadí pro lepší pøístup k vnitøním mechanismùm zbranì nebo alkohol pro snadnìjší rozpouštìní zbytkù oleje. Lze také použít k lepšímu roztírání oleje na zbranì, avšak úspornìjší metoda používaná vìtšinou zkušených slídilù zahrnuje aplikaci živoèišného tuku na kartáèe jako alternativního maziva. Toto konkrétní balení je standardním vybavením Ukrajinských ozbrojených sil a dodává se v tvrdém plastovém obalu pro opakované použití.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Lze použít k èištìní zneèištìných èástí (nad 60 stavù) uvnitø zbraní. Kliknìte pravým tlaèítkem myši na zbraò > udržovat èásti > vyèistit požadovanou èást.\n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] standardní vojenské zbranì\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new">
		<text>Sada pro pokroèilé èištìní zbraní GM308AR</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new_descr">
		<text>Sada specializovaných kartáèù, které lze použít k èištìní hlavnì a dalších èástí støelné zbranì od neèistot, písku, vlhkosti, zbytkù maziva a dalších cizích materiálù, které se nahromadily bìhem používání. Takové sady se v zónì používají zcela bìžnì, aby byly støelné zbranì stále v dobré kondici. Je možné využít bìžné náøadí pro lepší pøístup k vnitøním mechanismùm zbranì nebo alkohol pro snadnìjší rozpouštìní zbytkù oleje. Lze také použít k lepšímu roztírání oleje na zbranì, avšak úspornìjší metoda používaná vìtšinou zkušených slídilù zahrnuje aplikaci živoèišného tuku na kartáèe jako alternativního maziva. Tato konkrétní sada má urèitá hluboko pronikající rozpouštìdla a speciálnì tvarované kartáèe, které uživateli umožòují èistit velmi vnitønì komplikované zbranì, stejnì jako èistit pøesné pušky, aniž by byla ovlivnìna jejich pøesnost. Výrobce není znám, ale její jednoduchý design a konstrukce, stejnì jako použité velmi kvalitní materiály, naznaèují vojenský, pravdìpodobnì speciální pùvod.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Lze použít k èištìní zneèištìných èástí (stav nad 60) uvnitø zbraní. Kliknìte pravým tlaèítkem myši na zbraò > udržovat èásti > vyèistit požadovanou èást.\n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] složité a pøesné tìžké zbranì\n
		</text>
	</string>

    <string id="st_toolkit_s_new">
        <text>Sada na opravu historických zbraní</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_s_new_descr">
        <text>Tato sada obsahuje oleje, rozpouštìdla, základní èisticí prostøedky a specializované nástroje používané k demontáži a údržbì mechanismù zbraní. Standardnì se dodává také se sadou základních náhradních dílù pro palné zbranì. Sada je pomìrnì tìžká, ale pøi výpravách do hlubin Zóny je nepostradatelná, protože ji lze použít v situacích, kdy jde o život, aby byla støelná zbraò opìt použitelná. Jedná se o pomìrnì bìžnou sadu s nástroji a souèástkami vhodnými pro vìtšinu brokovnic a historických zbraní z Velké války. Tyto typy souprav lze bìžnì nalézt u lovcù a puškaøù, kteøí pøicházejí do Zóny provozovat své øemeslo. Je také možné dodateènì zvýšit úèinnost soupravy zapùjèením urèitých materiálù z jiných souprav nebo kombinací s nimi bìhem jedné údržby.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Lze použít k výmìnì dílù ve zbrani. Kliknìte pravým tlaèítkem myši na zbraò > zachovat díly > vymìnit požadovaný díl.\n
        %c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
        %c[d_orange] - %c[ui_gray_2] historické a brokové zbranì\n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r5_new">
        <text>Sada na opravu armádních pušek</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r5_new_descr">
        <text>Tato sada obsahuje oleje, rozpouštìdla, základní èisticí prostøedky a specializované nástroje používané pro demontáž a údržbu mechanismù zbraní. Standardnì se dodává také se sadou základních náhradních dílù pro palné zbranì. Sada je pomìrnì tìžká, ale pøi výpravách do hlubin Zóny je nepostradatelná, protože ji lze použít v situacích, kdy jde o život, aby byla støelná zbraò opìt použitelná. Jedná se o standardní opravárenské soupravy ukrajinské armády, které se používají k údržbì jejich standardních zbraní - Služba udržuje s armádou obchodní dohodu o tìchto soupravách, ale obvykle je tu a tam nìjaký bezohledný voják ochoten vymìnit jednu z nich za artefakt nebo bednu vodky. Je také možné dodateènì zvýšit úèinnost soupravy zapùjèením urèitých materiálù z jiných souprav nebo jejich kombinací s jinými soupravami bìhem jedné údržby.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Lze použít k výmìnì dílù ve zbrani. Kliknìte pravým tlaèítkem myši na zbraò > zachovat díly > vymìnit požadovaný díl.\n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] standardní vojenské zbranì\n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r7_new">
        <text>Sada pro opravu pokroèilých zbraní</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r7_new_descr">
        <text>Tato sada obsahuje oleje, rozpouštìdla, základní èisticí prostøedky a specializované nástroje používané k demontáži a údržbì mechanismù zbraní. Standardnì se dodává také se sadou základních náhradních dílù pro palné zbranì. Sada je pomìrnì tìžká, ale pøi výpravách do hlubin Zóny je nepostradatelná, protože ji lze použít v situacích, kdy jde o život, aby byla støelná zbraò opìt použitelná. Jedná se o specializovanou sadu, která se používá k údržbì vysoce pøesných zbraní, jako jsou odstøelovací pušky a bojové pušky, a také nìkterých zbraní se složitými vnitøními mechanismy, jako jsou lehké kulomety a nìkteré útoèné pušky. Takové sady jsou pomìrnì vzácné a obvykle se vyskytují v omezené míøe i mezi nejlépe vyzbrojenými frakcemi Zóny. Úèinnost soupravy je také možné dodateènì zvýšit zapùjèením urèitých materiálù z jiných souprav nebo jejich kombinací s jinými soupravami bìhem jedné údržby.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Lze použít k výmìnì dílù ve zbrani.\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] Kliknìte pravým tlaèítkem myši na zbraò > zachovat èásti > vymìnit požadovanou èást.\n
		%c[0,255,255,255]KOMPATIBILITA:\n
        %c[d_orange] - %c[ui_gray_2] složité a/nebo pøesné zbranì\n
        </text>
    </string>

</string_table>