<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
    <string id="st_af_new_surge_name">
    <text>Ochránce proti pøepìtí</text>
</string>
<string id="st_af_new_surge_descr">
    <text>Jednoduché zaøízení sloené z velkého mnoství rezistorù a vymìnitelnıch pojistek. Chrání uivatele tím, e omezuje efektivní mnoství elektricity, která pøímo pøichází do kontaktu s tìlem, pøesmìrováním k rezistorovo-pojistkovému komplexu, èím se zmíròuje vìtšina šoku na úkor vyhoøení pojistek. To z nìj èiní témìø bezchybnı proti elektrickım anomáliím, ale mùe vydret pouze omezenı poèet silnıch elektrickıch šokù, ne všechny pojistky vyhoøí. Vìtšina stalkerù tyto zaøízení konstruuje ze zbytkového elektronického odpadu, kterého v Zónì není nedostatek. I kdy je zaøízení tìké a jednorázové, je extrémnì uiteèné pro navigaci v elektrickıch anomáliích. Jako všechny kovové pøedmìty, lze jej pouít jako zdroj materiálu na opravu, pokud máte vhodné nástroje a dostateèné dovednosti.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním zaøízením pro øízení prostøedí\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] opravitelnı s elektronickımi komponenty\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_new_surge_up_name">
    <text>Vylepšenı ochránce proti pøepìtí</text>
</string>
<string id="st_af_new_surge_up_descr">
    <text>Vylepšenı Ochránce proti pøepìtí vyuívající artefakt k lepší disperzi elektrického šoku. Bloudící elektrické pøepìtí je smìrováno stejnou cestou, ale díky pøítomnosti artefaktu je èásteènì absorbován nìjakı šok a celkové poškození komponent je sníeno. Navíc artefakt neustále vydává mírnı proud uvolòující svaly, co pomáhá pøi bolestech a únavì. \n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Je tøeba poznamenat, e takovı modul nebude schopen správnì fungovat a poskytnout dostateènou ochranu, pokud váš oblek nesplòuje minimální poadavky na ochranu v neobvyklém poli.\n \n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním zaøízením pro øízení prostøedí\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] opravitelnı s elektronickımi komponenty\n
    </text>
</string>
	
<string id="st_ass_name">
    <text>Systém potlaèení anomálií</text>
</string>
<string id="st_ass_descr">
    <text>
        Pokroèilé zaøízení s nìkolika skenery, vysílaèi a emitory pro rádiové vlny, elektromagnetické vlny a vysokofrekvenèní sonarové vlny. Jedno z prvních zaøízení navrenıch Ministerstvem vìdy k ochranì svıch terénních agentù, tato sofistikovaná mašina ztìlesòuje Suslova teorii "klepání do rybníka", kde urèité anomálie mohou bıt doèasnì narušeny, pokud je do prostøedí zavedeno dostateèné mnoství rušení. Zaøízení automaticky skenuje místní anomálie a v reakci na aktivaci anomálie vysílá kombinovanı neutralizaèní puls, efektivnì ji doèasnì vypíná a neguje všechna rizika. Zaøízení jako je toto tvoøí hlavní èást aktivních anomálních obrannıch systémù v oblecích SSP a SEVA, které oba obsahují integrované verze tohoto zaøízení. Zaøízení je vybaveno dobíjecí baterií pro potlaèovací puls, avšak palubní poèítaè potøebuje èas na recalibraci a pøepoèítání zmìn pole, které nastanou po kadém pulsaci. Zaøízení lze kombinovat s palubními podpùrnımi systémy oblekù SSP a SEVA k zvıšení jeho úèinnosti a dobíjecího èasu.
        \n \n
        %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] mediánové dobíjení 60 sekund\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním prvkem pro kontrolu prostøedí\n
    </text>
</string>

<string id="st_ass_up_name">
    <text>Pokroèilı systém potlaèení anomálií</text>
</string>
<string id="st_ass_up_descr">
    <text>
        Zaøízení pro potlaèení anomálií další generace, které zaèleòuje telemetrická data z vzácnıch vzorkù artefaktù k rychlejšímu vıpoètu potlaèovacích øešení. Toto zaøízení je vrcholem systémù ochrany proti anomáliím a je v extrémnì vysoké poptávce mezi všemi vìdeckımi pracovníky, nato stalkerù samotnıch. Dodateèná data z inkorporovaného vzorku artefaktu umoòují vysílat pulsy s menším rušením prostøedí, co umoòuje èastìjší rekalaèní cykly. Kromì toho zaøízení emituje konstantní pole, které pasivnì sniuje sílu blízkıch anomálních polí. Zaøízení lze kombinovat s palubními podpùrnımi systémy oblekù SSP a SEVA k zvıšení jeho úèinnosti a dobíjecího èasu.
        \n \n
        %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] mediánové dobíjení 40 sekund\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním prvkem pro kontrolu prostøedí\n
    </text>
</string>


	<string id="st_lsm">
    <text>Modul Autodoktora SLSA 0.06.8 EM</text>
</string>
<string id="st_lsm_desc">
    <text>Zastaralı vojenskı modul automatického autodoktora SLSA (Systém ivotní podpory, automatickı). Krátkou dobu po Druhém èernobylském incidentu investovala ukrajinská SSU do vıvoje pøenosného automatického lékaøského systému pro zlepšení úèinnosti svıch terénních personálù. Tyto jednotky terénního lékaøe byly vybaveny nìkolika bojovımi a prùzkumnımi prapory a i kdy jsou úèinné, jsou docela nepopulární mezi stojícími ozbrojenımi silami. \n
        SLSA má tøi nádre, jednu pro stabilizátor, analgetika a antiradikály. Autodoktor je programován tak, aby dávky aplikoval v odstupech nejménì 15 sekund, aby nedošlo k pøedávkování a smrti uivatele.
        \n \n
        %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním prvkem pro kontrolu prostøedí\n
    </text>
</string>

<string id="st_lsm_up">
    <text>Modul Autodoktora SLSA 0.06.9 EM Vylepšenı</text>
</string>
<string id="st_lsm_up_desc">
    <text>Vylepšenı modul Autodoktora vylepšenı technologií Zóny. Zaloen na pùvodním designu Autodoktora, tyto pokroèilé moduly byly navreny pomocí vızkumu a vzorkù shromádìnıch ve Zónì. Aplikace peèlivì uzavøenıch léèivıch artefaktù zvıšila úèinnost podávané medicíny a pasivnì podporuje rùst bunìk. Malé mnoství tìchto modulù Autodoktora bylo vyrobeno zejména kvùli obtíím se získáním správnıch vırobních materiálù. Pøesto jsou velmi populární a vyhledávané mezi jednotkami Spetsnaz a ekology, i kdy bolest vstøikovaèe do pøedloktí je pravdìpodobnì horší ne døíve.\n
        SLSA má tøi nádre, jednu pro stabilizátor, analgetika a antiradikály. Autodoktor je programován tak, aby dávky aplikoval v odstupech nejménì 15 sekund, aby nedošlo k pøedávkování a smrti uivatele.
        \n \n
        %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kompatibilita: standardní, armádní stimulátory\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním prvkem pro kontrolu prostøedí\n
    </text>
</string>

	
<string id="st_af_new_frames_name">
    <text>Hliníkové rámy</text>
</string>
<string id="st_af_new_frames_descr">
    <text>Kvalitní hliníkovı rám pouívanı k efektivnìjší distribuci váhy vaší vıbavy. Hliník je relativnì lehkı a pevnı kov, kterı dobøe slouí k rozloení váhy na úkor toho, e uivatele více vystavuje vodivosti elektøiny. Nastavitelné popruhy a postroje umoòují rám nastavit na libovolnou velikost trupu, a flexibilní plastové prvky pouité v klíèovıch èástech konstrukce umoòují pøekvapivou flexibilitu pøi sprintování. Møíka nahrazuje hlavní rám vašeho batohu a musí bıt proto namontována do batohu. I kdy je systém vyroben z lehkého hliníku, nìkteré èásti se mohou stále ukázat jako uiteèné pøi drobnıch opravách odìvu.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kadodenní pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden zadní rám\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instaluje se pøímo do batohù\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_new_frames_up_name">
    <text>Vylepšené hliníkové rámy</text>
</string>
<string id="st_af_new_frames_up_descr">
    <text>Vylepšení hliníkovıch rámovıch èástí zvıšilo celkovı komfort a distribuci váhy. Kvalitní hliníkovı rám pouívanı k efektivnìjší distribuci váhy vaší vıbavy. Hliník je relativnì lehkı a pevnı kov, kterı dobøe slouí k rozloení váhy na úkor toho, e uivatele více vystavuje vodivosti elektøiny. Nastavitelné popruhy a postroje umoòují rám nastavit na libovolnou velikost trupu, a flexibilní plastové prvky pouité v klíèovıch èástech konstrukce umoòují pøekvapivou flexibilitu pøi sprintování. Møíka nahrazuje hlavní rám vašeho batohu a musí bıt proto namontována do batohu. I kdy je systém vyroben z lehkého hliníku, nìkteré èásti se mohou stále ukázat jako uiteèné pøi drobnıch opravách odìvu.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kadodenní pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden zadní rám\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instaluje se pøímo do batohù\n
    </text>
</string>


<string id="st_af_new_grid_name">
    <text>Titanová møíka</text>
</string>
<string id="st_af_new_grid_descr">
    <text>Vysokokvalitní titanová møíka pouívaná k efektivnìjší distribuci váhy vaší vıbavy. Lehkost a vysoká pevnost titanu èiní z nìj nadøazenou alternativu k zadním rámùm vyrobenım z hliníku, i kdy sdílí stejné vodivé vlastnosti jako ostatní kovové rámy. Nastavitelné popruhy a postroje umoòují møíku nastavit na libovolnou velikost trupu, a flexibilní plastové prvky pouité v klíèovıch èástech konstrukce umoòují pøekvapivou flexibilitu pøi sprintování. Møíka nahrazuje hlavní rám vašeho batohu a musí bıt proto namontována do batohu. Møíky jsou vyrobeny z velmi vysoké kvality titanu, take rozloená møíka mùe bıt pouita jako úèinnı doplnìk k opravì bojového odìvu nebo pøilby.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kadodenní pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden zadní rám\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instaluje se pøímo do batohù\n
    </text>
</string>

	
<string id="st_af_new_grid_up_name">
    <text>Vylepšená titanová møíka</text>
</string>
<string id="st_af_new_grid_up_descr">
    <text>Vylepšení titanové møíky zvıšilo celkovı komfort a distribuci váhy. Vysokokvalitní titanová møíka pouívaná k efektivnìjší distribuci váhy vaší vıbavy. Lehkost a vysoká pevnost titanu èiní z nìj nadøazenou alternativu k zadním rámùm vyrobenım z hliníku, i kdy sdílí stejné vodivé vlastnosti jako ostatní kovové rámy. Nastavitelné popruhy a postroje umoòují møíku nastavit na libovolnou velikost trupu, a flexibilní plastové prvky pouité v klíèovıch èástech konstrukce umoòují pøekvapivou flexibilitu pøi sprintování. Møíka nahrazuje hlavní rám vašeho batohu a musí bıt proto namontována do batohu. Møíky jsou vyrobeny z velmi vysoké kvality titanu, take rozloená møíka mùe bıt pouita jako úèinnı doplnìk k opravì bojového odìvu nebo pøilby.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kadodenní pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden zadní rám\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instaluje se pøímo do batohù\n
    </text>
</string>


<string id="st_af_new_camelbak_name">
    <text>Camelbak</text>
</string>
<string id="st_af_new_camelbak_descr">
    <text>Jméno si vypùjèuje od mıtu, e velbloudi uchovávají vodu ve svıch hrbotech. Camelbak je batoh nošenı na zádech nebo kolem pasu uivatele, kterı obsahuje nádr naplnìnou vodou, aby udrel uivatele hydratovaného. Flexibilní trubice s dlahou usnadòuje pouití i v nejnároènìjších situacích. Tento model je maskovanı a integrovanı do obleku, aby chránil systém pøed poškozením z jakéhokoli zdroje, a u jde o boj nebo anomálii. Protoe je kontejner vyroben z vysokokvalitní textilie, zkušení stalkerové nìkdy znovu vyuívají vyøazené camelbaky pro kvalitní materiály k opravì svıch terénních odìvù.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]I kdy má voda nízkou elektrickou vodivost, její blízkost k tìlu vás mùe èinit zranitelnìjšími vùèi elektrickım proudùm. Z tohoto dùvodu je doporuèeno vìnovat zvláštní pozornost vašemu okolí, pokud máte camelbak u sebe.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenskı pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden camelbak\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_new_camelbak_up_name">
    <text>Mrazivì studenı Camelbak</text>
</string>
<string id="st_af_new_camelbak_up_descr">
    <text>Vylepšení Camelbaku udruje uloenou vodu osvìujícì studenou, pasivnì chladící uivatele jak pøi pití, tak i po nìm. Jméno si vypùjèuje od mıtu, e velbloudi uchovávají vodu ve svıch hrbotech, camelbak je batoh nošenı na zádech nebo kolem pasu uivatele, kterı obsahuje nádr naplnìnou vodou, aby udrel uivatele hydratovaného. Flexibilní trubice s dlahou usnadòuje pouití i v nejnároènìjších situacích. Tento model je maskovanı a integrovanı do obleku, aby chránil systém pøed poškozením z jakéhokoli zdroje, a u jde o boj nebo anomálii. Protoe je kontejner vyroben z vysokokvalitní textilie, zkušení stalkerové nìkdy znovu vyuívají vyøazené camelbaky pro kvalitní materiály k opravì svıch terénních odìvù.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]I kdy má voda nízkou elektrickou vodivost, její blízkost k tìlu vás mùe èinit zranitelnìjšími vùèi elektrickım proudùm. Z tohoto dùvodu je doporuèeno vìnovat zvláštní pozornost vašemu okolí, pokud máte camelbak u sebe.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenskı pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden camelbak\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_huntkit_name">
    <text>Sada na ošetøování zvìøe</text>
</string>
<string id="st_af_new_camelbak_up_descr">
    <text>Kompaktní bederní taška s háèky, rùznımi noi, nástroji a pevnımi koenımi rukavicemi pouívaná k efektivnímu zpracování a pøípravì tìl anomal. Mùe bıt nošena na opasku.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenskı pøedmìt\n
    </text>
</string>

</string_table>