<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_colt1911_classic">
		<text>Colt M1911 "Classic"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_s">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_descr">
		<text>Jedná se o originální pistoli Colt 1911, kterou v roce 1910 vyrobil John Moses Browning a v následujícím roce si ji nechal patentovat, odtud oznaèení 1911. Do sluby pøišla v roce 1913 a je povaována za vùbec první samonabíjecí pistoli, která je nesmírnì úspìšná, protoe dokáe pouívat náboj .45 ACP a bezchybnì vystøelit nejménì 1000 ran. To, e jde o klasickou 1911, a ne o 1911A1, poznáte podle toho, e má menší vıhoznı otvor, delší spouš a zejména rukoje ve tvaru diamantu, také její jedinı zásobník je 7 kusù, mìjte ho u sebe. Díky èernému trhu, kterı probíhá v Zónì, se podaøilo získat tuto opravdovou klasiku, i kdy moná byla trochu upravena, hodnì štìstí pøi zjišování. Pokud chcete pøesnost pøi pouití silné ráe bez pøíliš velkého zpìtného rázu, mohla by bıt pro vás, ale nejlépe ji pouívat jako záloní zbraò, pokud vùbec, protoe nemá monost mít tlumiè.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911a1">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911a1_descr">
		<text>Vylepšená verze modelu 1911 vydaná po kritice z první svìtové války Military v roce 1924. Jeden z hlavních problémù, vèetnì pøíliš malého závìru, ménì ergonomické bezpeènostní rukojeti a objemné spouštì vyadující velkou sílu ke støelbì. S touto pistolí prostì nemùete udìlat chybu, aèkoli nìkteøí stále dávají pøednost pùvodní 1911 a nacházejí vlastní zpùsoby, jak se vyhnout nedostatkùm, jako je drení jednou rukou, aby se zabránilo "kousnutí kladívka".\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1924\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev">
		<text>Ruskı smluvní Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev_descr">
		<text>"Ruská verze" pistole 1911. Jedná se o starou variantu, u ní chybí razítko v cyrilici oznaèující, e se jedná o verzi objednanou z USA do Ruska. Je totoná s 1911 americké vıroby, ale jedním z klíèovıch rozdílù je mírnì upravenı zásobník a hlaveò, co umoòuje kadému technikovi zmìnit rái z .45 ACP na 7,62x25 mm Tokarev.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy, Rusko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_colttokarev_name">
		<text>Zmìna ráe na 7,62x25</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_colt695_name">
		<text>Zmìna ráe na 9x19</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sw645">
		<text>Smith &amp; Wesson 645</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sw645_descr">
		<text>Smith &amp; Wesson Model 645 je kompaktní pistole ráe .45 ACP vyrobená v roce 1985 a její vıroba byla ukonèena v roce 1988. Pøesto je spousta lidí z èerného trhu dokáe získat. Pistole S&amp;W 645 je témìø celá vyrobena z nerezové oceli, a je tedy mimoøádnì odolná vùèi nepøíznivım povìtrnostním podmínkám. Protoe je to velmi snadné, mùe kadı technik zmìnit rái na 9x19, èím se z ní stane S&amp;W model 659. Celkovì se jedná o dobrou záloní pistoli.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy americké\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Smith &amp; Wesson\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1985\n
		</text>
	</string>


	<string id="st_wpn_m45">
		<text>Colt M45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45_descr">
		<text>Moderní varianta pistole M1911, která je od roku 1985 standardní boèní zbraní prùzkumného prvku námoøní pìchoty Spojenıch státù americkıch. S nápadem na lepší 1911 pøišel koncem 80. let 20. století plukovník USMC Robert Young. Je to v podstatì M1911A1 sestavená mnoha vırobci, protoe má závìr od Springfield Armory, vısuvnı mechanismus a spouš od Wilson Combat a vše ostatní od Nowlin Manufacturing. Vısledek sice zní jako popis "Frankensteinova monstra", ale ve skuteènosti vznikla pìkná pistole, která je lepší ne 1911. oldnéøi ji upøednostòují kvùli tomu, e je velmi dobøe upravitelná.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1985\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m45a1">
		<text>Colt M45A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45a1_descr">
		<text>Moderní varianta pistole M1911 a vylepšení pistole M45 je od roku 1985 standardní boèní zbraní prùzkumného prvku námoøní pìchoty Spojenıch státù americkıch. Oproti M45 má M45A1 systém dvojité vratné pruiny, kterı rozkládá sílu zpìtného rázu náboje .45 ACP sníením vrcholové síly zpìtného impulsu. Souèástí balení je také tøíbodovı èervenı tritiovı noèní zamìøovaè, 5palcová národní zápalková hlaveò, oboustranná pojistka, picatinny lišta pro rám a povrchová úprava Cerakote v pouštní hnìdi.
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]2012\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svi">
		<text>Strayer Voigt Infinity</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_s">
		<text>SVI 2011</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_descr">
		<text>Strayer-Voigt Inc. je vırobce modulárních pistolí ve stylu M1911. Pistole SVI je uvádìna na trh pro soutìe, take je pomìrnì drahá a vzácná, protoe není dostupná pro ádnou armádu ani pro bìného zbrojíøe. Samotná pistole má obrovskou vıhodu v tom, e má vlastní znaèkovı zásobník Strayer-Voigt na 15 nábojù. Byla také upravena ve vlastní reii tak, aby støílela dávkou na 3 náboje, a obsahuje modré tritiové optické vlákno. Neèekejte však stejnì velkou spolehlivost jako u klasické 1911.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Strayer Voigt Inc\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]2011\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_coonan357">
		<text>Coonan .357 Magnum Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_s">
		<text>Coonan .357</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_descr">
		<text>Pistole Coonan .357 Magnum je svérázná poloautomatická pistole, která pouívá rái .357 Magnum prostøednictvím podvozku Coltu 1911. To se provádí zmìnou hlavnì, závìru, rukojeti a zásobníku, aby se pøizpùsobily zmìnì ráe. Bohuel zbraò není zrovna nejlepší, pokud jde o pøesnost, ale zpìtnı ráz je snesitelnı, pokud nestøílíte rychle, a manipulace je skvìlá. Jednou z hlavních vıhod pouívání této pistole namísto nìkterıch jinıch pistolí ráe .357, jako je Desert Eagle, je její hmotnost, monost skrytého nošení a lepší boj zblízka.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Spojené státy americké\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Coonan\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1986\n
		</text>
	</string>


</string_table>
