<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

	<string id="st_plate_cap_0">
	<text>%c[d_red]Nemá místo pro další vložky</text>
</string>
<string id="st_plate_cap_1">
	<text>Mùže podporovat další kevlarovou vložku</text>
</string>
<string id="st_plate_cap_2">
	<text>Mùže podporovat další balistickou vložku</text>
</string>
<string id="st_plate_in">
	<text>Nasazená vložka:</text>
</string>
<string id="st_remove_plate">
	<text>Odebrat vložku</text>
</string>
<string id="st_insert_plate">
	<text>Pøidat do obleku</text>
</string>

<string id="st_af_kevlar_name">
	<text>Kevlarové vložky</text>
</string>
<string id="st_af_kevlar_descr">
	<text>Mìkké kevlarové desky navržené k nošení jako lehký tìžký pancíø nebo použití jako doplòková ochrana pod tìžšími deskami. Kevlar je široce známý svou ochrannou schopností a je vysoce cenìn pro svùj úžasný pomìr pevnosti ku hmotnosti. Plní širokou škálu funkcí, nejdùležitìjší z nich je absorpce dopadu støelného projektilu na pøední a zadní èásti trupu. Aèkoli jsou neuvìøitelnì lehké a úèinné proti malorážovým pistolovým støelám, jsou snadno poraženy jakoukoli puškovou støelou.\n \n
	%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy II / BR3\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] mùže být vybavena pouze jednou vložkou</text>
</string>

	
<string id="st_af_plates_name">
    <text>Ocelová pancéøová deska</text>
</string>
<string id="st_af_plates_descr">
    <text>Tyto ocelové desky jsou speciálnì vyrábìny, tepelnì ošetøeny a tvarovány pro balistické vlastnosti, které se hodí do široké škály ochranných aplikací. Jsou navrženy tak, aby odolaly balistickým dopadùm na pøední i zadní èásti trupu. Tato ochrana však pøichází za cenu, jelikož tlusté ocelové desky jsou neuvìøitelnì tìžké. Objemná velikost také omezuje pohyblivost, ale ochrana je vynikající.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Ocel je vodiè a její blízkost ke kùži èiní tìlo citlivìjším na elektøinu. Z tohoto dùvodu se doporuèuje postupovat opatrnì v blízkosti elektrických anomálií nebo jiných zdrojù elektøiny.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy III+ / BR4\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním vložením do obleku\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu pøi vybavení\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_ceramic_name">
    <text>Keramická balistická vložka</text>
</string>
<string id="st_af_ceramic_descr">
    <text>Vyrobeno z tvrdé keramiky z boronkarbidu, toto typické vložení do obleku je používáno ozbrojenými silami po celém svìtì díky své schopnosti chránit pøed hrozbami vysoce kalibrovaných projektilù. Známý jako SAPI na západì, rozptyluje energii pøicházejících projektilù tím, že rozdrtí keramiku na kusy, chrání nositele. Tento mechanismus však také èiní jeho ochranu pøed opakovaným zásahem špatnou. Keramické vložky také bývají pomìrnì tlusté, což omezuje pohyb.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy IV / BR5\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním vložením do obleku\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu pøi vybavení\n
    </text>
</string><string id="st_af_polymer_name">
    <text>Balistická vložka UHMWPE</text>
</string>
<string id="st_af_polymer_descr">
    <text>Polyethylen (PE) je široce používán v rùzných prùmyslových a obchodních produktech díky své jednoduché nechemické struktuøe a všestranným vlastnostem. Ultra-vysokomolekulární hmotnostní polyethylen (UHMWPE), který tvoøí tato vložení do obleku, poskytuje neuvìøitelnou ochrannou sílu pøi nízké hmotnosti. Pøicházející projektily místnì rozpouštìjí polymer tøením, uvìznìním støely uvnitø vložky. Tento mechanismus dává PE deskám nevyrovnatelnou schopnost ochrany pøed opakovaným zásahem. Nicménì, UHMWPE je velmi drahý a sám o sobì nedokáže plnì zastavit projektily vyššího kalibru.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Balistická vložení z UHMWPE jsou velmi citlivá na teplo a selžou pøi vystavení vysokým teplotám. Z tohoto dùvodu buïte velmi opatrní pøi navigaci anomálií termálního charakteru.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy III / BR4\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním vložením do obleku\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_new_kevlar_up_name">
    <text>Kevlar-aramidová vložka</text>
</string>
<string id="st_af_new_kevlar_up_descr">
    <text>Kevlarové desky jsou široce známé svými ochrannými schopnostmi a jsou velmi cenìny pro svùj neuvìøitelný pomìr pevnosti k hmotnosti. Plní øadu funkcí, nejdùležitìjší z nich je absorpce úderu støelných projektily na pøední a zadní èásti trupu. Zatímco jsou neuvìøitelnì lehké a úèinné proti støelám malého kalibru, jsou snadno porazitelné jakýmkoli støelivem pušky.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy II / BR3\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním vložením do obleku\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_plates_up_name">
    <text>Uhelníková ocelová pancéøová deska</text>
</string>
<string id="st_af_plates_up_descr">
    <text>Sada extrémnì tìžkých pancéøových vložek z kalené oceli. Zatímco budou chránit pøed nìkterými støelami vysoce kalibrovaných, mají dobrou schopnost odolat opakovanému zásahu a jsou relativnì levné, tyto výhody pøicházejí za cenu vysoké hmotnosti. Z tohoto dùvodu se vojáci armád rozhodli pro lehèí keramické vložky, zatímco ocelové vložky jako tyto jsou hlavnì kupovány civilisty. V Zónì jsou ocelové desky jako tyto hlavní souèástí pancíøù exoskeletonù, jelikož nosná konstrukce snadno vyvažuje velkou váhu. Tyto desky lze také nosit k doplnìní bìžného obleku, ale takové jednání je extrémnì obtìžující.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Ocel je vodiè a její blízkost ke kùži èiní tìlo citlivìjším na elektøinu. Z tohoto dùvodu se doporuèuje postupovat opatrnì v blízkosti elektrických anomálií nebo jiných zdrojù elektøiny.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy IV / BR5\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním vložením do obleku\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu pøi vybavení\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_ceramic_up_name">
    <text>Ocelovì vyztužená keramická vložka</text>
</string>
<string id="st_af_ceramic_up_descr">
    <text>Následující generace keramické balistické desky integrovaná s kovovým záøezem pro zlepšení schopnosti odolat opakovaným zásahùm. Takové desky byly vyvinuty jak americkými, tak ruskými ozbrojenými silami, aby èelily silnì ozbrojeným hrozbám. Navzdory schopnosti absorbovat dopady støel s vysoce kalibrovaným prùbojným støelivem nikdy nebyla široce pøijata kvùli dodateèné váze a nedostatku hrozeb využívajících takovou palbu.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy IV / BR6\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním vložením do obleku\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu pøi vybavení\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_polymer_up_name">
    <text>Balistická vložka UHMWPE/Keramika</text>
</string>
<string id="st_af_polymer_up_descr">
    <text>Jedním z nejnovìjších pokrokù v osobním pancíøi je kompozitní vložení složené z tvrdé keramické nárazové vrstvy podložené ultra-vysokomolekulárním hmotnostním polyethylenem (UHMWPE), která zabrání prùniku. Zatímco není tak ochranné proti vysokým kalibrùm jako tlustší plnì keramické desky, ani tak schopné ochrany proti opakovaným zásahùm jako desky pouze z UHMWPE, dokáže chránit pøed vìtšinou hrozeb a zároveò je lehèí než vìtšina vložek. Nicménì, její vysoké náklady zpùsobily zpoždìní masového pøijetí svìtovými ozbrojenými silami.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Balistická vložení UHWMPE jsou velmi citlivá na teplo a selžou pøi vystavení vysokým teplotám. Z tohoto dùvodu buïte velmi opatrní pøi navigaci anomálií termálního charakteru. \n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský pøedmìt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu tøídy IV / BR5\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním vložením do obleku\n
    </text>
</string>
	
</string_table>
