<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	100%
-->

<string_table>
<string id="csky_patch">
	<text>Nášivka Jasné Oblohy</text>
</string>
<string id="csky_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy frakce Jasné Oblohy.</text>
</string>
<string id="freedom_patch">
	<text>Nášivka Svobody</text>
</string>
<string id="freedom_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy frakce Svoboda.</text>
</string>
<string id="stalker_patch">
	<text>Nášivka stalkera</text>
</string>
<string id="stalker_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy Samotáøe.</text>
</string>
<string id="ecolog_patch">
	<text>Ekologická Nášivka</text>
</string>
<string id="ecolog_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy ekologa.</text>
</string>
<string id="bandit_patch">
	<text>Nášivka Bandity</text>
</string>
<string id="bandit_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy bandity.</text>
</string>
<string id="duty_patch">
	<text>Nášivka Povinnosti</text>
</string>
<string id="duty_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy frakce Povinnost.</text>
</string>
<string id="monolith_patch">
	<text>Nášivka Monolitu</text>
</string>
<string id="monolith_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy frakce Monolit.</text>
</string>

<string id="army_patch">
	<text>Nášivka Armády</text>
</string>
<string id="army_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy Ukrajinské armády.</text>
</string>
<string id="merc_patch">
	<text>Nášivka Žoldákù</text>
</string>
<string id="merc_patch_description">
	<text>Nášivka utržená z uniformy Žoldáka.</text>
</string>
<string id="st_clearsky_fp">
	<text>Nášivka frakce Jasná obloha</text>
</string>
<string id="st_clearsky_fp_descr">
	<text>Tato nášivka frakce zobrazuje východ slunce na pozadí jasné modré oblohy, po jejíchž stranách jsou holubice. Má vyjadøovat touhu frakce uzdravit Zonu a zároveò její odpor ke konfliktùm. Jasné nebe vyhlásilo cíl postupnì snižovat èetnost a závažnost výbuchù a dalších anomálních kataklyzmat. Jen málo stalkerù vìøí, že nìco takového bude nìkdy skuteènì možné. \n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_freedom_fp">
	<text>Nášivka frakce Svoboda</text>
</string>
<string id="st_freedom_fp_descr">
	<text>Tato nášivka frakce zobrazuje zeleného vlka na èerném pozadí vedle ukrajinské vlajky. Celkovì má design vyjadøovat sociální povahu Svobody a lásku k zemi spolu s jejich pevným odhodláním a kolektivní dravou krutostí v boji. Proè by však anarchisté chtìli mít v designu vlajku nìjaké zemì, je záhadou.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_stalker_fp">
	<text>Radiaèní nášivka</text>
</string>
<string id="st_stalker_fp_descr">
	<text>Tuto nášivku bìžnì nosí nezaøazení stalkeøi, žoldáci ji považují za sbìratelský kousek a vymìòují podobné odznaky za koøist od tajemného patrona. Jelikož je samotáøù mnoho, ale èasto jsou rozdìlení a osamocení, považují je organizovanìjší a dravìjší skupiny v Zónì za snadnou koøist. \n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_ecolog_fp">
	<text>Nášivka frakce Ekologové</text>
</string>
<string id="st_ecolog_fp_descr">
	<text>Tato nášivka frakce zobrazuje dvojici zlatých køídel na bílém a azurovém pozadí. Èerný trh v Zónì si vysoce cení nášivek Ekologù, protože jejich pøesvìdèivé našití na oblek mùže stalkrovi umožnit jít témìø kamkoli bez obav z obtìžování jinými skupinami. Ekologové se se svými nášivkami málokdy rozlouèí dobrovolnì, i když to nebrání ménì svìdomitým obyvatelùm Zóny.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_bandit_fp">
	<text>Nášivka frakce Banditi</text>
</string>
<string id="st_bandit_fp_descr">
	<text>Tento znak frakce zobrazuje prasklou èernou lebku umístìnou na bílém štítu. Tento symbol je velice v souladu s vizí nìkterých vùdcù frakce - že nejsou pouhými bandity, ale spíše pány feudálních tlup, kteøí zavádìjí poøádek mezi tìmi, kdo pøijmou jejich "ochranu", a navštìvují nemilosrdnou odplatu každého, kdo se jim odváží vzdorovat.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_dolg_fp">
	<text>Nášivka frakce Povinnosti</text>
</string>
<string id="st_dolg_fp_descr">
	<text>Tato frakèní nášivka zobrazuje zlatý køížek na pozadí èerveného a èerného štítu. Design má odkazovat na vojenské koøeny frakce, aniž by však odvádìl pozornost od jejich hlavní role stoických vojákù, kteøí odhodlanì bojují proti každému kroku Zóny v zájmu svìta venku.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
	
<string id="st_monolith_fp">
	<text>Nášivka frakce Monolit</text>
</string>
<string id="st_monolith_fp_descr">
	<text>Tento znak zobrazuje opeøená køídla z profilu na pozadí zlatého slunce - snad symbol pro Udìlovatele pøání. Nejzajímavìjším aspektem této nášivky je, že ji nosí témìø výhradnì skupina, která je vnímána jako vyumìlkovaný mozek a šílenství. Samotná existence této nášivky naznaèuje, že monolitické jednotky si bud zachovávají vyšší úroveò kreativity, než se pùvodnì myslelo, nebo je tajnì vybavuje vnìjší síla. Monolitické nášivky jsou mezi ostatními skupinami cenìny, protože prokazují schopnost bojovat proti Monolitu a pøežít - schopnost, kterou veteráni Zóny vysoce respektují.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_army_fp">
	<text>Armádní nášivka</text>
</string>
<string id="st_army_fp_descr">
	<text>Tento znak frakce je úplný vojenský erb. Jsou na nìm zobrazeny tøi dìlové štíty, prostøední v barvách Ukrajinské vlajky, za nimiž jsou dva meèe v saltiéru. Kolem tìchto štítù jsou zlaté vavøíny. Zdá se, že vojenské síly v Zónì se považují pøedevším za ochránce a udržovatele míru. Ve skuteènosti je však otázka, zda se tyto síly v Zónì vùbec snaží tuto roli plnit, pøedmìtem ostrých sporù.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_merc_fp">
	<text>Nášivka frakce Žoldáci</text>
</string>
<string id="st_merc_fp_descr">
	<text>Tento volný klánový znak zobrazuje azurového dravého ptáka na èerném pozadí. Má vypovídat o charakteru žoldákù jako frakce chladných, pøesných a vysoce mobilních vojákù stìšených, kteøí jsou pøipraveni v okamžiku dobýt nebo znièit své cíle. \n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_isg_fp">
	<text>Nášivka frakce UNISG</text>
</string>
<string id="st_isg_fp_descr">
	<text>Tento frakèní znak zobrazuje bílý mikroskop opásaný vysoko hranatými stylizovanými vavøíny na bordó pozadí. Na zadní stranì nášivky je našit štítek s informací, že odznak patøí Mezinárodní vìdecké skupinì OSN.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_greh_fp">
	<text>Nášivka frakce Høích</text>
</string>
<string id="st_greh_fp_descr">
	<text>Pøi držení této nášivky se cítíte mírnì nešví. V levém horním rohu je had, zatímco v pravém je východní pravoslavný køíž. Proti støedu odznaku se nachází stylizovaný obrázek zatmìní. Když však tento emblém nosíte dál, vaše znepokojení ustupuje a postupnì se mìní ve zvláštní pocit klidu.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>
<string id="st_renegade_fp">
	<text>Nášivka frakce Odpadlíci</text>
</string>
<string id="st_renegade_fp_descr">
	<text>Tento znak frakce zobrazuje žlutì vypadajícího škorpióna na pozadí svìžího zeleného štítu. Existence tohoto pøedmìtu by naznaèovala, že odpadlíci Zóny kdysi mìli vyšší cíl, aèkoliv dnes by nikdo nevìøil, že se sdružují z nìèeho jiného než z èistého zoufalství. Pøesto se tento pøedmìt udržuje v obìhu mezi všemi skuteènými odpadlíky, možná z nostalgie.\n \n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Osobní vìci\n%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Cenné\n</text>
</string>

</string_table>
