<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

	<string id="st_af_oxygen_tank_1_name">
    <text>Nouzová kyslíková nádr</text>
</string>
<string id="st_af_oxygen_tank_1_descr">
    <text>Nouzová kyslíková nádr, hodnocená na nìkolik hodin stlaèeného vzduchu. Pøi pouívání této nádre je tøeba dbát opatrnosti a pravidelnì testovat kvalitu nádre. Mnohé jsou èasto vyrobeny sotva víc ne sváøeèem a kovovımi odpadky. Èasto se øíká, e Stalker, kterı se spoléhá pouze na nouzovou nádr, je blázen, kterı hraje o sázky daleko nad svou kontrolu. Èasto se tyto nádre nacházejí s jednoduchımi popruhy pøipevnìnımi k nim nebo dokonce strèeny do kapes, aby slouily jako první linie obrany pro ty, kteøí nemají pøístup k financím nebo vlastním bohatstvím.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] provizorní technologická poloka\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nízká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] schopnost dıchat na vìtšinì severních lokalit\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nevhodné pro vìtšinu podzemních lokalit\n
    %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] prùtok vzduchu:%c[ui_gray_1] støední\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_oxygen_tank_1soviet_name">
    <text>Sovìtská kyslíková bomba</text>
</string>
<string id="st_af_oxygen_tank_1soviet_descr">
    <text>Kanistr FG-130, s hrdostí vyrobenı v Sovìtském svazu. Prvnì vyrábìn v roce 1971 a pouívanı k ochranì proti nebezpeèím nalezenım v prùmyslu a zemìdìlské vırobì. Povaován za lehkı mezi kyslíkovımi nádremi, ale stále objemnı ve srovnání s filtry. Zastaralı design vyaduje hadici a bod pøipojení k odìvu a nabízí mnohem ménì ochrany ne dokonce nouzové kyslíkové sady vyrobené v Zónì. Mohou nebo nemusí zvyšovat obranu proti kyselım hrozbám.  \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nízká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] schopnost dıchat na vìtšinì severních lokalit\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nevhodné pro vìtšinu podzemních lokalit\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] prùtok vzduchu:%c[ui_gray_1] nízkı\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_oxygen_tank_2_name">
    <text>Moderní kyslíková nádr</text>
</string>
<string id="st_af_oxygen_tank_2_descr">
    <text>Pomìrnì bìná více litrová kyslíková nádr, èasto nalezená mezi zkušenìjšími Stalkery, kteøí nosí SEVA obleky. Není známo, jak se tyto nádre dostávají do Zóny; nicménì se spekuluje, e jsou importovány prostøednictvím neznámıch cest èerného trhu. Kadá nádr je potaena speciálním povlakem vyrobenım v Zónì, aby se pøístroj nezhoršoval v nejpøísnìjších anomálních polích. Vısledky tohoto povlaku jsou spíše spekulativní, i kdy mnoho Stalkerù stále upøednostòuje pøed tìší izolací. Nádr je hodnocena na poskytování asi tøí hodin kyslíku stlaèenému zaøízení, na rozdíl od jejího tìšího pøíbuzného nalezeného v Zónì èasto nalezeného v rukou expedic Ekologù. \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] schopnost dıchat v severních lokalitách\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nevhodné pro vìtšinu podzemních lokalit\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] prùtok vzduchu:%c[ui_gray_1] nízkı\n
    </text>
</string>


	<string id="st_af_oxygen_tank_3_name">
    <text>Vìdecká kyslíková nádr</text>
</string>
<string id="st_af_oxygen_tank_3_descr">
    <text>Pomìrnì tìkı kovovı válec navrenı pro pouití s oblekem SSP-99 Ecologist. Vırobce tìchto nádrí je neznámı; èasto se pøedpokládá, e jsou do Zóny importovány prostøednictvím Kyjevského institutu. Nádr je potaena pryovım polymerem, aby nedocházelo k vedení s elektrickımi anomáliemi; zároveò je dostateènì lehká pro vìdce, aby ji nosili kolem. K nádri je také pøipojena sada odolnıch popruhù navrenıch tak, aby snášely útoky od vìdeckého tımu. Nádr je hodnocena na poskytování asi 90 minut smìsi vysokotlakého kyslíku prostøednictvím poskytnutého regulátoru. \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] schopnost dıchat v severních lokalitách\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] schopnost dıchat pod zemí\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] prùtok vzduchu:%c[ui_gray_1] vysokı\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_oxygen_tank_3military_name">
    <text>Jednotka nepøetrité dodávky vzduchu</text>
</string>
<string id="st_af_oxygen_tank_3military_descr">
    <text>[VAROVÁNÍ: NEPOUITİ DEBUGOVACÍ PØEDMÌT] Bìnì pouíváno vojenskımi a speciálními jednotkami. Vyaduje zdroj napájení, ale mùe bıt pouíváno neustále. Efektivnì je to vìdecká kyslíková nádr bez váhovıch nebo prùtokovıch problémù, nicménì tento kousek vybavení je extrémnì vzácnı a extrémnì drahı, co ho èiní spíše "co kdyby" v oèích vìtšiny operátorù Zóny. \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] schopnost dıchat v severních lokalitách\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] schopnost dıchat pod zemí\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] prùtok vzduchu:%c[ui_gray_1] nekoneènı s napájecím zdrojem\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] extrémnì vzácné\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_1_name">
    <text>Filtr GP-5</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_1_descr">
    <text>Starı sovìtskı filtraèní filtr GP-5 je nejlevnìjší volbou pro Stalkery, kteøí poprvé cestují do Zóny. Navzdory slabé ochranì proti prostøedí Zóny mùe stále bıt nejlepší alternativou, kdy není nic jiného, èím by se mohly nahradit ji pouité filtry plynovıch masek v nouzi. Zdroje importu tohoto modelu jsou stále pøedmìtem spekulací. Pravdìpodobnì obsahuje azbest, ale je to pøeci jen Zóna.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] Mìl by postaèit do podzemí Agropromu\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze opravit kombinací stejného typu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nízká kvalita\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] nízká\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_2_name">
    <text>Filtr M10</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_2_descr">
    <text>Standard GOST M10 je nejèastìji pouívanım filtraèním filtrem plynovıch masek v Zónì. Stále neposkytuje dostateènou ochranu pro vıpravy na nejsevernìjší místa, ale zùstává dobrım vıbìrem pro procházku do Pripjati. Tento filtraèní filtr plynovıch masek je široce prodáván v Zónì a je hlavnì pašován vojáky najatımi vojenskımi jednotkami a osamìlci. Pomìr ceny, vzácnosti a kvality tohoto filtraèního filtru plynovıch masek z nìj èiní nejvhodnìjší volbu pro kadého Stalkera. Dodává se s adaptéry se závitem 60 mm a 40 mm pro zvıšení kompatibility mezi platformami.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] støední\n
    </text>
</string>


	<string id="st_af_mask_filter_2dolg_name">
    <text>Filtr M10 'Ochránce'</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_2dolg_descr">
    <text>Varianta M10 "Ochránce" je úprava provedená inenıry Duty v Zónì. Stále neposkytuje dostateènou ochranu pro vysoce toxické tunely pod Pripjatí, ale nabízí vyšší ochranu ne standardní model, co umoòuje hlubší útoky do kontaminovanıch doupìt pro ty, kteøí nemají na víc penìz. Tento filtraèní filtr plynovıch masek je k dispozici pouze v inventáøích Duty a je cenovì dostupnou lehkou variantou pro zvıšenou ochranu na rozdíl od objemnıch kyslíkovıch nádrí, drahıch moností Ecologistù a pochybnıch importù od oldákù. Urèité úpravy provedené na pùvodním designu M10 vedly k mírnému zvıšení hmotnosti a sníení prùtoku vzduchu jako dùsledek zvıšené ochrany.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] støední kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] vysoká\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_3_name">
    <text>Filtr NBC-70 CBRN</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_3_descr">
    <text>Filtr NBC-70 CBRN je údajnì nejlepší filtraèní filtr plynovıch masek dostupnı v Zónì. Nejspolehlivìjší, ale také vzácnı a drahı filtr s vyšší ochranou proti velmi škodlivım toxickım èásticím ve vzduchu. Dodáván a pouíván hlavnì ekology, co ho èiní docela obtínì dostupnım bez dostateènì dobrıch spojení mezi tìmito frakcemi. Navzdory tomu, e stále není tak dobrı jako kyslíkové nádre, dokáe poskytnout dostateènou ochranu na nejsevernìjších místech, i kdy to je jen o hodinu navíc. Nìkteøí Stalkeøi dokonce slyšeli o ekologech, kteøí tyto filtry pouívají bìhem svıch nájezdù do podzemních lokalit, co ještì není potvrzeno.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] vysoká\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_3isg_name">
    <text>Filtr NBC-77 SOF</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_3isg_descr">
    <text>Moderní filtraèní filtr plynovıch masek pouívanı speciálními jednotkami po celém svìtì. Nabízí prvotøídní ochranu proti škodlivım toxickım èásticím ve vzduchu a jadernım hrozbám a zùstává pøitom neuvìøitelnì kompaktní, lehkı a efektivní, zejména ve srovnání s kyslíkovou nádrí. Štítek uvádí "MIRA SAFETY - Vyrobeno v Èeské republice, EU. CE 1024. Datum vıroby: 2018/11. UNISG SOF Special Composite NBC-77 Ochrannı filtr - pro pouití v nebezpeènıch bojovıch prostøedích"...\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] vysoká\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] extrémnì vzácnı\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_homemade_name">
    <text>Domácí filtr</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_homemade_descr">
    <text>Skuteènı zázrak zónového inenırství, tento domácí filtr se skládá z prázdné plastové lahve hustì naplnìné uhlím a látkou/bavlnou, všechno spojené s nadìjemi, sny a lepicí páskou. Extrémnì nízká kvalita a nepøíjemné pouití, ale poskytuje právì dostateènou ochranu, abyste zùstali naivu a poskytli krátkodobé nouzové opatøení v nouzové situaci.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] Mìl by postaèit do podzemí Agropromu\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] vyrobitelnı\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] improvizovaná technologická poloka\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nízká kvalita\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] vysoká\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] Velmi rychle vyprší\n

    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_dp1_name">
    <text>Filtr DP-1</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_dp1_descr">
    <text>Hnìdı sovìtskı filtr vyrobenı poprvé na zaèátku 70. let, urèenı k pøemìnì oxidu uhelnatého na oxid uhlièitı. Obvykle má dva pruhy umístìné rovnomìrnì kolem støedu nádre. Obsahuje hopkalit umístìnı mezi suspenzorem a bavlnìnou síí, drenı v nádri kovovımi møíkami a pruinami. Nabízí dlouhou ivotnost, ale velmi malou ochranu, i ve srovnání s GP-5. Kromì standardního muského závitu 40mm GOST pro pøipojení k masce nebo prodluovací hadici má DP-1 na vstupu vzduchu enskı závit GOST, uzavøenı kovovım víèkem místo gumové zátky jako ostatní sovìtské filtry. Tento druhı závit mìl uivateli umonit pøipojení primárního filtru, protoe DP-1 nebyl navren pro CBRN ochranu.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nízká kvalita\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] nízká\n
    </text>
</string>


<string id="st_af_mask_filter_ms4_name">
    <text>Filtr MS-4</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_ms4_descr">
    <text>Polsko-vyrobenı filtraèní filtr plynovıch masek navrenı pro pouití civilní obrany. Niší kvalita uhlíkového sorbentu pouitého ve srovnání s vìtšinou filtrù. Pùvodnì vytvoøen v 80. letech a staen na konci 90. let. Kompatibilní s 40mm GOST a obvykle dlouhodobì trvanlivı, ale neefektivní z hlediska ochrany.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] støední kvalita\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] nízká\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_r18_name">
    <text>Filtr R18 NBC</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_r18_descr">
    <text>Canistr filtra R18 je moderní filtraèní nádr NATO 40mm NBC vyrobena v Maïarsku, pùvodnì vydána pro vojenské úèely. Hlavnì pouíváno oldáky, kteøí pøecházejí do Zóny z vnìjšího svìta zakázanımi a silnì ozáøenımi cestami. Kvùli problémùm s kompatibilitou jsou tyto filtry èasto zahazovány ve prospìch mnohem bìnìjšího typu kompatibilního s GOST. Filtraèní nádr R18 od spoleènosti Gamma Technical Corporation byla navrena tak, aby splòovala pøíslušné kritéria stanovená v normì NATO AEP-73 pro ochranu proti chemickım a biologickım bojovım látkám ve formì aerosolu, kapaliny nebo vıparu, co znamená, e úroveò ochrany je vysoká. Hlavní prvky, èásticovı filtr a aktivovanı uhlík, byly vybrány tak, aby poskytovaly nízkı respiraèní odpor a hmotnost, pøièem splòují poadavky normy NATO AEP-73 - nicménì, tento filtr ji byl mnohokrát pouit, je tedy pravdìpodobné, e brzy vyprší. Tìlo filtraèní nádre je vyrobeno z hliníkové slitiny, která poskytuje velmi robustní produkt, kterı je odolnı proti korozi a extrémnì odolnı proti nárazùm a nárazùm. Je vybaven standardním pøipojovacím závitem podle poadavkù EN 148-1 a STANAG 4155 a je urèen k pouití s celooblièejovou maskou. Doba pouitelnosti je 10 let.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] vysoká\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] brzy vyprší\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_m58_name">
    <text>Zrenovovanı filtr M.58</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_m58_descr">
    <text>Filtr M.58 byl italskım standardním filtrem od roku 1958 do 90. let. Má èásticové filtry na dnì a vrstvu aktivovaného uhlíku a další blokující látky nahoøe. Velmi èistı design pro tak starı filtr a jako takovı je velmi dobrá a levná alternativa pro nové expedièní asistenty. Èervenı køí je vybaven speciálnì oznaèenım filtrem M.58, kterı tento konkrétní model zdá se, e má. I kdy je sklad tìchto druhù filtrù nízkı, jsou znaènì vzácné. Ekologové je stále nabízejí za nízkou cenu.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] nízká\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_fp5_name">
    <text>Filtr FP-5</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_fp5_descr">
    <text>[UPOZORNÌNÍ: NEPOUITİ VİSTUPNÍ PRVEK DEBUG - IKONA TAKÉ NENÍ UPRAVENA]Pouíván Ukrajinou a Polskem od 90. let do souèasnosti v armádì, policii a dalších. Filtraèní nádr FP-5 byla vyvinuta pro MP-5, kterı nahradil masky z komunistické éry ve slubì polské armády. Pøijetí této filtraèní nádre NATO STANAG 4155 pøišlo nìkolik let po vstupu Polska a Ukrajiny do vojenské aliance. Obecnì je objemnìjší a dlouhotrvající ne vìdecké filtry, ale také ménì ochrannı. Mùe se pøipojit na masky GOST díky relativnì tolerantním závitùm SHM-62u.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] vysoká\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_mof6_name">
    <text>Filtr MOF-6</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_mof6_descr">
    <text>Lehkı èeskoslovenskı filtraèní filtr plynové masky dodávanı v ochranném obalu z mastnotì odolného papíru. Èasto dováeno bandity pro pouití pøi prùzkumu a sbírkách. Poskytuje obecnou respiraèní ochranu proti dùsledkùm chemickıch bojovıch látek, toxickıch látek, radioaktivních èástic a biologickıch bojovıch látek.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] støední kvalita\n
    %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] støední\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_mask_filter_clearsky_name">
    <text>Filtr N750-CS</text>
</string>
<string id="st_af_mask_filter_clearsky_descr">
    <text>[UPOZORNÌNÍ: NEPOUITİ VİSTUPNÍ PRVEK DEBUG]Vıtvor Novikova, N750-CS je extrémnì lehkı a ochrannı. I kdy by obvykle filtraèní design jako tento prokázal svou neefektivitu na poli a brzy by se stal pøítìí, Novikov pøišel s nápadem pouívat protiradièní artefakty jako filtraèní materiál, vytváøejíc první super-efektivní filtraèní filtr do plynové masky. Projekt je stále tajnı, ale pouze vybraní operátoøi Clear Sky jsou kdykoliv oprávnìni pouívat nebo dokonce nést tuto souèást vıstroje.\n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] ochrana:%c[ui_gray_1] vysoká\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2] mimoøádnì vzácné\n
    </text>
</string>





	<string id="st_air_is_toxic">
	<text>Vzduch je pøíliš toxickı, tìce se tu dıchá</text>
</string>

<string id="st_remove_filter">
	<text>Odstranit filtr</text>
</string>

<string id="st_wrong_equip">
	<text>Nelze pøipojit filtr k tehle pøilbì/masce</text>
</string>

<string id="st_already_active">
	<text>Pøedmìt ji má filtr</text>
</string>

<string id="st_filter_descr">
	<text>Stav filtru:</text>
</string>

<string id="st_krug_xd">
	<text>•</text>
</string>

<string id="st_filter_location_rate">
	<text>Dopad na lokalitu:</text>
</string>

<string id="st_filter_flow_rate">
	<text>Degradace filtru:</text>
</string>

<string id="st_tank_flow_rate">
	<text>Koncentrace vzduchu:</text>
</string>

<string id="st_tank_doesnt_protect">
	<text>Neposkytuje ochranu na aktuální lokalitì</text>
</string>

<string id="st_tank_per_min">
	<text>% za hodinu</text>
</string>

</string_table>
