<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

<string id="st_wpn_steppe_eagle">
    <text>Steppe Eagle</text>
</string>

<string id="st_wpn_steppe_eagle_descr">
    <text>Vyvinutý americkou spoleèností Magnum Research, Desert Eagle používá plynový mechanismus bìžnì nalezený u pušek. To umožòuje pistoli používat mnohem vìtší kalibry než tradièní poloautomatické pistole. Nevýhody této zbranì zahrnují znaènou velikost a tìžkou váhu. Na této hlavni jsou všechny komponenty dokonale naladìny, aby dosáhly nejvyšší pøesnosti pro pistole tohoto typu. Díky integrovanému tlumièi na hlavni bylo možné výraznì snížit zpìtný ráz. Má silnì pøepracovanou Picatinny lištu, díky které lze namontovat širokou škálu zamìøovaèù. Tuto zbraò do Zóny pøivedl stalker Logan Williams. Pod pøevlekem novináøe-fotografa se mu podaøilo dostat se sám do centra Pripyatu. V souèasné dobì je jeho osud neznámý, ale kolují zvìsti, že pracuje jako informátor pro mnoho tajných oddìlení v Oblasti vylouèení.\n \n
    %c[0,140,140,140]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Míøidla: March Tactical 3-24x42 FFP, ÏÍ-23, ELCAN SpecterDR, ÎÊÏ-2, AC10632, ACOG, Aimpoint Micro T1 (nízká montáž), Aimpoint Micro T1 (vysoká montáž), C-MORE, Aimpoint CompM4s, Docter Sight III, Deltapoint PRO, EOTech XPS3-0, Êîáðà ÝÊÏ-8-18, Firefield Kemper XL-M, Meprolight M21, ÎÊÏ-77, Aimpoint PRO, 1Ï76 "Ðåêàðóñ-À", Trijicon RMR. \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_deagle">
    <text>Desert Eagle</text>
</string>

<string id="st_wpn_deagle_descr">
    <text>Vyvinutý americkou spoleèností Magnum Research, Desert Eagle používá plynový mechanismus bìžnì nalezený u pušek. To umožòuje pistoli používat mnohem vìtší kalibry než tradièní poloautomatické pistole. Nevýhody této zbranì zahrnují znaènou velikost a tìžkou váhu.\n \n
    %c[0,140,140,140]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Míøidla: Docter Sight, Aimpoint T1 na nízké montáži, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO. \n</text>
</string>

</string_table>
