<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<string id="st_wpn_fort12">
    <text>Fort-12</text>
</string>

<string id="st_wpn_fort12_descr">
    <text>Fort-12 je pokusem o vytvoøení vlastní policejní pistole pro nedávno nezávislé Ukrajinu (od srpna 1991), která by nahradila sovìtskou pistoli Makarov PM, pøièemž stále používá stejný kalibr 9x18. Tato pistole byla navržena v roce 1995 a vyvinuta v roce 1998 ukrajinským konstruktérem zbraní RPC Fort. Jedná se o pohotovou pistoli, která je považována za vylepšení PM samotného. I když mùže mít spolehlivostní problémy, zejména kvùli absenci funkce bezpeèného odjištìní, kompenzuje to pøesnost, zásobník a ergonomii. Tento model má závitoøez na hlavni, což mu umožòuje výbavu tlumièù jako standardní. \n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè kompatibilní s 9x19</text>
</string>

<string id="st_wpn_fort17">
    <text>Fort-17</text>
</string>

<string id="st_wpn_fort17_descr">
    <text>Fort-17 je vylepšením modelu Fort-12. Nahrazením rámu ze støelné oceli na polymer je snížena hmotnost, i když zpìtný ráz by mohl být o nìco horší. Výchozí velikost zásobníkù je 13 místo 12 nebo 13. Také má vymìnitelný zadní støenku rukojeti, což mùže zlepšit ergonomii.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè kompatibilní s 9x19</text>
</string>

<string id="st_wpn_fort21">
    <text>Fort-21</text>
</string>

<string id="st_wpn_fort21_descr">
    <text>Fort-21.01 je kopií pistole Jericho 941 vyrábìnou spoleèností "RPC Fort" po uzavøení smlouvy s "Israel Military Industries" v záøí 2009. Vzhledem ke svému relativnì "novému" statusu, zejména v Zónì, jde o pomìrnì vzácnou pistoli, a proto má svou cenu. Je modelovaná podle CZ-75, v tomto pøípadì mohou obì sdílet své 16nábojové zásobníky. Na rozdíl od svých starších bratrù, Fort-12 a Fort-17, používá kalibr 9x19 místo 9x18. Tento model se také zdá, že je dodáván s nìkterými pøídavnými míøidly s intricate designem se zelenými a èervenými Tritiummi.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè kompatibilní s 9x19</text>
</string>

<string id="st_up_fort21_45acp_name">
    <text>Zmìna ráže na .45 ACP</text>
</string>


</string_table>
