<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_fnx45_v1">
    <text>FNX-45</text>
</string>
<string id="st_wpn_fnx45_v1_descr">
    <text>Øada pistolí FNX byla pøedstavena v roce 2009 spoleèností FNH USA, což je americká poboèka belgické zbrojovky FN Herstal. Tyto pistole byly pùvodnì vyvinuty pro požadavky programu Joint Combat Pistol Program ve Spojených státech a jsou urèeny pro vojenské, policejní a civilní použití. Všechny pistole FNX jsou poloautomatické pistole s dvou-/jednoakèní spouští a vnìjším kohoutem. Rám každé pistole FNX je vyroben z odolného polymeru a má vymìnitelné záda rùzných velikostí. FNX-45 Tactical je specializovaná varianta základního modelu FNX-45, která má prodlouženou závìrovou hlaveò a zvýšená míøidla urèená pro použití s odnímatelným tlumièem hluku.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè GemTech</text>
</string>

<string id="st_wpn_fnx45_v2">
    <text>FNX-45 Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_fnx45_v2_descr">
    <text>Øada pistolí FNX byla pøedstavena v roce 2009 spoleèností FNH USA, což je americká poboèka belgické zbrojovky FN Herstal. Tyto pistole byly pùvodnì vyvinuty pro požadavky programu Joint Combat Pistol Program ve Spojených státech a jsou urèeny pro vojenské, policejní a civilní použití. Všechny pistole FNX jsou poloautomatické pistole s dvou-/jednoakèní spouští a vnìjším kohoutem. Rám každé pistole FNX je vyroben z odolného polymeru a má vymìnitelné záda rùzných velikostí. FNX-45 Tactical je specializovaná varianta základního modelu FNX-45, která má prodlouženou závìrovou hlaveò a zvýšená míøidla urèená pro použití s odnímatelným tlumièem hluku.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] míøidla FNX Tactical (vestavìná)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè GemTech</text>
</string>

<string id="st_wpn_fn509">
    <text>FN 509</text>
</string>
<string id="st_wpn_fn509_descr">
    <text>FN 509 je poloautomatická pistole se zásobníkem vyrobena spoleèností FN America, dceøinou spoleèností FN Herstal. Je nabitá náboji 9x19mm Parabellum a má dvojèinný mechanismus spouštìní a míøidla Venom Red Dot od Vortex Optics. V rámci soutìže XM17 Modular Handgun System (MHS), která zaèala v záøí 2015, FN Herstal pøedstavila polymerovou pistoli se zpìtným úderem odvozenou od modelu FN FNS. Poté, co v lednu 2017 soutìž vyhrála spoleènost SIG Sauer s upravenou verzí modelu P320, FN America uvedla verzi svého pøíspìvku na komerèní trh pod názvem FN 509.\n \n
    %c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] míøidla Venom Red Dot (vestavìná)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè GemTech</text>
</string>


</string_table>
