<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="st_af_surge_up_name">
	<text>Vylepšenı regenerátor vıboje</text>
</string>
<string id="st_af_surge_up_descr">
	<text>Jedineèné zaøízení, které absorbuje elektrickou energii kolem sebe a èásteènì ji pøemìní do tìla, zvyšující vytrvalost. Pøebyteèná energie vede k regeneraci poškozenıch tkání. Hlavnì slouí jako ochrana proti pøepìtí pro omezenı krátkodobı zkratovı proud, omezující mnoství elektrického proudu, kterı pøichází do styku s tìlem, uzavøením ho do zemì. Pøedstavuje pomìrnì sloitı elektronickı obvod z cennıch radiokomponentù, kterı vıraznì zvyšuje elektrickı odpor tìla. V dùsledku toho tìlo spadá pod niší napìtí a je schopno vydret elektrické vıboje, které døíve vedly k smrti. Je tedy ivotnì dùleité mít mikroreaktor s omezením proudu, kdy je nutné pøistupovat k elektrickım anomáliím nebo jinım zdrojùm elektøiny. Jako jakıkoli elektronickı pøedmìt lze jej pouít jako opravnı materiál s odpovídajícími nástroji a dovednostmi.\n \n
	%c[d_red]VAROVÁNÍ:%c[ui_gray_2] Je tøeba poznamenat, e takovı modul nebude správnì fungovat a poskytovat dostateènou ochranu, pokud vaše obleèení nesplòuje minimální poadavky na ochranu.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_frames_up_name">
	<text>Vylepšené hliníkové rámy</text>
</string>
<string id="st_af_frames_up_descr">
	<text>Místo toho, aby se batoh jednoduše nosil pomocí páru ramenních popruhù, lze ho pøipevnit k obleku pomocí hliníkovıch rámovıch konstrukcí, co optimalizuje vaše nosné schopnosti. Tyto vylepšené rámy jsou vyrobeny z hliníku, kterı je materiálem volby díky své nízké hmotnosti, a nìkteré vnìjší prvky jsou vyrobeny z plastu, aby se dosáhla poadovaná prunost pøi sprintování. Celá konstrukce je vybavena systémem popruhù a síování, které poskytují vysokou míru nastavitelnosti. Tento kvalitní design umoòuje nastavení ramenních popruhù nahoru nebo dolù, aby nošení batohu bylo pohodlné bez ohledu na velikost vašeho trupu. Jedna sada rámovıch konstrukcí nahrazuje pouze hlavní rám vašeho batohu, ale je moné pouít více sad k dalšímu zlepšení vašich nosnıch schopností. Pøestoe je systém postaven z lehkého hliníku, nìkteré èásti se mohou stále hodit pøi drobnıch opravách obleèení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_grid_up_name">
	<text>Vylepšená titanová sí</text>
</string>
<string id="st_af_grid_up_descr">
	<text>Místo toho, aby se batoh jednoduše nosil pomocí páru ramenních popruhù, lze ho pøipevnit k obleku pomocí titanové sítì, co optimalizuje vaše nosné schopnosti. Vylepšená sí je vyrobena z titanu, kterı je materiálem volby díky své nízké hmotnosti a vysoké odolnosti, a nìkteré vnìjší prvky jsou vyrobeny z plastu, aby se dosáhla poadovaná prunost pøi sprintování. Celá konstrukce je vybavena systémem popruhù a síování, které poskytují vysokou míru nastavitelnosti. Tento kvalitní design umoòuje nastavení ramenních popruhù nahoru nebo dolù, aby nošení batohu bylo pohodlné bez ohledu na velikost vašeho trupu. Jedna sí nahrazuje pouze hlavní rám vašeho batohu, ale je moné pouít více sítí k dalšímu zlepšení vašich nosnıch schopností. Sítì jsou vytvoøeny z velmi kvalitního titanu, take rozloená sí mùe bıt pouita jako efektivní doplnìk pro opravu bojového obleku nebo pøilby.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_freon_up_name">
	<text>Vylepšenı modul pro emisi freonu</text>
</string>
<string id="st_af_freon_up_descr">
	<text>Vylepšenı modul pro emisi freonu je navren tak, aby udroval konstantní teplotu kolem tìla na úrovni 20 stupòù Celsia. Je tak extrémnì uiteènı pro minimalizaci úèinku extrémního tepla v situacích, které vyadují dodateènou ochranu. Emituje silnou vrstvu freonem chlazenıch vzdušnıch èástic, které vytváøejí miniaturní vakuum, které absorbuje nadbyteèné teplo a mírnì sniuje teplotu kolem uivatele. Další vlastností modulu pro emisi freonu je jeho schopnost v mírné míøe odolávat elektrinì.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n</text>
</string>

<string id="st_af_cooler_up_name">
<text>Vylepšenı chladicí systém</text>
</string>
<string id="st_af_cooler_up_descr">
<text>Vylepšenı chladicí systém je elektrickı modul navrenı pro udrování stálé teploty kolem tìla na úrovni 14 stupòù Celsia. Je extrémnì uiteènı k minimalizaci úèinku extrémního tepla v situacích vyadujících dodateènou ochranu. Vysílá rychlé elektrické impulsy, které vytváøejí miniaturní vakuovı efekt, absorbuje pøebyteèné teplo a mírnì sniuje teplotu okolo uivatele. K jeho fungování není potøeba voda. Další funkcí chladicího systému je jeho schopnost v mírné míøe odolávat elektrickému proudu. Pøi demontái pomocí nástrojù lze kovovou skøín znovu pouít jako materiál na opravu obleèení.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_af_kevlar_up_name">
<text>Vylepšené Kevlarové pláty a pøíslušenství</text>
</string>
<string id="st_af_kevlar_up_descr">
<text>Kevlarové pláty jsou široce známé pro své ochranné schopnosti a jsou vysoce cenìny pro tuto vlastnost. Plní širokou škálu funkcí, z nich nejdùleitìjší je absorpce úèinku støelnıch projektilù na pøední a zadní èásti trupu. Pøedstavují lehkou alternativu k tìkım ocelovım plátùm. Navíc jakıkoli typ pancíøování pomáhá udrovat obleky ve dobrém stavu a brání jejich opotøebení. Pouívají se vojenskımi jednotkami po celém svìtì.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • Ochrana se vztahuje pouze na pae, nohy a trup\n
%c[d_green] • +1 úroveò BR na kus\n
</text>
</string>

<string id="st_af_plates_up_name">
<text>Vylepšené uhlíkové ocelové pláty</text>
</string>
<string id="st_af_plates_up_descr">
<text>Tyto ocelové pláty jsou speciálnì vyrobené, tepelnì ošetøené a tvarované pro odolnost proti støelnım projektilùm a lze je pouít v široké škále ochrannıch aplikací. Jsou navreny tak, aby odolávaly menším støelnım úderùm na pøední a zadní èásti trupu. Tato ochrana však má svou cenu, protoe tlusté ocelové pláty jsou velmi tìké a omezuje se tím volnost pohybu. Navíc jakıkoli typ pancíøování pomáhá udrovat obleky ve dobrém stavu a brání jejich opotøebení. Jsou rozsáhle pouívány jednotkami Spetsnaz.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • Ochrana se vztahuje pouze na pae, nohy a trup\n
%c[d_green] • +3 úrovnì BR na kus\n
</text>
</string>
<string id="st_af_camelbak_up_name">
<text>Vylepšenı Camelbak</text>
</string>
<string id="st_af_camelbak_up_descr">
<text>Camelbak je batoh nošenı na zádech nebo kolem pasu uivatele, obsahující vak, kterı je naplnìn vodou pro udrení hydratace. Flexibilní trubka s ústníkem umoòuje pouití i v nejnároènìjších situacích. Tento model je maskovanı a integrovanı do obleku, aby chránil systém pøed poškozením z jakéhokoli zdroje, a u bojového nebo anomálního. Protoe je nádoba vyrobena z vysoce kvalitního textilu, zkušení stalkerové nìkdy opìtovnì pouívají staré camelbaky jako kvalitní materiál na opravu svıch terénních odìvù.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>

<string id="st_af_surge_name">
<text>Ochrana proti pøepìtí</text>
</string>
<string id="st_af_surge_descr">
<text>Malé, ale pokroèilé zaøízení, které absorbuje elektrickou energii z nejblišího okolí. Slouí jako urèité ochranné zaøízení, které omezuje mnoství elektrické energie, které pøichází do pøímého kontaktu s tìlem, buï ji blokuje nebo ji zkracuje na zem. Jeliko se jedná o velmi sofistikovanı rezistorovı obvod, ochrana proti pøepìtí vıraznì zvıší elektrickı odpor tìla. Vısledkem je, e uivatel je zasaen mnohem niším napìtím a je schopen pøeít vıbuchy, které by normálnì byly smrtelné. Je tedy zásadní mít ochranu proti pøepìtí na svém pasu v blízkosti elektrickıch anomálií a dalších zdrojù elektøiny v Zónì. Stejnì jako všechny kovové pøedmìty lze jej pouít jako zdroj materiálu na opravu, pokud máte vhodné nástroje a dostateènou dovednost.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>

<string id="st_af_frames_name">
<text>Hliníkové rámy</text>
</string>
<string id="st_af_frames_descr">
<text>Místo toho, aby jste jednoduše nosili batoh upevnìnı pomocí dvou ramenních popruhù, mùete jej pøipevnit k obleku pomocí hliníkovıch rámu, co optimalizuje vaše pøenášecí schopnosti. Rámy jsou vyrobeny z hliníku, kterı je materiálem volby díky své lehkosti, a nìkteré vnìjší prvky jsou vyrobeny z plastu, aby bylo dosaeno poadované flexibility pøi bìhu. Celá konstrukce je vybavena systémem popruhù a popruí, aby poskytovala vysokou míru nastavitelnosti. Tato kvalitní konstrukce umoòuje nastavit ramenní popruhy nahoru nebo dolù, aby bylo nošení batohu pohodlné bez ohledu na velikost trupu. Jeden set rámu nahrazuje pouze hlavní rámec vašeho batohu, ale je moné pouít více sad, abyste dále zlepšili své pøenášecí schopnosti. Aèkoli je systém postavenı z lehkého hliníku, nìkteré èásti se stále mohou hodit pro drobné opravy obleèení.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_af_grid_name">
<text>Titanová sí</text>
</string>
<string id="st_af_grid_descr">
<text>Místo toho, abyste jednoduše nosili batoh upevnìnı pomocí dvou ramenních popruhù, mùete jej pøipevnit k obleku pomocí titanové sítì, co optimalizuje vaše pøenášecí schopnosti. Sí je vyrobena z titánu, kterı je materiálem volby díky své lehkosti a vysoké odolnosti, a nìkteré vnìjší prvky jsou vyrobeny z plastu, aby bylo dosaeno poadované flexibility pøi bìhu. Celá konstrukce je vybavena systémem popruhù a popruí, aby poskytovala vysokou míru nastavitelnosti. Tato kvalitní konstrukce umoòuje nastavit ramenní popruhy nahoru nebo dolù, aby bylo nošení batohu pohodlné bez ohledu na velikost trupu. Jedna sí nahrazuje pouze hlavní rámec vašeho batohu, ale je moné pouít více sítí, abyste dále zlepšili své pøenášecí schopnosti. Sítì jsou vyrobeny z vysoce kvalitního titánu, take rozloená sí lze pouít jako úèinné doplòkové zaøízení na opravu bojového obleku nebo helmy.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_af_freon_name">
<text>Modul pro uvolòování freonu</text>
</string>
<string id="st_af_freon_descr">
<text>Modul pro uvolòování freonu je navren tak, aby udroval konstantní teplotu kolem tìla na úrovni 24 stupòù Celsia. Je tak extrémnì uiteènı k minimalizaci úèinku extrémního tepla v situacích vyadujících další ochranu. Vydává silnou vrstvu èástic vzduchu chlazenıch freonem, které vytváøejí malé vakuum, absorbuji pøebyteèné teplo a mírnì sniují teplotu kolem uivatele. Další funkcí modulu pro uvolòování freonu je jeho schopnost odolávat elektrickému proudu do mírné míry.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n</text>
</string>
<string id="st_af_cooler_name">
<text>Ochlazovaè tìla</text>
</string>
<string id="st_af_cooler_descr">
<text>Ochlazovaè tìla je elektrickı modul navrenı tak, aby udroval konstantní teplotu kolem tìla na úrovni 18 stupòù Celsia. Je tak extrémnì uiteènı k minimalizaci úèinku extrémního tepla v situacích vyadujících další ochranu. Vydává rychlé elektrické impulsy, které vytváøejí malé vakuum, absorbuji pøebyteèné teplo a mírnì sniují teplotu kolem uivatele. Nevyaduje ádnou vodu k provozu. Další funkcí ochlazovaèe tìla je jeho schopnost odolávat elektrickému proudu do mírné míry. Pøi rozebrání jednotky pomocí sady náøadí lze pouít kovové pouzdro znovu jako materiál na opravu obleèení.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_af_kevlar_name">
<text>Kevlarové pláty a pøíslušenství</text>
</string>
<string id="st_af_kevlar_descr">
<text>Kevlarové pláty jsou široce známé pro své ochranné schopnosti a jsou velmi cenìny právì pro tuto vlastnost. Plní širokou škálu funkcí, z nich nejdùleitìjší je absorpce nárazu støelnıch projektilù na pøední a zadní stranì tìla. Pøedstavují lehkou alternativu k tìkım ocelovım plátùm. Navíc jakıkoli typ pancíøování také pomáhá udrovat obleky v dobrém stavu a brání jejich opotøebení. Pouíváno vojenskımi jednotkami po celém svìtì.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • Ochrana se vztahuje na pøední a zadní èást tìla\n
%c[d_cyan] • Monost více kusù na sobì\n
</text>
</string>
<string id="st_af_plates_name">
<text>Ocelové pláty z uhlíkové oceli</text>
</string>
<string id="st_af_plates_descr">
<text>Tyto ocelové pláty jsou speciálnì vyrobeny, tepelnì ošetøeny a tvarovány pro vlastnosti odolné proti balistickım úèinkùm a jsou vhodné pro širokou škálu ochrannıch aplikací. Jsou navreny tak, aby vydrely menší balistické nárazy na pøední i zadní èásti trupu. Tato ochrana však pøichází za cenu vysoké hmotnosti tlustıch ocelovıch desek, co omezuje volnost pohybu. Kromì toho jakıkoli typ pancéøování také pomáhá udrovat obleky v dobrém stavu a bránit jejich opotøebení. Rozsáhle pouíváno jednotkami Spetsnaz.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • Ochrana je pouze aplikována na pae, nohy a trup\n
%c[d_green] • +2 tøída BR za jeden\n
</text>
</string>
<string id="st_af_camelbak_name">
<text>Camelbak</text>
</string>
<string id="st_af_camelbak_descr">
<text>Po názvu odvozeném od mıtu, e velbloudi si ukládají vodu do hrbu, je camelbak batoh nošenı na zádech nebo kolem pasu uivatele, kterı obsahuje nádr naplnìnou vodou pro udrení hydratace. Flexibilní trubice s ústníkem umoòuje pouití i v nejnároènìjších situacích. Tento model je maskovanı a integrovanı do obleku, aby chránil systém pøed poškozením zpùsobenım bojem nebo anomáliemi. Protoe je kontejner vyroben z kvalitní textilie, zkušení Stalkeøi nìkdy vyuívají zbytky camelbaku k opravì svého terénního obleèení.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_af_iam_name">
<text>Improvizovanı aplikèní modul (prázdnı)</text>
</string>
<string id="st_af_iam_descr">
<text>Improvizovanı aplikèní modul (IAM) filtruje malé mnoství radioaktivních èástic emitovanıch artefakty. Tento mechanicky kovovı pouzdro je nejlevnìjším zaøízením, které umoòuje uivateli vyuívat energii ménì silnıch artefaktù. Filtr artefaktu je sloen z nìkolika vrstev hlavnì z olova, které chrání pøed radiací. Je levnou alternativou k více spolehlivım zaøízením AAC a AAM. V pøípadì nouze nebo pokud ji není potøeba, lze modul vyuít jako zdroj kvalitního kovu pro opravy obleèení nebo helmy. V souèasné dobì nelze pouívat. Pro pøipevnìní k opasku musíte do nìj vloit artefakt. Artefakt si ponechává své vlastnosti s vıjimkou sníeného vıstupu radiace. Kvùli nízké kvalitì IAM je schopnı blokovat pouze beta èástice. Beta èástice, které jsou vytváøeny vìtšinou artefaktù, jsou schopné poškodit kùi podobnì jako popáleniny.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] maximální kapacita: 1\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] chrání pøed následujícími radioaktivními emisemi:\n
%c[d_blue] - beta èástice\n
</text>
</string>
<string id="st_af_aac_name">
<text>Aplikaèní kontejner artefaktu (prázdnı)</text>
</string>
<string id="st_af_aac_descr">
<text>Aplikaèní kontejner artefaktu (AAC) filtruje støední mnoství radioaktivních èástic emitovanıch artefakty. Tento mechanicky hliníkovı kontejner je nejekonomiètìjším a zároveò nejoblíbenìjším zpùsobem manipulace s artefakty, protoe uivateli umoòuje vyuít energii silnìjších artefaktù. Filtr artefaktu je sloen z nìkolika vrstev hlavnì z olova, s jednou vrstvou thoria, které má silné vlastnosti stínìní pøed radiací. Toto zaøízení bylo vyrobeno vìdci, kteøí ijí v vojenskıch bunkrech v okolí Zóny. V pøípadì nouze nebo pokud ji není potøeba, lze modul vyuít jako zdroj kvalitního kovu pro opravy obleèení nebo helmy. V souèasné dobì nelze pouívat. Pro pøipevnìní k opasku musíte do nìj vloit artefakt. Artefakt si ponechává své vlastnosti s vıjimkou sníeného vıstupu radiace. Ve srovnání s IAM je AAC schopnı filtrovat i gama záøení. Gama záøení, které je vytváøeno vìtšinou artefaktù, je schopné pronikat kùí, poškozovat DNA a ve vysokıch dávkách poškozovat vnitøní orgány rozpadem vazeb mezi atomy molekuly.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] maximální kapacita: 1\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] chrání pøed následujícími radioaktivními emisemi:\n
%c[d_blue] - beta èástice\n
%c[d_green] - gama záøení\n
</text>
</string>
<string id="st_af_aam_name">
<text>Aplikaèní modul artefaktu (prázdnı)</text>
</string>
<string id="st_af_aam_descr">
<text>Aplikaèní modul artefaktu (AAM) filtruje vıznamné mnoství radioaktivních èástic emitovanıch artefakty. Tento pokroèilı mechanickı modul je nejúèinnìjším zpùsobem vyuívání energie nejsilnìjších artefaktù. Filtr artefaktu je sloen z nìkolika vrstev nano-uhlíku. Je lehkı a má nejsilnìjší vlastnosti stínìní pøed radiací ze všech zaøízení. Je povaován za symbol bohatství v Zónì. Nejèastìji ho pouívají vìdci k minimalizaci škodlivıch úèinkù artefaktù. Byl navren a vyroben na Ukrajinì v institutu vlády, kterı poskytuje vybavení vìdcùm ijícím v Zónì vykoøenìní. V pøípadì nouze nebo pokud ji není potøeba, lze modul vyuít jako zdroj kvalitního kovu pro opravy obleèení nebo helmy. V souèasné dobì nelze pouívat. Pro pøipevnìní k opasku musíte do nìj vloit artefakt. Artefakt si ponechává své vlastnosti s vıjimkou sníeného vıstupu radiace. Ve srovnání s AAC je AAM schopnı filtrovat i alfa záøení. Alfa èástice, které jsou vytváøeny vìtšinou artefaktù, jsou nejménì pronikavé, ale jsou velmi nebezpeèné, pokud vstoupí do tìla. Alfa èástice mají dostatek energie k poškození bunìk a mohou vést k vzniku rakoviny v pøípadì dlouhodobé expozice.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] maximální kapacita: 1\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] chrání pøed následujícími radioaktivními emisemi:\n
%c[d_blue] - beta èástice\n
%c[d_green] - gama záøení\n
%c[d_red] - alfa záøení\n
</text>
</string>


<string id="st_hide_flesh_name">
<text>Kùe Flaksy</text>
</string>
<string id="st_hide_flesh_descr">
<text>Kùe Flaksy pochází z plemene mutovanıch prasat, bìnì nazıvanıch "fleshy". Její tìká váha (její hlavní nevıhoda) je zpùsobena tlustou vrstvou tuku pod relativnì mìkkou a plytkou kùí. Poskytuje nízkou fyzickou ochranu, ale na druhou stranu vıraznì sniuje škodlivé úèinky chemickıch, tepelnıch a elektrickıch anomálií. Mùe bıt pouita pouze pro drobné opravy, protoe vrstva tuku není pro úèely údrby zbroje uiteèná a musí bıt odstranìna, zanechávající pouze malı kousek ploché tkáòové kùe.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_boar_name">
<text>Koešina divoèáka</text>
</string>
<string id="st_hide_boar_descr">
<text>Koešina témìø celá pokrytá tlustou vrstvou srsti, odebraná od jednoho z divokıch prasat bìnì se vyskytujících v Zónì. Mutanti sami jsou docela odolní vùèi poškození a mohou vydret znaènı úder, a dùvod je jednoduchı: velká svalová hmota a témìø nezlomité kosti. Kùe je na druhou stranu docela tenká (pravdìpodobnì kvùli zajištìní efektivního termoregulaèního prostøedku), co z ní dìlá spíše špatnou volbu pro zlepšení brnìní. Srst naopak z koešiny èiní pomìrnì úèinnı tepelnı izolátor. Lze ji také pouít pro lehké opravy. Bohuel nošení koešiny na vrcholu brnìní zpùsobuje, e uivatel je ménì odolnı vùèi radioaktivním a toxickım úèinkùm, protoe se tìké èástice èasto hromadí ve srsti.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_bloodsucker_name">
<text>Koka Upíra</text>
</string>
<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
<text>Upír jako druh vznikl z lidí a tato podobnost je stále patrná v textuøe jejich kùe. Nejcharakteristiètìjší je, e kùe je velmi mìkká a pøíjemná na dotek, skoro jako kùe dítìte. To však platí pouze pro vnìjší vrstvu - pod ní se nacházejí dobøe vyvinuté svaly, které lze vyuít k vytvoøení jakéhosi pláštì s vıznamnım potenciálem sniování poškození, zejména pøi útocích zblízka. To z koky krevsajícího dìlá oblíbenou volbu mezi zkušenımi lovci, kteøí si ji také nosí jako znak své zruènosti. Nejvıraznìjší vlastnosti a zároveò hlavní nevıhodou kùe je její velmi intenzivní reakce na zmìnu teploty - aèkoli se tkaní sama o sobì zapálí pouze pøi velmi vysokıch teplotách, mùe se znaènì zahøát, co zpùsobuje stále vìtší poškození nositele a vybavení pod ní.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_psysucker_name">
<text>Koka Psysuckera</text>
</string>
<string id="st_hide_psysucker_descr">
<text>Psysuckeøi jako druh vznikli z pseudopsù a tato podobnost je stále patrná v textuøe jejich kùe. Nejcharakteristiètìjší je, e kùe je velmi mìkká a pøíjemná na dotek, skoro jako kùe dítìte. To však platí pouze pro vnìjší vrstvu - pod ní se nacházejí dobøe vyvinuté svaly, které lze vyuít k vytvoøení jakéhosi pláštì s vıznamnım potenciálem sniování poškození, zejména pøi útocích zblízka. To z koky psychosajícího dìlá oblíbenou volbu mezi zkušenımi lovci, kteøí si ji také nosí jako znak své zruènosti. Nejvıraznìjší vlastnosti a zároveò hlavní nevıhodou kùe je její velmi intenzivní reakce na zmìnu teploty - aèkoli se tkaní sama o sobì zapálí pouze pøi velmi vysokıch teplotách, mùe se znaènì zahøát, co zpùsobuje stále vìtší poškození nositele a vybavení pod ní. Zprávy naznaèují, e zatímco kùe poskytuje relativnì nízkou fyzickou ochranu, lze ji pouít k absorpci a rozptylu vıznamného mnoství pøicházejících psi-vln, kdy je nosena na hlavì.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_lurker_name">
<text>Maskovací kùe Èíhavce</text>
</string>
<string id="st_hide_lurker_descr">
<text>Hustá kùe témìø celá pokrytá vrstvou srsti, odebraná z Èíhavce. Samotní mutanti jsou docela odolní vùèi poškození a mohou snést znaèné mnoství úderù, a dùvod je jednoduchı: velká svalová hmota a témìø neznièitelné kosti. Kùe Èíhavce je známá tím, e je tlustá a odolná, co z ní èiní dobrou volbu pro vylepšení brnìní. Srst zase z kùe dìlá pomìrnì úèinnı tepelnı izolátor. Lze ji také pouít k lehkım opravám.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_burer_name">
<text>Kùe Trpaslíka</text>
</string>
<string id="st_hide_burer_descr">
<text>Odebrání kùe Trpaslíky je podobné jako odebírání kùe èlovìku. K tomu pøidejme témìø nesnesitelnı zápach po zkázenıch vejíèkách a máš pøedstavu, proè to stalkerùm pøipadá jako poèin. Zprávy naznaèují, e zatímco kùe poskytuje relativnì nízkou fyzickou ochranu, lze ji pouít k absorpci a rozptylu vıznamného mnoství pøicházejících psi-vln, kdy je nosena na hlavì. Kùe burera má nízkı elektrickı odpor, take nositel je více náchylnı k elektrickému poškození. Navíc, protoe se Trpaslíci v Zónì vyskytují relativnì zøídka, má kùe vıznamnı vızkumnı potenciál, co z ní èiní cennı obchodní komoditu pro vìdce.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_chimera_name">
<text>Koka chiméry</text>
</string>
<string id="st_hide_chimera_descr">
<text>Chiméra, jakoto jedno z nejnebezpeènìjších mutantù v Zónì, je nejen vıznamnou hrozbou, ale také pøedstavuje zdroj bohatství. Všechny èásti, které lze odebrat z tìla chiméry, lze prodat za velkou sumu penìz, ale kùe je jedním z nejcennìjších vìdeckıch exempláøù a také jedním z nejlepších vylepšení brnìní dostupnıch v Vyhlazenıch oblastech. Nabízí velmi dobré ochranné vlastnosti a je relativnì lehká, co neomezuje pohyblivost. Její nejvıjimeènìjší vlastnosti jsou organická vlákna nalezená v kùi, která slouí jako velmi úèinnı elektrickı vodiè. Tato skuteènost vıznamnì potvrzuje zprávy prùzkumnıch jednotek (zejména tìch, které se pohybují kolem prùmyslového komplexu AMK), které hlásily pozorování chimer obklopenıch elektrickou anomálií, je vytváøejí vıboje pøi kontaktu s jakımkoli nepøátelskım ivım organismem. Bohuel, ádná jednotka se nevrátila, take neexistují ádné dùkazy potvrzující existenci takového tvora.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_pseudogiant_name">
<text>Koka pseudogiganta</text>
</string>
<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
<text>Kùe pseudogiganta na mnoha místech pøipomíná kùi slona. Je tlustá a tvrdá na dotek, její textura je velmi nepravidelná a plná záhybù, které slouí jako chladicí mechanismus tvora. Prùmìrná tlouška kùe pseudogiganta je kolem 2 cm, co ji èiní velmi odolnou a schopnou odolat znaènému poškození. To je však za cenu zvıšené váhy. Vzhledem k tomu, e pseudogiganti èasto ijí v oblastech s vysokou toxicitou a radioaktivitou, kùe se pøirozenì pøizpùsobila takovım podmínkám, co dále zvyšuje její uiteènost. Mùe bıt také pouita k opravì i nejtìšího obleèení, ale tento proces vyaduje nejodolnìjší a nejdraší dostupné nástroje. Je cenìna nejen pro své praktické vlastnosti, ale také jako prestiní lovecká trofej a vzácnı exempláø pro vìdce v Zónì.\n \n
%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
</text>
</string>
<string id="st_hide_controller_name">
	<text>Scalp kontroléra</text>
</string>
<string id="st_hide_controller_descr">
	<text>Stejnì jako u jinıch humanoidních mutantù je skalpování kontroléra emocní vızvou a je to ještì obtínìjší, protoe oblièej kontroléra si zachovává urèité charakteristiky osoby, kterou kdysi byl. Dùvìrné zdroje uvnitø vojenského prostøedí také odhalily, e otisky prstù osoby, která se zmìnila v kontroléra, je nìkdy moné najít v databázi. Nedávná analıza ukazuje, e nejen ruka kontroléra je schopna produkovat psi vlny - celé tìlo je zdrojem emisí. Z tohoto dùvodu má skalp - pokud je správnì pøipraven - schopnost absorbovat a filtrovat psi energii, ale pro tento efekt je nutné si na hlavu nasadit více skalpù. Kùe je také elektricky vodivá. Pokud jde o její fyzikální vlastnosti, je lehká a lze ji pouít pouze k drobnım opravám obleèení. Stejnì jako u všech humanoidních psi tvorù je kùe kontroléra elektricky vodivá.\n \n
	%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
	</text>
</string>
<string id="st_hide_pseudodog_name">
	<text>Koesina pseudopsa</text>
</string>
<string id="st_hide_pseudodog_descr">
	<text>Hustì pokrytá krátkou a tuhou srstí zùstává kùe pseudopsa jednou z nejúèinnìjších, nejrozšíøenìjších a nejvšestrannìjších mutantích kùí dostupnıch v Zónì. Lze ji snadno pøipevnit k jakémukoli typu brnìní, protoe je relativnì lehká a mùe poskytovat dobrou ochranu pøed fyzickımi útoky a ostrımi pøedmìty. Koesina pseudopsa je také povaována za dobrou izolaci proti radioaktivitì a nìkterım chemickım látkám. Nìkteré laboratorní testy naznaèují, e srst pseudopsa mùe mít potenciál sníit pravdìpodobnost zásahu pøicházejícími psi vlnami. Kromì toho je kùe pseudopsa velmi odolná proti poškození a snadno se udruje. Kvalita a úèinnost koesiny se liší v závislosti na vìku a zdravotním stavu pseudopsa, take nejlepší vısledky lze oèekávat od mladších a zdravìjších jedincù.\n \n
	%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Vìdeckı exempláø\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Lze umístit na sebe více kusù?: %c[ui_green]ANO\n
	</text>
</string>

<string id="st_hide_psy_dog_name">
	<text>Srst Psydoga</text>
</string>
<string id="st_hide_psy_dog_descr">
	<text>Srst Psydoga je nepochybnì jedním z nejkrásnìjších a nejøidèeji se vyskytujících materiálù na obleèení na svìtì. Obvykle snìhovì bílá nebo šedá, je velmi ádaná a mùe bıt prodávána za slušnou sumu penìz. Pravdìpodobnì se dostala do prùmyslu módy díky pašerákùm, nìkteøí z nich se nedávno zaèali vìnovat lovu mutantù. Pro ty, kteøí ijí v Zónì, mùe slouit jako deka, zejména bìhem chladnıch nocí, a nabízí úèinnou ochranu pøed protrením a mírnou redukci vlivu psy, kdy je èást srsti pouita jako maska nebo kapuce. Avšak snadno zachytává radioaktivní a toxické èástice, take je velmi doporuèeno ji odstranit pøi pobytu v radioaktivních nebo toxickıch oblastech. Lovci ji nosí s hrdostí, ale pouze pokud byla stvoøena jejich vlastníma rukama.\n \n
	%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] støednì velkı mutantí koich\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cennı\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] úèinnost více kusù je kumulovatelná\n
	</text>
</string>

<string id="st_powder_poltergeist">
	<text>'Diamantovı prášek'</text>
</string>
<string id="st_powder_poltergeist_descr">
	<text>"Diamantovı prášek" je obvyklı název pro krystalickou látku, která se nìkdy nachází v bøiše všech druhù psy tvorù. Není známo, jaké metabolické procesy vedou k jejímu vzniku, a z tohoto dùvodu jsou vìdci ochotni zaplatit velké sumy penìz, aby se jí zmocnili. Praktické pouití je omezené, ale nìkteøí stalkerové jsou známi tím, e posypou své nejdraší lovecké noe, co znaènì usnadòuje broušení. Dìlá také èepele vypadat lesklé a udrované.\n \n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] produkt metabolismu psy mutantù\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] velmi vzácnı vìdeckı exempláø\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cennı\n
	</text>
</string>

</string_table>
