<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->
<string id="drx_sl_quest_item_1_name">
	<text>Dokumenty</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
	<text>Silnì zašifrované dokumenty. Vìtšinu z nich není moné prolomit s tím, co je k dispozici, i kdy úvodní stránka vypadá, e by to mohlo bıt moné. Ale samozøejmì by to bylo nad rámec nìèího platového zaøazení... úkolem je pouze odevzdat tyto poznámky, ne si hrát na jejich rozluštìní.\n\n "Jxu Pedu ev Qbyudqjyed - Jxu Hebu ev Ucyiiyedi yd Ckjqdj Hufhetksjyed\nro Fhevuiieh Q. R. Ijhkwqjiao\n\nQrijhqsj\nQi tucedijhqjut ro Fhevuiieh Xuhcqdd, yj yi ademd jxqj ucyiiyedi sqd fhetksu qhjuvqsji qdt qdecqbyui, mxybu Fhevuiieh Iqaxqhel xqi tucedijhqjut jxqj ucyiiyedi sqd pecryvo bylydw ruydwi. Rkj mxqj qhu jxu uvvusji ev ucyiiyedi ed xkcqd hucqydi?\n\nHuikbji muhu erjqydut ro buqlydw jxu sehfiui ev ijqbauhi sqwut yd efud qyh tkhydw ucyiiyedi. Qvjuh ckbjyfbu juiji, jxu unfuhycudji muhu hufuqjut myjx jxu retyui ev xkcqdeyt ckjqdji iksx qi jxu vqrbut idehai qdt rbeetiksauhi. \n\nMxqj mu vekdt mqi jxqj qd ucyiiyed, mxud secydw ydje sedjqsj myjx q iaubujqb sehfiu, xqi q sxqdsu je shuqju q "cekbqwu" - q bylydw sqij ev vbuix cqtu vhec qdecqbeki fxudecudq, mxysx jxud huqdycqjui jxu reto. Cekbqwui sqd jqau jxu vehc ev idehai, rbeetiksauhi, pecryvyut xkcqdi qi mubb qi iuucydwbo dehcqb xkcqdi, qdt yd qbb sqiui sqd ru tyijydwkyixut vhec jxuyh jhkbo bylydw sekdjuhfqhji ro jxuyh tuqjxbo whuo fqbbeh. Cekbqwui mxe ceij huiucrbut dehcqb xkcqdi unxyryjut jxu qrybyjo je secckdysqju rkj hugkyhut iutqjyed qi jxuo ydlqhyqrbo tyifbqout unjhucu fqhqdeyq, tubkiyedi, eh q tuiyhu je uisqfu ydje jxu kdademd. \n\nSedsbkiyed: q fejudjyqb unfbqdqjyed veh hufhetksjyed qcedw jxu kdyiun ideha secckdyjyui xqi ruud erjqydut. Vkhjxuhcehu, jxuhu yi dem q isyudjyvys hqjyedqbu veh eriuhlydw fhefuh rkhyqb skijeci yd jxu Pedu, buij mu sxeeiu je vuut yji tqdwuhi ydijuqt.\ncc -2018"
</text>
</string>

<!-- DRX Storyline Locked Case Quest Item -->
<string id="drx_sl_quest_item_2_name">
	<text>Zamèenı kufr</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
	<text>Zamèenı kufr. Nejsem si jistı, co je uvnitø, ale je tìkı. Snad to bude stát za to, aby ses s tím táhal.</text>
</string>

<!-- DRX Storyline PDA Quest Item -->


<string id="drx_sl_quest_item_3_name">
	<text>PDA</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
	<text>Zašifrované PDA. Za jeho vrácení vám byla slíbena odmìna.</text>
</string>

<string id="bad_psy_helmet_desc">
	<text>Prototyp vyvinutı vìdci na ochranu lidí pøed psy-emisemi. Potøebuje upravit.</text>
</string>
<string id="bad_psy_helmet_name">
	<text>Nezkalibrovaná psy-helma</text>
</string>

<string id="good_psy_helmet_desc">
	<text>Prototyp vyvinutı vìdci k ochranì lidí pøed psy-emisemi.</text>
</string>
<string id="good_psy_helmet_name">
	<text>Psy-helma</text>
</string>

<string id="cit_doctors_key_short_desc">
	<text>Doktorùv klíè k tajné skrıši v Pripjati</text>.
</string>
<string id="cit_doctors_key_name">
	<text>Doktorùv klíè</text>
</string>
<string id="cit_doctors_key_desc">
	<text>Klíè s vyrytım nápisem "Hotel Polissya - pokoj 26" na boku.</text>
</string>

<string id="item_docs_hiden_pri_name">
	<text>Støelcùv rukopis</text>
</string>
<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
	<text>Odøenı rukopis v koené vazbì. Napsal ho sám Støelec.\nSoudíme-li jen podle nadpisu, mohl by vysvìtlovat nìkterá tajemství Zóny.</text>
</string>


<string id="cit_doctors_pda_name">
    <text>Poznámky lékaøe</text>
</string>
<string id="cit_doctors_pda_desc">
    <text>"Jen pár poznámek o staroèeskıch konspiraèních teoriích".\n\nPovídá se, e v letech pøedcházejících nehodì z roku 2006 byl ústav Agroprom vyuíván jako zástìrka pro neoficiální laboratoø. V této laboratoøi se provádìla øada velmi neobvyklıch experimentù. Obchodníci o tìchto laboratoøích vystourali mnoho informací. Setkal jsem se s barmankem, øíkal, e poslal zvìdy z Povinnosti, aby se dostali do podzemních sklepení Temného údolí, zvanıch X-18, ale zmizeli. Existují další zvìsti tıkající se mechanismu "psi-mozek". Celá ètvr v Yantaru je pod vlivem toho smeèdu: zombifikoval kadého, kdo se dostal do dosahu. V podzemí radaru v Èerveném lese je další mechanismus, kterı se jmenuje laboratoø X19, a právì to je pravdìpodobnì Spalovaè mozku. Existují dùkazy, které naznaèují, e pøítomnost Spalovaèe mozku zámìrnì blokuje cestu na sever, ale nikdo pøesnì neví, co to je. Barmank se domnívá, e Palic mozku je dilem èlovìka a e tyto mechanismy nefungují vdy na plnı vıkon. Myslí si, e existují období, kdy je jejich vıkon sníen, aby se pøístroj ochladil. Je èas navštívit všechny podzemní laboratoøe v Zónì a zjistit, jaká tajemství skrıvají. Škoda, e u jsem na tyhle sracky moc starı. Ké by tu byl ještì Støelok, ale sakra, ten zmizel u pøed lety.</text>
</string>

<string id="item_decoder_desc">
    <text>Silnı elektronickı klíè na zámky. Kupodivu se nezdá, e by to byl univerzální zlodìjskı nástroj. Spíše se zdá, e byl vytvoøen s ohledem na konkrétní elektronickı zámek a nelze jej pouít k pøekonání cokoli jiného.</text>
</string>
<string id="item_decoder_name">
    <text>Dekodér</text>
</string>

<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
    <text>Rukopis obsahuje krátkou zprávu o tom, jak Fang a Støelok pronikli do skryté laboratoøe a o jejich cestì do ní. Zmiòuje se o velké pøítomnosti monolitu v èernobylské jaderné elektrárnì a jejím okolí. Konkrétnìji pod betonovım sarkofágem, co také naznaèuje, e by to mohla bıt jejich operaèní základna, ale s úmyslem nìco skrıt. Pøi dalším ètení se uvádí, e objevili laboratoø ukrytou dále na severu pod generátory, nicménì v dobì psaní èlánku do ni nemohli získat pøístup, protoe vyadovala pouití dekodéru.</text>
</string>

<string id="item_quest_case_02_desc">
    <text>Ohnivzdornı kufr obsahující vojenské dokumenty a zprávy o vyšetøováních provádìnıch v blízkosti Agropromu. Zprávy podrobnì hovoøí o tom, jak se z ústavu ztratily stroje a zaøízení a jak byly vısledky vyšetøování o jejich umístìní zøejmì zfalšovány.</text>
</string>
<string id="item_quest_case_02_name">
    <text>Vojenské dokumenty</text>
</string>

<string id="item_doc_x18_name">
    <text>Zpráva o biologickém vızkumu</text>
</string>
<string id="item_doc_x18_desc">
    <text>Zpráva podrobnì popisuje studium biologickıch vzorkù zaslánıch z laboratoøe X-18. Vzorky byly vystaveny úèinkùm informaèního pole rùzné intenzity. Zpráva peèlivì popisuje mutaci ivıch bytostí po vystavení emisím.</text>
</string>

<string id="item_doc_x16_desc">
    <text>Dokumenty se tıkají jednoho z vedlejších objevù biologického vızkumu, konkrétnì zjištìní, e ivé bytosti jsou schopny vytváøet cílené psi-emise. V rámci vızkumu provádìného v laboratoøi X16 byl vypestován vysílaè biologického pole, v podstatì obøí mozek.</text>
</string>
<string id="item_doc_x16_name">
    <text>Dokumenty k psychologickému vızkumu</text>
</string>


<string id="item_doc_x10_desc">
    <text>Dokumenty popisují technické vlastnosti antény a jejich odchylky od plánovanıch návrhù. Na zadní stranì je poznámka, která uvádí, e tyto dokumenty byly pøipraveny v laboratoøi X19.</text>
</string>
<string id="item_doc_x10_name">
    <text>Dokumenty k duhovému záøení</text>
</string>

<string id="item_doc_x8_desc">
    <text>Dokument se tıká pøesunu vızkumného tımu a veškerého materiálu do jiné laboratoøe daleko na severu, která bude slouit k vızkumu záleitostí tıkajících se vlivu noosféry. Pro vstup do laboratoøe pouijte jako kód datum nehody (ddmmyyyy).\n \nVızkumnı tım se skládal: N. A. Lebedev, E. F. Kalancha a V. I. Suslov.</text>
</string>
<string id="item_doc_x8_name">
    <text>Poøadí pøenosu</text>
</string>

<string id="item_doc_jup_ug_desc">
    <text>Zápisník obsahuje podrobnı popis experimentu hodnotícího vliv psi pole na objekt na jiné polokouli. Skupina vìdcù v Karibiku signál pøijala, ale byl zkreslenı. Signál byl zvláštním zpùsobem pozmìnìn, jako by ho nìkdo opravoval. Monım vysvìtlením je, e teorie noosféry je správná a zmìny provedla noosféra.</text>
</string>
<string id="item_doc_jup_ug_name">
    <text>Experimentální zápisník</text>
</string>

<string id="item_doc_mon_con_name">
    <text>Hlášení o prototypu zbranì</text>
</string>
<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
    <text>Dokumenty, které popisují mechanismus fungování a hlavní technické charakteristiky pokroèilejšího elektromagnetického zaøízení.\nUvnitø dokumentu je poznámka, která zní: 'Dokumenty musí bıt vraceny do centrální laboratoøe X8. Budu zaneprázdnìn, take je doruète sami. - N. Lebedev'</text>
</string>

<string id="quest_package_name">
    <text>Balíèek</text>
</string>
<string id="quest_package_desc">
    <text>Obsah tohoto balíèku není znám.\n \n
    %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_blue] - %c[ui_gray_2] osobní vìci\n
    %c[d_blue] - %c[ui_gray_2] cenné\n
    </text>
</string>

<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
    <text>Skener anomální aktivity</text>
</string>
<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
    <text>Tento kufr kombinuje detektor artefaktù, baterii a vıkonnı vysílaè. Zaøízení bude skenovat anomálie a urèovat poèet a typ artefaktù, které se objeví. Všechny tyto informace budou automaticky pøedány do bunkru vìdcù.\n \n
    %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
    </text>
</string>

	


	<!-- MLR -->
<string id="mlr_strelok_item_01">
    <text>Opotøebovanı zápisník</text>
</string>
<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
    <text>Zápisník pravdìpodobnì vlastnìnı samotnım Støelokem. Podrobnì popisuje, jak se dostat do podzemního komplexu nazvaného X-18.</text>
</string>
<string id="blackbox_mlr">
    <text>Letovı záznamník</text>
</string>
<string id="blackbox_mlr_descr">
    <text>Letovı záznamník, známı také jako "èerná skøíòka". Letové záznamovaèe slouí k zaznamenávání stavu vnitøních systémù a konverzaci posádky a mohou poskytnout dùleité informace v pøípadì nehody. V Zónì mají zájem o tyto zaøízení stalkerové i vojenskı personál.</text>
</string>
<string id="item_pda_map_mlr_name">
    <text>PDA</text>
</string>
<string id="item_pda_map_mlr_descr">
    <text>PDA obsahující moné informace o trasách mezi rùznımi oblastmi.</text>
</string>
<!-- DRX -->
<string id="drx_x8_documents_name">
    <text>Dokumentace instalace antén</text>
</string>
<string id="drx_x8_documents_desc">
    <text>Dokument se vztahuje k tomu, co se zdá bıt masivní instalaci radaru. Nejspíš se jedná o strukturu a operaèní systém Vypalovaèe Mozku.</text>
</string>
<string id="drx_x16_documents_name">
    <text>Biologickı vızkum</text>
</string>
<string id="drx_x16_documents_desc">
    <text>Sada starıch dokumentù, které se vztahují k experimentùm provádìnım na krysách a dalších zvíøatech.</text>
</string>
<string id="drx_x18_documents_name">
    <text>Zpráva o experimentu: B0-D4</text>
</string>
<string id="drx_x18_documents_desc">
    <text>Staré dokumenty, které se vztahují k experimentu tıkajícímu se rezonance a vysílání psi-vln.</text>
</string>
<string id="drx_x19_documents_name">
    <text>Záznam komunikace / 21.03.2006</text>
</string>
<string id="drx_x19_documents_desc">
    <text>Vytisknutı pøepis rozhlasového pøenosu mezi skupinami vìdcù z institutu.</text>
</string>

	
<string id="drx_agr_u_documents_name">
    <text>Dokumentace Vìdeckého institutu Agroprom</text>
</string>
<string id="drx_agr_u_documents_desc">
    <text>Hromada poznámek, obrázkù a jedna znaèená mapa tıkající se Agropromu. Pravdìpodobnì napsáno samotnım Støelcem bìhem jeho pobytu.</text>
</string>
<string id="drx_jup_u_documents_name">
    <text>Záznamy o pøepravì</text>
</string>
<string id="drx_jup_u_documents_desc">
    <text>Tyto dokumenty se tıkají starıch záznamù o pøepravì mechanického vybavení a nástrojù do továrny v Jupiteru. Obsahuje také geometrické schémata tunelu smìrem na vıchodní stranu.</text>
</string>
<string id="lx8_history_documents_name">
    <text>Experimentace (11.04.2005)</text>
</string>
<string id="lx8_history_documents_desc">
    <text>Tento protokol dokumentuje vısledky experimentu, kterı se uskuteènil pøed mnoha lety tıkající se novıch typù psi-emitorù.</text>
</string>
<string id="lx8_history_2_documents_name">
    <text>Experimentace (24.09.2005)</text>
</string>
<string id="lx8_history_2_documents_desc">
    <text>Tento protokol dokumentuje vısledky experimentu, kterı se uskuteènil pøed mnoha lety tıkající se aplikací psi-vln.</text>
</string>
<string id="lx8_history_3_documents_name">
    <text>Experimentace (02.05.2006)</text>
</string>
<string id="lx8_history_3_documents_desc">
    <text>Tento protokol dokumentuje vısledky biologického experimentu.</text>
</string>

</string_table>
