<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Miscellaneous gear -->
<string id="st_psy_helmet_name">
    <text>Psy-helma (Kalibrovaná)</text>
</string>
<string id="st_psy_helmet_desc">
       <text>Vyvinuta byl pod Sacharovovım vedením na vızkumné stanici poblí Jantaru. Unikátní uspoøádání pøilby, tvoøené elektrickımi artefakty spolu s namontovanımi anténami zaøízení, funguje na principu štítù. Pøi aktivaci promítá skrz pøilbu v blízkosti uivatele neviditelnou kopuli, která pùsobí na vybuzené èástice uvolnìné artefaktem Shell, díky èemu je vìtšina záøení znièena, zbytky pak odráí ochrannı systém zabudovanı pøímo v tìle pøilby. Jedineènost této psy-helmy spoèívá v její schopnosti odolávat neobvyklım frekvencím psy-vln rùznıch záøièù DUGA v oblasti Èernobylu.</text>
</string>
	
<string id="st_bad_psy_helmet_name">
    <text>Psy-helma (Nekalibrovaná)</text>
</string>
<string id="st_bad_psy_helmet_desc">
       <text>Vyvinuta byl pod Sacharovovım vedením na vızkumné stanici poblí Jantaru. Unikátní uspoøádání pøilby, tvoøené elektrickımi artefakty spolu s namontovanımi anténami zaøízení, funguje na principu štítù. Pøi aktivaci promítá skrz pøilbu v blízkosti uivatele neviditelnou kopuli, která pùsobí na vybuzené èástice uvolnìné artefaktem Shell, díky èemu je vìtšina záøení znièena, zbytky pak odráí ochrannı systém zabudovanı pøímo v tìle pøilby. Jedineènost této psy-helmy spoèívá v její schopnosti odolávat neobvyklım frekvencím psy-vln rùznıch záøièù DUGA v oblasti Èernobylu.</text>
</string>
	

<!-- Headgear -->
	<string id="st_helm_exo_name">
		<text>ExoHelma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_exo_descr">
<text>Exohelma, pojmenovaná podle svého bìného vzhledu vedle exoskeletové zbroje, je silná ocelová pøilba vyrábìná ve stejnıch ukrajinskıch továrnách jako exoskeletová zbroj. Doprovodnou plynovou maskou je britská SF10, kterou lze snadno sehnat na trzích s pøebytky poté, co byla nahrazena respirátorem General Service Respirator (GSR). Pøestoe je plynová maska ponìkud zastaralá, tìká ocelová pøilba poskytuje dobrou ochranu pøed støelbou z ruèních zbraní a kulkami.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_battle">
		<text>Helma «Sphere M12» </text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_dolg">
		<text>Povinnostni «Sphere M12» Helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_freedom">
		<text>Helma «Sphere M12» Svobody</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
<text>Hliníková/titanová pøilba s lamelovım povrchem pro maskování. Dodává se s kapsami, které lze naplnit dalšími kusy zbroje. Tuto pøilbu bìnì pouívají vojenské jednotky Sliders a Spetsnaz, které ji obvykle pouívají ve spojení s neprùstøelnou vestou øady PSZ. Celkovì vzato poskytuje pøilba M12 Sphere jednu z nejlepších bojovì orientovanıch ochran v Zónì a je nezbytnou souèástí vıbavy kadého bohatého stalkera, kterı oèekává, e se dostane do váné bitvy.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Ocelova helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
<text>Zoufale zastaralá ocelová vojenská pøilba se stahovacím hledím pro oèi a nic moc jiného. Poskytuje zanedbatelnou ochranu proti anomáliím nebo radiací, ale dokáe odráet støely. Tato pøilba nebyla v Zónì nikdy zvláš oblíbená, kromì pouití v krátkıch ozbrojenıch konfliktech mezi frakcemi.\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_protective">
<text>Helma SSP-99</text>
</string>

<string id="st_helm_protective_descr">
<text>Vysoce kvalitní pøilba vyrobená stejnım vızkumnım ústavem jako SSP-99 a SEVA Bodysuits a urèená ke standardnímu pouití spolu s obìma. Má hermetickou konstrukci a umoòuje úplnou izolaci od podmínek anomálního prostøedí. Systém filtrace vzduchu s uzavøenım cyklem dodává uivateli trvalé chladivı, èistı vzduch, take je pohodlnìjší ne typické plynové masky.\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_respirator">
<text>Refitovana sada plynove masky PBF</text>
</string>

<string id="st_helm_respirator_freedom">
<text>Sada plynove masky PBF Svobody</text>
</string>

<string id="st_helm_respirator_dolg">
<text>Sada plynove masky PBF pro Povinnost</text>
</string>

<string id="st_helm_respirator_descr">
<text>Plynova maska ShMB dovybavena vnìjšími 40mm filtry pro vìtší funkènost. Protoe však proces pøestavby ze starıch vnitøních "vepro-knedlo-zelo" filtru nebyl nikdy standardizován, existují mezi jednotlivımi maskami mírné rozdíly v hmotnosti a radiaèní ochranì. Obecnì platí, e masky tohoto typu poskytují slušnou ochranu v oblastech se zvıšenou radioaktivitou, ale trpí vysokou mírou poruchovosti v toxickém prostøedí a mají zanedbatelnou ochranu proti fyzickım nárazùm a pøi vystaveni takovım podmínkám se rychle rozbiji.\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_resp">
		<text>Respirátor</text>
	</string>
	<string id="st_helm_resp_descr">
<text>Zakladni plastovı a pryovı respirátor, kterı se pouívá k ochranì uivatele pøed vdechováním škodlivıch prachu, vıparù, par nebo plynù. Hojnì pouívanı nováèky a dokonce i nìkterımi veterány ze všech frakcí díky své nízké hmotnosti a úsporné ochranì ivotního prostøedí. Poskytuje však zanedbatelnou fyzickou ochranu a v silnìji ozáøenıch oblastech prakticky zaruèené selze.\n \n</text>
</string>

	<string id="st_helm_respirator_gp5">
		<text>Plynova maska GP-5</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
<text>Plynova maska GP-5, která se pùvodnì vyrábìla v letech 1962-1989, byla zkonstruována s cílem chránit sovìtské obyvatelstvo pøed radioaktivním spadem. Jedná se o prilbu-masku vyrobenou z bílé a èerné prye, její èoèky drí na místì lisovací obrouèka. Filtry však byly s velkou peèlivostí obnoveny nebo vymìnìny. Ve srovnání se soupravami plynovıch masek podobné ceny a dostupnosti, jako je PBF, se tento repasovanı dıchací pøístroj mùe pochlubit vìtší ochranou proti radiaci, ale ještì vìtší mírou selhání v toxickém prostredi.\n \n
</text>
	</string>

	<string id="st_helm_bandana">
		<text>Bandana</text>
	</string>
	<string id="st_helm_bandana_descr">
<text>Obyèejnı látkovı šátek, kterı nosí branci, podpùrné sbory a vojáci v tılu v armádì. Obvykle se nosí na hlavì, ale vojáci si ho èasto místo toho obepínají kolem úst a nosu, aby se vyhnuli vdechování toxickıch nebo radioaktivních èástic. I kdy je to lepší ne nic, není to samozøejmì pøíliš úèinné a takto pouívané šátky je tøeba èasto vymenovat.\n \n
</text>
	</string>

	<string id="st_helm_rp_bala">
		<text>Kukla</text>
	</string>
	<string id="st_helm_rp_bala_descr">
<text>Obyèejná èerná látková kukla. Kdy u nic jiného, pomùe vám udret oblièej v teple v mrazivıch zimách vıchodní Evropy. Látka masky sice pomáhá filtrovat nìkteré toxické a radioaktivní èástice ze vzduchu, kterı dıcháte, ale tato ochrana je pøinejlepším nespolehlivá a takto pouívané kukly bude brzy nutné vymenit.\n \n
</text>
	</string>

	<string id="st_helm_cloth_mask">
		<text>Latkova maska</text>
	</string>
	<string id="st_helm_cloth_mask_descr">
<text>Jednoduchy kus látky sloenı do masky. Èasto ji pouívají stalkeøi, aby zabránili vniknutí nebezpeènıch èástic do tìla, jako preventivní opatøení. Pøi dlouhodobém pouívání se v ní však mohou hromadit toxiny, proto je vdy ádoucí mít náhradní pro rychlou vımìnu.\n \n
</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40">
		<text>Plynova maska «M40»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_m40_descr">
<text>Tato «M40» je vybavena vícevrstvım 40milimetrovym dıchacím filtrem umístìnım vlevo. Tato maska poskytuje slušnou radiaèní a chemickou ochranu po delší dobu, a to i po poškození. Tato plynová maska se sériovì vyrábí pro ozbrojené síly USA a nachází velké uplatnìní u oldáku.\n \n
</text>
	</string>

<string id="st_helm_metro">
    <text>Apokalyptická pøilba</text>
</string>
<string id="st_helm_metro_descr">
    <text>Vìøí se, e tuto pøilbu poprvé vytvoøila frakce známá jako "Final Day". Tato pøilba pøipomíná Èeskou plynovou masku «M10» s tìkou pancéøovou úpravou. Zatímco je pro vìtšinu nepohodlnì tìká, stále se vyznaèuje dobrımi ochrannımi vlastnostmi proti chemickım, radioaktivním a fyzickım hrozbám. Kdy byli lídøi Final Day zavradìni a frakce se rozpadla kvùli stalkerovi jménem Duch, tyto pøilby postupnì pronikly mezi dobøe situované stalkery, zejména mezi ty, kteøí zamıšleli napadnout rozmanité podzemní laboratoøe v Zónì.\n \n
    </text>
</string>
<string id="st_helm_tactic">
    <text>Pøilba «Sphere-08»</text>
</string>
<string id="st_helm_tactic_descr">
    <text>Moderní, vysokokvalitní pøilba s vestavìnım systémem pro filtrace vzduchu, která je zaloena na západních modelech. Design se skládá z nìkolika vrstev Kevlaru, které chrání nositele pøed vánım fyzickım poškozením. Pøilba je také vyrobena z kompozitních dielektrickıch materiálù, co poskytuje nositeli vìtší izolaci od nárazu ne vìtšina podobnıch modelù. Nejèastìji pouívaná operátory Spetsnaz ve Zónì, zejména ve spojení se zbrojí PS5.\n \n
    </text>
</string>
<string id="helm_spartan">
    <text>Pøilba «Cz-M10 Spartan»</text>
</string>
<string id="helm_spartan_descr">
    <text>Pøilba objednaná extrémnì vlivnımi stalkery, zaloená na designu pøileb Apokalypsy, které døíve pouíval "Final Day". V porovnání s Apokalypsou je však tato pøilba nejen lehèí, ale všestrannìji ochranná. Srovnává se velmi pøíznivì s moderními bojovımi pøilbami, jako jsou pøilby ze série "Sphere", a také se vyznaèuje úasnou ochranou proti anomáliím. Oblíbená volba mezi stalkeri, kteøí se ji mohou dostat do rukou.\n \n
    </text>
</string>
<string id="helm_dolg_battle">
    <text>Pøilba Povinnosti «Sphere M12»</text>
</string>
<string id="helm_dolg_battle_descr">
    <text>ODSTRANÌNO Z HRY. Jedna ze dvou verzí pøilby «Sphere M12» pouívaná frakcí Povinnost. Tato verze je èastìji pouívaná a vylepšuje pùvodní M12 co se tıèe fyzické ochrany a ochrany proti psy útokùm, avšak za cenu mírnì vyšší hmotnosti a horší odolnosti proti ivlùm. Mìla by bıt nošena s pancíøem PSZ-9d, stejnì jako pùvodní M12 s pancíøem Bulat.\n \n
    </text>
</string>





<string id="helm_dolg_battle_redline">
    <text>Pøilba Povinnosti «Sphere M12» «Red Line»</text>
</string>
<string id="helm_dolg_battle_redline_descr">
    <text>ODSTRANÌNO Z HRY. Ze dvou verzí pøilby «Sphere M12» frakce Povinnosti je tato verze technologicky pokroèilejší a tím pádem jak ochrannìjší, tak lehèí. Stejnì jako PSZ-9d "Red Line" je tato taktická sluchátka udìlována pouze nejznámìjším vojákùm Povinnosti, kteøí pro svou frakci dosáhli vıznamnıch vìcí. Tato pøilba je nejen mistrovskım dílem bojového designu, ale také znamením velkého uznání a vysokého postavení uvnitø øad Povinnosti.\n \n
    </text>
</string>
	<string id="helm_dolg_vintage">
		<text> «PSM-4» Combat Helmet</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_vintage_descr">
		<text>REMOVED FROM GAME. PSM-4 is a heavy and bulky, but very durable combat helmet. It has an integrated, tough gas mask reinforced with a number of metal parts and fit for popular EO-19 filters. It also has a class IIIA anti-ballistic visor. The helmet is very heavy due to its mostly metal construction and very slight use of modern synthetic materials. It is very uncomfortable, but thanks to its thickness it is not only very physically resistant, but also capable of shielding the wearer from a considerable amount of external psy-influence. It should be noted, that this thickness, compared with mostly metal build, make the inside of helmet heat up really quickly, possibly posing a threat to the wearer. It is therefore highly advised to take the helmet off when in proximity of thermal anomalies. Even though the PSM-4 cannot be count among more optimal helmets, it is still used by some Povinnost soldiers who require solid protection, but lack the money to afford high-end gear. There also are some old military equipment enthusiasts, who wear the PSM-4 just for its characteristic, vintage look.\n \n
		</text>
	</string>
		<string id="helm_eo21">
		<text>EO-21 PBFM Gas Mask</text>
	</string>
	<string id="helm_eo21_descr">
		<text>REMOVED FROM GAME. Even further modernized version of EO-20 PBF gas mask, designed by Stalker craftsmen. It is both more protective and resistant, and it uses filters that are slightly lighter and guarantee a bit better protection from irradiated particles and toxins. Its visor is wider and more impact-resistant; the apparatus was also made less susceptible to any sources of physical damage.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_eo21_red">
		<text>EO-21 PBFM Krasnyy</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_eo21_red_descr">
		<text>REMOVED FROM GAME. EO-21 PBFM gas mask modified by Povinnost for enhanced physical protection. It is at the point of highest, most optimal and budget-friendly defence/weight ratio. This is the Krasnyy series model, designed for use with the modified PS5-2M; regular version of this mask used by Povinnost is simply an original EO-21 with red filters.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_eo21sawnoff">
		<text>EO-21 PBFL Gas Mask</text>
	</string>
	<string id="helm_eo21sawnoff_descr">
		<text>REMOVED FROM GAME. The most compact, the lightest gas mask in the Zone. It is commonly known as the "sawn-off EO-21", as it looks like if someone took the original mask and cut off its upper half. In truth, this mask was designed this way and is meant for use in less contaminated areas. Its main goal, aside of protection of course, is to make using it as comfortable as possible. It can be used both by itself or with an oxygen tank, which can be attached by a pipe to a socket present on the left side of the mask, just above one of its filters. It uses the exact same filter type as full sized EO-21.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_eo21sawnoff">
		<text>Povinnost EO-21 PBFL</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_eo21sawnoff_descr">
		<text>REMOVED FROM GAME. Compact version of EO-21 gas mask used by low-ranking Povinnost members in the least contaminated areas of the Zone. Compared to its original version, the mask was made just slightly more resistant, optimizing it for combat performance to minimize the risk of any heavy damage. Even though it still doesn't stand much of a chance against pistol bullets, it won't crack after receiving a strong punch, and will save the wearer's teeth as well.\n \n
		</text>
	</string>
		<string id="helm_gp5">
		<text>«GP-5» Gas Mask</text>
	</string>
	<string id="helm_gp5_descr">
		<text>DUPLICATE. REMOVED FROM GAME. Originally manufactured from 1962 to 1989, the GP-5 gas mask was built with the intention to protect the Soviet people from radioactive fallout. It is a helmet-mask made of white and black rubber, with the lenses held in place by a crimping rim. The filters, however, have been restored or replaced with a great deal of care. Compared to gas mask kits of similar price and availability, such as the PBF, this reconditioned respiratory device boasts greater protection against radiation, but an even greater failure rate in toxic environments.\n \n
		</text>
	</string>
		<string id="helm_dolg_tactic_red">
		<text>Povinnost Sphere 08 Krasnyy</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_tactic_red_descr">
		<text>REMOVED FROM GAME. Sphere 08 headgear set modified and used by Povinnosti, usually paired with their version of Berill armoured suit. Same as the rest of Povinnosti's Krasnyy series gear, this helmet is supposed to serve as a combat gear protecting from both human and mutant threat; it is therefore even more vulnerable to environmental threats than the original, but in turn provides more physical and psy-protection.\n \n
		</text>
	</string>
	
	
	
	
	
<string id="helm_ach7">
<text>Helma «ACH-7»</text>
</string>
<string id="helm_ach7_descr">
<text>«ACH-7» (Advanced Compound Headgear, 7 dílù) je modernìjší verze nadbyteèné ocelové pøilby. Je mírnì lepší v zastavení støepin. Jeho hlavní vıhodou je však jeho pøekvapivá odolnost vùèi psychickım útokùm spolu s neèekanì nízkou cenou. Nicménì vzhledem k absenci dıchacího zaøízení je to extrémnì špatná volba pro podmínky Zóny a obvykle si ho kupují pouze nováèci, kteøí jsou dost odvání na to, aby tak brzy ve své stalkerské kariéøe zkoumali psy-anomálie.\n \n
</text>
</string>

<string id="helm_ach7ex">
	<text>Helma «ACH-7EX»</text>
</string>
<string id="helm_ach7ex_descr">
	<text>«ACH-7EX» je "Rozšíøená" verze pùvodního setu hlavového pøíslušenství «ACH-7». Samotné zaèlenìní dıchacího systému èiní tuto verzi znaènì vylepšenou oproti svému pøedchùdci. S nabízenou chemickou a radiologickou ochranou nìkde mezi GP-5 a PBF sadou, spolu s respektovatelnou fyzickou ochranou, je toto hlavové pøíslušenství atraktivní volbou pro mnoho stalkerù, kteøí hledají dobrou, ale ekonomicky vyváenou ochranu proti anomáliím a boji.\n \n
	</text>
</string>
	
<string id="helm_ppm88">
	<text>Plynová maska «PPM-88»</text>
</string>
<string id="helm_ppm88_descr">
	<text>Ruská plynová maska dobøe pøizpùsobená pro ekologická rizika CBRN. V Zónì mùe bıt povaována za funkèního a duchovního nástupce masky GP-5 s podobnımi celkovımi vlastnostmi a vıznamnım zlepšením ochrany proti chemickım a radiologickım hrozbám. Je to dobrá volba, kterou vìtšina stalkerù mùe pouívat po celou svou kariéru, pokud se pøíliš neúèastní bojù nebo nedìlají nìco podobnì pošetilého.\n \n
	</text>
</string>
<string id="helm_m50">
	<text>Plynová maska «M50z»</text>
</string>
<string id="helm_m50_descr">
	<text>M50z plynová maska upravená pro lepší funkènost ve Zónì. Aèkoli nìkteré z jejích ochrannıch vlastností jsou vısledkem toho skuteènì trochu horší, tuto nevıhodu kompenzuje potøebnım zvıšením ochrany pøed psychickımi a radioaktivními jevy. Celkovì se tato maska povauje za vylepšení oproti M40. Na rozdíl od M40 je však tato maska zakoupena pøímo soukromımi vojenskımi spoleènostmi s vıslovnım úèelem zásobování zóny oldáky.\n \n
	</text>
</string>
<string id="helm_ranger">
	<text>Plynová maska «GP-10z» Ranger</text>
</string>
<string id="helm_ranger_descr">
	<text>S vyuitím modelu «GP-10» byla tato plynová maska navrena pøedevším k ochranì nositele pøed Kontrolory a Poltergeisty. Úspìšnost je ponìkud smíšená, ale tento model zùstává vynikající volbou pro ty, kteøí potøebují ochranu pøed psychickımi, tepelnımi a støepinovımi útoky.\n \n
	</text>
</string>
	



<!-- Novice outfits -->
	<string id="novice_outfit_name">
	<text>Koená bunda</text>
</string>
<string id="novice_outfit_description">
	<text>Zateplená koená bunda nošená pøes útulnı rolák, zasunutá do pevnıch dínù a turistickıch bot. Oblékání volby mezi naivními nebo nezkušenımi stalkery, veteráni ji povaují za jen o málo lepší ne chodit po Zónì jen v trenırkách.\n \n
	</text>
</string>
<string id="novice_outfit_camo_name">
	<text>Bunda pro nadšence palnıch zbraní</text>
</string>
<string id="novice_outfit_camo_description">
	<text>Zateplená koená bunda nošená pøes útulnı rolák, zasunutá do pevnıch dínù a turistickıch bot. Døíve vlastnìná typickım nadšencem do palnıch zbraní, má nìkolik vıhod oproti obyèejné bundì - konkrétnì kamuflání vzor a vyšší kvalitu materiálu spolu s lépe propracovanım systémem rovnomìrného rozloení váhy. Stále je však naprosto nedostaèující pro drsné podmínky Zóny.\n \n
	</text>
</string>
<string id="novice_outfit_tourist_name">
	<text>Turistická bunda</text>
</string>
<string id="novice_outfit_tourist_description">
	<text>Zateplená koená bunda s integrovanım batohem, nošená pøes útulnı rolák, zasunutá do pevnıch dínù a turistickıch bot. Vypadá to, e pøedchozí majitel byl opravdovım milovníkem vıletù. Prošlá volba materiálù a systém øízení hmotnosti dìlají z této bundy uiteènìjší kus ne vìtšina koenıch bund, ale stále není vhodná na nic víc ne klidné procházky po hranicích Zóny.\n \n
	</text>
</string>
<string id="csky_novice_outfit_name">
	<text>Koená bunda Jasné oblohy </text>
</string>
<string id="csky_novice_outfit_description">
	<text>Lehce modrá koená bunda nošená pøes útulnı rolák, zasunutá do pevnıch dínù a turistickıch bot. Tyto jednoduché obleky jsou ve velkém mnoství sestavovány švadlenami Jasné oblohy pro pouití ve frakci. Není doporuèeno nosit je mimo nejjinìjší èásti Zóny.\n \n
	</text>
</string>
<string id="dolg_novice_outfit_name">
	<text>Koená bunda Povinnosti</text>
</string>
<string id="dolg_novice_outfit_description">
	<text>Tmavá koená bunda nošená pøes útulnı rolák, zasunutá do pevnıch dínù a bojovıch bot. Pùvodnì pouívána pouze jako volnoèasovı odìv pro pøíslušníky Povinnosti, tyto jednoduché obleky nebyly urèeny pro pouití pøi aktivní slubì. Zoufalé èasy však obèas vyadují zoufalá opatøení.\n \n
	</text>
</string>
<string id="bandit_novice_outfit_name">
	<text>Èerná koená bunda</text>
</string>
<string id="bandit_novice_outfit_description">
	<text>Èerná koená bunda bìnì spojovaná s bandity a zloèinci Zóny. Vìtšinou nošená k zastrašování nováèkù z jinıch frakcí, poskytuje velmi malou ochranu proti èemukoli víc ne proti prudkému vìtru nebo obèasnım létajícím lahvím vodky.\n \n
	</text>
</string>
<string id="bandit_novice_alt_outfit_name">
	<text>Pancéøovaná koená bunda</text>
</string>
<string id="bandit_novice_alt_outfit_description">
	<text>Bundy jako tato se poprvé dostaly do obìhu mezi bandity díky zásobovateli Morganovi, zkorumpovanému dodavateli, kterı døíve patøil do frakce Povinnost. Poskytuje ochranu srovnatelnou se standardním vojenskım obleèením. Stále to však není skvìlá ochrana v Zónì, zejména ne pøi boji proti rozzuøenım nebo mstivım pøíslušníkùm Povinnost.\n \n
	</text>
</string>
<string id="redline_novice_outfit_name">
	<text>Koená bunda Redline</text>
</string>
<string id="redline_novice_outfit_description">
	<text>Køiklavì èervená koená bunda nošená pøes útulnı rolák, zasunutá do pevnıch dínù a turistickıch bot. Samotná barva by mìla bıt dostateènım dùvodem, proè se vyhnout jejímu pouívání v Zónì.\n \n
	</text>
</string>
<string id="svoboda_novice_outfit_name">
	<text>Koená bunda Svobody</text>
</string>
<string id="svoboda_novice_outfit_description">
	<text>Kamuflání koená bunda nošená pøes útulnı rolák, zasunutá do pevnıch dínù a bojovıch bot. Tento odìv je typicky nošenı pøíslušníky Svobody, kdy se cítí absolutnì bezpeènì - jinımi slovy témìø nikdy.\n \n
	</text>
</string>


<!-- Overcoats -->


<string id="monolith_trenchcoat_outfit_name">
	<text>Pláš frakce «Monolit»</text>
</string>
<string id="trenchcoat_freedom_brown_outfit_name">
	<text>Tìkı pláš frakce «Svoboda»</text>
</string>
<string id="trenchcoat_dolg_brown_outfit_name">
	<text>Tìkı pláš frakce «Povinnost»</text>
</string>
<string id="trenchcoat_outfit_name">
	<text>Pláš</text>
</string>
<string id="trenchcoat_outfit_description">
	<text>Dlouhı, tlustı pláš. Ochrana poskytovaná tímto obleèením se mùe velmi lišit v závislosti na ševci, ale obecnì je jen o trochu ménì zbyteèná ne koená bunda. Pøesto mnoho novıch stalkerù na ni pøísahá jen proto, e vypadá tak pøekrásnì cool.\n \n
	</text>
</string>
<string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
	<text>Tìkı hnìdı pláš</text>
</string>
<string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
	<text>Dlouhı, tlustı pláš nošenı pøes pozmìnìnı vìdeckı oblek. Pøestoe se zdá, e byly z nìjakého dùvodu odebrány uzavøenı cyklusovı systém a nìkolik dalších funkcí, vısledek je stále srovnatelnı s mnoha základními stalkerskımi obleky.\n \n
	</text>
</string>
<string id="trenchcoat_green_outfit_name">
	<text>Tìkı zelenı pláš</text>
</string>
<string id="trenchcoat_green_outfit_description">
	<text>Dlouhı, tlustı zelenı pláš nošenı pøes pozmìnìnı vìdeckı oblek. Pøestoe se zdá, e byly z nìjakého dùvodu odebrány uzavøenı cyklusovı systém a nìkolik dalších funkcí, vısledek je stále srovnatelnı s mnoha základními stalkerskımi obleky.\n \n
	</text>
</string>
<string id="greh_trenchcoat_outfit_name">
	<text>Tìkı pláš frakce «Høích»</text>
</string>
<string id="greh_trenchcoat_outfit_description">
	<text>Dlouhı, tlustı, potøísnìnı krví pláš nošenı pøes pozmìnìnı vìdeckı oblek. Pøestoe se zdá, e byly z nìjakého dùvodu odebrány uzavøenı cyklusovı systém a nìkolik dalších funkcí, vısledek je stále srovnatelnı s mnoha základními stalkerskımi obleky.\n \n
	</text>
</string>
	

<!-- Exploration -->
<string id="travel_outfit_name">
    <text>Oblek «Voyager»</text>
</string>
<string id="travel_outfit_description">
    <text>Stalkerskı Oblek «Voyager» je sestavenı v Zónì a byla vyrobena ruènì místními øemeslníky jako prostøedek pøeití. Tato konkrétní vesta je vysoce kvalitní a urèena pro dlouhodobı prùzkum - disponuje pøekvapivì sofistikovanım systémem rozloení váhy a poskytuje nadmìrnou ochranu proti ivotním faktorùm Zóny, zejména radiologickım a chemickım hrozbám. Je oblíbenou volbou mnoha lovcù artefaktù a dokonce i nìkterıch lovcù mutantù. Její nejvıznamnìjší nevıhodou - kromì vysoké ceny ve srovnání s jinımi stalker obleky - je naprostá beznadìjnost v pøestøelce. Je nepravdìpodobné, e její pøedchozí majitel se s ní dobrovolnì rozlouèil.\n\n
    </text>
</string>

<string id="nomad_outfit_name">
    <text>Oblek «Nomad»</text>
</string>
<string id="nomad_outfit_description">
    <text>Stalkerskı Oblek «Nomad» je sestavenı v Zónì a byla vyrobena ruènì místními øemeslníky jako prostøedek pøeití. Tato konkrétní verze je vysoce kvalitní a pøestoe je celkovì mnohem ochrannìjší ne ostatní stalker obleky, cítí se mimoøádnì lehká a pohodlná pøi nošení. Je zøejmé, e ten, kdo tuto zbroj sestavil, byl velmi obeznámenı s povahou Zóny a evidentnì vloil do své práce velkı dùraz a péèi - nìco, co nemuselo platit o pøedchozím vlastníkovi. V kadém pøípadì je její kvalita vyrovnána pouze její cenou.\n\n
    </text>
</string>
	<string id="antirad_outfit_name">
    <text>Oblek «GP-5MvC»</text>
</string>
<string id="antirad_outfit_description">
    <text>Antiradiaèní oblek «GP-5MvC» byl navren ještì pøed objevením Mozkomorèe a byl skuteènì nošen samotnımi Stalkery, kteøí pøinesli zprávy o neobvykle silnıch psi-vlnách na severu Armádních skladù. Oblek byl vyvinut nìkterımi èastımi návštìvníky 100 Rads a samotnım Hostinskım, kterı projekt finanènì podporoval a pozdìji vydìlal hodnì penìz prodejem sad tohoto obleku. Od té doby byl oblek nìkolikrát vylepšen, ale základní design (zaloenı na obleku Sunrise) zùstal stejnı. V jeho souèasné, modernizované verzi (GP-5M) jsou hlavními komponentami oblek Sunrise s speciálnì ošetøenımi tkaninami a více pryovımi èástmi, stejnì jako s vìtším poètem kapes. Bìná a stará, ale stále spolehlivá plynová maska GP-5 je integrována s lehkımi kyslíkovımi nádremi nesenımi na zádech. Hlavním cílem této vıbavy bylo poskytnout mnohem vìtší ochranu proti radiaci ne bìnı Sunrise, aby byly cesty na severu ménì nebezpeèné. I kdy je èasto nazıván rozpoètovım oblekem SEVA, nedosahuje ani zdaleka jeho úrovnì anomální ochrany. Oblek je urèen k nošení v silnì ozáøenıch oblastech, ale nemá pøíliš velkou šanci proti silnìjším anomálním polím. Verze C této vıbavy navíc nese kamuflání vzor rùznıch odstínù zelené, umoòující nositeli snadno se skrıt v hustém porostu.\n\n
    </text>
</string>

<string id="hybrid_outfit_name">
    <text>Hybridní pancéøovı oblek</text>
</string>
<string id="hybrid_outfit_description">
    <text>Tento oblek, trochu neohrabané káèátko, byl vytvoøen jedním z obrannıch vızkumnıch institutù v Kyjevì za úèelem ochrany vızkumníkù ve Zónì. Je zøejmé, e oblek byl vytvoøen s omezenım rozpoètem, protoe balistická zbroj v tkaninì obleku zároveò zpùsobuje jeho slabší odolnost vùèi anomálním jevùm a poskytuje ménì ochrany v pøestøelce ne vesta z berylia. Z tohoto dùvodu ádné z tìchto oblekù nikdy nebylo oficiálnì objednáno ukrajinskou vládou, aèkoli nìkolik z nich se pøesto dostalo do Zóny prostøednictvím podezøelıch prostøedkù. Oblíbená volba Stalkerù, kteøí chtìjí slušnou obecnou ochranu, ale nemohou si dovolit nìco lepšího.\n\n
    </text>
</string>

<string id="wastelander_outfit_name">
    <text>Oblek «Wastelander»</text>
</string>
<string id="wastelander_outfit_description">
    <text>Oblek «Wastelander» je sestavenı v Zónì a byl vyroben ruènì místními øemeslníky jako prostøedek pro pøeití. Tato konkrétní vıbava je neobvykle lehká ve srovnání s prùmìrnımi Stalker obleky, ale disponuje prostornou vestou tøídy IIIA a lehkımi vlokami. Jedná se v podstatì o pohyblivìjší Stalker verzi obleku Berill-5M.\n\n
    </text>
</string>

<!-- CS outfits -->
	<string id="csky_light_novice_outfit_name">
		<text>Lehké brnìní «CS-1»</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_description">
<text>Lehké brnìní , kterı nosí zaèínající vızkumníci frakce Jasná obloha. Poskytuje více ne dostateènou ochranu pøed anomálními jevy v bainách, ale jen málo chrání pøed fyzickımi hrozbami nebo radiologickımi jevy.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="csky_light_outfit_name">
<text>Pancéøová zbroj «CS-2a»</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Modrá tìlesná kombinéza urèená k provádìní rychlıch pátracích operací v oblastech s nízkım rizikem - anomálních èi jinıch. Není urèen pro boj v terénu nebo intenzivní pøestøelky, i kdy by si v takovıch scénáøích pravdìpodobnì stále vedl lépe ne «CS-1».\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="csky_medium_outfit_name">
		<text>Zbroj «CS-3a»</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_description">
		<text>Tìší, ale stále pohodlná vıstroj, kterou nosí èlenové Jasné Oblohy a která poskytuje více ne dostateènou všeobecnou ochranu, zejména v boji. Brnìní je však také vysoce vodivé a náchylné ke korozi.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Zbroj «CS-3b»</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Døíve standardní vıstroj vydávaná útoènım oddílùm Jasné oblohy, po neslavném neúspìchu frakce proti NPP v roce 2011 slouí tato zbroj jako pøipomínka, e ani vynikající ochrannı Bodysuit nezaruèí bezpeènost na špatné stranì perimetru. Brnìní je schopné zastavit kulku z pistole a zároveò je jeho nositel pøimìøenì chránìn pøed anomáliemi.\n \n
		</text>
	</string>

	
<!-- NBC outfits -->
	<string id="nbc_outfit_name">
		<text>Taktickı oblek</text>
	</string>
	<string id="nbc_outfit_description">
		<text>Oblek «Sunrise», jeho vesta byla vymìnìna za speciální kapsovou zátìovou vestu. Aèkoli jeho balistická ochrana i ochrana proti anomáliím jsou nízké, je to solidní oblek pro mrchorouta s omezenım rozpoètem.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_nbc_outfit_name">
		<text>Taktickı oblek Monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_nbc_outfit_description">
		<text>Oblek frakce Monolit, jeho vesta byla vymìnìna za speciální kapsovou zátìovou vestu. Aèkoli jeho balistická ochrana i ochrana proti anomáliím jsou nízké, je to solidní oblek pro mrchorouta s omezenım rozpoètem.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_nbc_outfit_name">
		<text>Oblek «CS-2b»</text>
	</string>
	<string id="cs_nbc_outfit_description">
		<text>Stalkerskı oblek «CS-2b» jeho vesta byla vymìnìna za speciální kapsovou zátìovou vestu. Aèkoli jeho balistická ochrana i ochrana proti anomáliím jsou nízké, je to solidní oblek pro mrchorouta s omezenım rozpoètem.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="nbc_merc_outfit_name">
		<text>Taktickı oblek «Twilight»</text>
	</string>
	<string id="nbc_merc_outfit_description">
		<text>oldáckı oblek «Twilight», jeho vesta byla vymìnìna za speciální kapsovou zátìovou vestu. Aèkoli jeho balistická ochrana i ochrana proti anomáliím jsou nízké, je to solidní oblek pro mrchorouta s omezenım rozpoètem.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="nbc_freedom_outfit_name">
		<text>«Stráce Svobody»</text>
	</string>
	<string id="nbc_freedom_outfit_description">
		<text>Oblek «Stráce Svobody» jeho vesta byla vymìnìna za speciální kapsovou zátìovou vestu. Aèkoli jeho balistická ochrana i ochrana proti anomáliím jsou nízké, je to solidní oblek pro mrchorouta s omezenım rozpoètem.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="nbc_dolg_outfit_name">
		<text>Oblek «PS5-M»</text>
	</string>
	<string id="nbc_dolg_outfit_description">
		<text>Oblek «PS5-M» jeho vesta byla vymìnìna za speciální kapsovou zátìovou vestu. Aèkoli je jeho ochrana proti anomáliím nízká, je to solidní oblek pro mrchorouta s omezenım rozpoètem.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_nbc_outfit_name">
		<text>Taktickı oblek «Sunset»</text>
	</string>
	<string id="bandit_nbc_outfit_description">
		<text>Banditskı oblek «Sunset», jeho vesta byla vymìnìna za speciální kapsovou zátìovou vestu. Aèkoli jeho balistická ochrana i ochrana proti anomáliím jsou nízké, je to solidní oblek pro mrchorouta s omezenım rozpoètem.\n \n
		</text>
	</string>
	
	
<!-- Assault vest -->
	<string id="light_loner_outfit_name">
		<text>Oblek «Interceptor»</text>
	</string>
	<string id="light_loner_outfit_description">
		<text>Starı oblek «IBAz» dovezenı ze Západu a upravenı pro podmínky Zóny. Je trochu tìkı, ale poskytuje slušnou ochranu proti anomáliím spolu s dobrımi antibalistickımi vlastnostmi. Tento oblek, kterı nìkdy nosí stalkerové najímaní jako pomocníci v boji mezi frakcemi, vıraznì zvyšuje šanci na pøeití v potyèce ve srovnání s bìnou stalkerskou vıstrojí.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="light_freedom_outfit_name">
<text>Obránce Svobody</text>
	</string>
	<string id="light_freedom_outfit_description">
		<text>Tento oblek, o nìm se øíká, e je dodáván frakci Svoboda pøímo z neznámého zdroje, vychází z ponìkud zastaralého systému IBA, ale je upraven pro vìtší pohodlí pøi práci v podmínkách Zóny. Jedná se o slušnou neprùstøelnou vestu, její zamıšlené pouití v Zónì mùe bıt vhodnou ochranou jednotek, které mají napadnout lehce zakopané nepøátelské pozice.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_voen_outfit_name">
		<text>Armádní oblek «IBAz»</text>
	</string>
	<string id="light_voen_outfit_description">
<text>Záchytnı anomální systém tìlesné zbroje, kterı patøil armádnímu Stalkerovi. Oproti standardnímu modelu je tento oblek pohodlnìjší na nošení a vyznaèuje se celkovì lepší ochranou proti anomáliím. Obvykle se nevydává odvedencùm ani operátorùm Spetsnaz, Vojenští stalkeøi, kteøí chtìjí tento oblek pouívat, si jej obvykle musí objednat sami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_monolit_outfit_name">
		<text>Útoènı oblek Monolit «IBAz»</text>
	</string>
	<string id="light_monolit_outfit_description">
		<text>Záchytnı anomální systém tìlesné zbroje, kterı se nìjakım zpùsobem dostal do rukou Monolitu. Oproti standardnímu modelu je tento oblek o nìco ergonomiètìjší a mùe se pochlubit vìtší ochranou proti psychickému rušení. Tyto vesty se do frakce obvykle dostávají prostøednictvím nešastnıch pronásledovatelù, kteøí uvíznou pøi pokusu o pøekroèení Bariéry. Nejèastìji se s nimi Zóna setká a pøi další invazi Monolitu do Skladiš.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_dolg_outfit_name">
		<text>Univerzální ochrannı oblek «IBAz» </text>
	</string>
	<string id="light_dolg_outfit_description">
		<text>Starı oblek IBA dovezenı ze Západu a upravenı pro podmínky Zóny. Nepohodlnì tìkı na nošení i pøenášení, varianta pro Povinnost zøejmì prošla rozsáhlımi vylepšeními na ochranu proti chemickım zbraním. Je však nepravdìpodobné, e by si Povinnost tyto obleky objednávala z vnìjšího svìta sama. Spíše se má za to, e jsou jednoduše renovovány a obnovovány poté, co byly zachránìny z tìl poraenıch anarchistù.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_merc_outfit_name">
		<text>oldáckı oblek «IBAz»</text>
	</string>
	<string id="light_merc_outfit_description">
		<text>Dobøe udrovanı systém anomální neprùstøelné vesty Interceptor prodávanı pøímo oldákùm z rùznıch západních zdrojù. Tento oblek je sice trochu nepohodlnı, ale celkovì lepší ne standardní model kolující po Zónì. Je urèen k tomu, aby oldnéøi mohli plnit kontrakty, které vyadují lehké útoky na opevnìné nepøátelské pozice v Zónì.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="light_isg_outfit_name">
		<text>Oblek UNISG «IBAz»</text>
	</string>
	<string id="light_isg_outfit_description">
		<text>Silnı, ale ponìkud zastaralı bojovı oblek upravenı tak, aby svému nositeli navíc poskytoval odpovídající anomální ochranu. Tento oblek je naprosté minimum, které by mìl èlovìk nosit v situacích, kdy se konflikt s ozbrojenımi silami SSU zdá nevyhnutelnı. Není také špatnou volbou pro prùzkumníky OSN, kteøí hodlají podnikat lehké nájezdy do nesèetnıch laboratoøí Zóny.\n \n
		</text>
	</string>

<!-- Sunrise suits «  » -->
	<string id="stalker_outfit_name">  
		<text>Oblek «Sunrise»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, kterı byl ruènì vyroben místními øemeslníky v rámci pøeití. Oblek Sunrise, vyrobenı z dvouvrstvé pogumované látky s podšívkou z plexiskla a integrovanım pancíøem, je jedním z nejstarších existujících stalkerskıch oblekù. Je také všeobecnì povaován za MINIMUM ochrany, které by mìl stalker mít pro váné vıpravy do Zóny. 
		      Navzdory tomu se tìší obrovské oblibì mezi nováèky i zkušenımi stalkery díky svému ekonomickému vyuití a velkému potenciálu úprav.\n \n
			  \n%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] Frakce : Samotáøi </text>
	</string>

	
	<string id="stalker_outfit_camo_name">
		<text>Oblek «Chameleon»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_camo_description">
		<text>NOT IN GAME. Camouflaged during assembly, this DIY stalker Bodysuit is a combination of twin-layered rubberized cloth with Plexiglas lining and built-in body armor. Despite the fact that the body armor is often strained by anything beyond even pistol bullets, the suit enjoys great popularity due to its low cost and modification potential.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_alt_name">
		<text>Oblek «Hipster»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_alt_description">
		<text>NOT IN GAME. This DIY stalker Bodysuit is a combination of twin-layered rubberized cloth with Plexiglas lining and built-in body armor. Despite the fact that the body armor is often strained by anything beyond even pistol bullets, the suit enjoys great popularity due to its low cost and modification potential.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_drought_outfit_name">
		<text>Oblek «Drought» </text>
	</string>
	<string id="stalker_drought_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, kterı byl ruènì vyroben místními øemeslníky v rámci pøeití. Na stalkerskı oblek disponuje «Drought» nepatrnì lepší balistickou ochranou, ne je prùmìr, ale je také podstatnì ménì pohodlnı pøi nošení. Na druhou stranu je vybaven nìkolika otvory na opasek. Tyto otvory jsou sice urèeny pro artefakty, ale nejèastìji se zaplòují velbloudy, aby se kompenzovala zvıšená hmotnost obleku, co mu èásteènì vyslouilo ironickou pøezdívku "Sucho". Stejnì jako Sunrise je nesmírnì oblíbenı pro svou relativnì nízkou cenu a velkı modifikaèní potenciál.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_predator_outfit_name">
		<text>Oblek «Predator»</text>
	</string>
	<string id="stalker_predator_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, kterı byl ruènì vyroben místními øemeslníky v rámci pøeití. Oblek «Predator», kterı je celkovım vylepšením obleku «Drought», se vyznaèuje podobnou ochranou pøi pøestøelce a zároveò je vıraznì pohodlnìjší na nošení. Z tohoto dùvodu mùe bıt oblíbenou volbou mezi všemi stalkery, kteøí potøebují o nìco vìtší ochranu a mnohem vìtší mobilitu, ne jakou jim mùe poskytnout prùmìrnı stalkerskı oblek. Stejnì jako vìtšina stalkerskıch oblekù se tìší oblibì mezi zelenáèi i experty díky nízkım nákladùm na údrbu a velkému potenciálu úprav.
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_autumn_outfit_name">
		<text>Oblek «Autumn»</text>
	</string>
	<string id="stalker_autumn_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, kterı byl ruènì vyroben místními øemeslníky v rámci pøeití. Tento oblek je oblíbenı mezi novìjšími lovci artefaktù a kreativními nájemnımi vrahy, protoe umoòuje buï procházet chemickımi anomálními poli - nebo se v nich ukrıvat - s mnohem vìtší lehkostí, ne by to normálnì umoòoval stalkerskı oblek. Je také o nìco pohodlnìjší na nošení ne prùmìrnı stalkerskı oblek, pøestoe má navíc zvıšenou balistickou ochranu. Jeliko je jen o nìco málo draší ne oblek Sunrise, je dobrou volbou pro stalkery, kteøí chtìjí za své rubly utratit trochu víc.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_vineleaf_outfit_name">
		<text>Oblek «Vineleaf»</text>
	</string>
	<string id="stalker_vineleaf_outfit_description">
		<text>NOT IN GAME. A higher quality version of the regular Sunrise Bodysuit, made of more resistant and expensive materials. The main build of the suit is pretty much the same as that of basic Sunrise, but the use of higher quality materials lead to increased protective qualities without a significant increase in weight. The suit is also more durable and has a potential for more advanced modifications. The "Vineleaf" version is mainly focused of increasing the wearer's mobility and comfort without reducing its protective qualities. It achieves this goal by the use of a more flexible, thermoactive fabric; the outfit slightly shrinks when exposed to a high heat. Stalkers who just bought the outfit make their way to the nearest thermal anomaly and stand next to it for a while - the outfit then shrinks and fits their body perfectly as a result. Even though it sounds dangerous, nobody ever reported the suit disturbing their blood flow. This fabric also seems to be a bit more difficult to cut, therefore making the suit grant more protection from attacks of weaker mutants. One last quality of this suit is that its inner layer is treated with a compound which slightly cools the body, increasing comfort. As its name suggests, "Vineleaf" bears a camouflage in colors similar to that of a vine or ivy leaves. The pattern consists of large, irregularly shaped spots of lighter and darker shades of the colour.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_bear_outfit_name">
<text>"Bear" Stalkerskı oblek</text>
	</string>
	<string id="stalker_bear_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, ruènì vyrobenı místními øemeslníky v rámci pøeití. Je o nìco tìší ne jiné stalkerské obleky, pøesto si ho nìkteøí berou s sebou kvùli lepší ochranì proti balistice a silné izolaci proti tepelnım hrozbám. Bohuel této izolace není dosaeno pomocí bìnıch látek, ale spíše pomocí nejmenované podomácku vyrobené anomální smìsi vytvoøené metodou pokusù a omylù. Vedlejším úèinkem je, e tìlo nositele je mnohem náchylnìjší k pøetíení elektrickımi vıboji. Nejèastìji ji pouívají stalkerové pracující v anomáliích Burner poblí Yantaru.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_salamander_outfit_name">
		<text>Stalkerskı oblek "Salamander"</text>
	</string>
	<string id="stalker_salamander_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, kterı byl ruènì vyroben místními øemeslníky v rámci pøeití. Tento oblek byl navren pro stalkery, kteøí kladou dùraz na pozorování a prùzkum - na stalkerskı oblek má pøiblinì prùmìrnou ochranu v boji (kterému se lze vyhnout) nebo proti anomáliím (které lze spatøit), ale poskytuje vıjimeènou obranu proti radiaci. Dobrá volba pro ty, kteøí si velmi dobøe uvìdomují své okolí a jednoduše potøebují nìco, co by odvrátilo neviditelného zabijáka. Ironií je, e na to, e se mu pøezdívá "Salamandr", vykazuje slabou schopnost bezpeènì odvádìt teplo. Stejnì jako všechny stalkerské obleky je však ekonomickou volbou s velkım potenciálem vylepšení.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_graphite_outfit_name">
<text>Oblek "Graphite"</text>
	</string>
	<string id="stalker_graphite_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, kterı byl ruènì vyroben místními øemeslníky v rámci pøeití. Byl nezávisle navren nìkolika optimistickımi stalkery, kteøí oèekávali, e budou provádìt mìøení psy-storm v otevøeném prostoru. Tato snaha samozøejmì ztroskotala, ale jejich návrhy byly pozdìji obnoveny a pouity k vırobì stalkerského obleku, kterı je schopen chránit nervovou soustavu svého nositele. Ponìkud náchylnı k pøehøátí a nepøíliš dobrı proti úniku chemikálií. Mezi moderními stalkery se èasto a ponìkud zastarale vtipkuje, e oblek hodí na zem a pak dìlají, e tam není.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_tigerstripe_outfit_name">
		<text>Oblek "Tigerstripe" </text>
	</string>
	<string id="stalker_tigerstripe_outfit_description">
		<text>Oblek sestavenı v Zónì, kterı byl ruènì vyroben místními øemeslníky v rámci pøeití. Tento oblek, jeden z tìších dostupnıch stalkerskıch oblekù, byl navren pro ty, kteøí si radìji vydìlávají jako nájemní vrazi nebo bojovníci, ne aby plenili artefakty nebo stahovali mutanty z kùe. Ve srovnání s prùmìrnım stalkerskım oblekem poskytuje nepatrnì lepší ochranu proti balistice a skuteènì lepší obranu proti støepinám, øeznım a tupım nárazùm. Ve srovnání s mnoha jinımi bojovımi obleky však hlavní pøedností tohoto odìvu je prostì to, jak levná je jeho údrba.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="ecologist_guard_outfit_name">
		<text>ISRIT Guard Jumpsuit</text>
	</string>
	<string id="ecologist_guard_outfit_description">
		<text>Základní oblek pùvodnì urèenı jako náhradní vybavení pro "Vìdeckı vızkumnı a vyšetøovací tım Iskra" profesora Hermanna, od té doby se stal relativnì levnou ochrannou kombinézou pro stráce Ekologù pracující po celé Zónì. Na svou cenu se mùe pochlubit více ne dostateènou ochranou proti anomáliím, ale obecnì má problém zastavit více ne kulku z pistole. Vìtšina strácù si radìji poøídí SEVA nebo SSP-99M, kdy mohou. Ti, kteøí se chtìjí úèastnit vánıch bojovıch akcí, si radìji poøídí poøádné vojenské bojové obleky.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_stalker_outfit_name">
		<text>Brnìní CS-2b</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_outfit_description">
    <text>Na rozdíl od ostatních oblekù ze série CS-1, 2 a 3 byla tato balistická vesta vytvoøena a po masivních ztrátách frakce v jaderné elektrárnì v Èernobylu. Je široce povaována za první skuteèného nástupce obleku CS-1, protoe se zamìøuje na ochranu nositele pøed anomálním prostøedím spíše ne na vyzbrojení pro boj. Poskytuje dostateènou fyzickou ochranu a dobrou odolnost vùèi prostøedí.\n\n</text>
	</string>


<!-- STS (Special Tactical Suits) -->
<string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>Vítr svobody</text>
</string>
<string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Tento pohodlnı odìv pro stalkery byl vyroben øemeslníky z Frakce Svobody. Tkanina obleku je ošetøena pøípravkem Horizon, speciálním øešením vyvinutım frakcí metodou pokusù a omylù, aby zvıšila odolnost vùèi chemickım anomáliím. Jaké by mohly bıt vedlejší úèinky, lze pouze odhadovat.\n\n
    </text>
</string>

<string id="monolith_outfit_name">
    <text>Oblek Monolith X-18</text>
</string>
<string id="monolith_outfit_description">
    <text>Tajemnı odìv spojenı s frakcí Monolith. Skládá se z odìvu proti prostøedí, kterı poskytuje více ne dostateènou chemickou a radiaèní ochranu, pod pancéøovou vestou schopnou zastavit slabé pistolové náboje. Jeho ochrana proti anomáliím je však podprùmìrná. Døíve neznámého pùvodu bylo mnoho tìchto oblekù nalezeno v kontejnerech a skøíních pod zaøízením X18 v Dark Valley. I kdy všichni stalkøi, kteøí tuto zásobu našli, od té doby záhadnì zmizeli, toto objevení pøesto vyvolalo tisíce konspiraèních teorií mezi stalkøi jinıch frakcí, z nich mnohé tvrdí, e tyto obleky pocházejí ještì pøed vznikem Zóny samotné.\n\n
    </text>
</string>

<string id="bandit_sun_outfit_name">
    <text>Taktickı oblek "Západ slunce"</text>
</string>
<string id="bandit_sun_outfit_description">
    <text>Oblek sestavenı v Zónì, vyrobenı místními øemeslníky jako prostøedek pøeití. Jeho design se zdá bıt inspirován Speciálním taktickım oblekem, ale nese zvláš znepokojující podobnost s oblekem Monolith X-18, kterı byl zbaven bìnıch NBC vlastností ve prospìch lepší izolace pøed tepelnımi a elektrickımi hrozbami. Vìtšinou ho pouívají Bandité v Dark Valley k likvidaci poltergeistù, kteøí obèas uniknou z místní laboratoøe.\n\n
    </text>
</string>

<string id="merc_sun_outfit_name">
    <text>Taktickı oblek "Soumrak" </text>
</string>
<string id="merc_sun_outfit_description">
    <text>Oblek sestavenı v Zónì, vyrobenı místními øemeslníky jako prostøedek pøeití. Je zøejmé, e zdejší oldáci se inspirovali u Svobodnıch Stalkerù a zaèali vyrábìt vlastní odìvy. Projevuje známky inspirace odìvem Monolith X-18 - oblekem, kterı si oldáci bezesporu snaí získat ze svıch nákladnıch støetù v Limansku. Celkovì je to kvalitní oblek, vìtšina oldákù ho povauje za více ne dostateènı pro operace støední úrovnì na jihu u Radaru.\n\n
    </text>
</string>

	<string id="merc_nighthunter_outfit_name">
    <text>oldácká tìká taktická vesta STS-N</text>
</string>
<string id="merc_nighthunter_outfit_description">
    <text>Nìkdy pøezdívaná "Nighthunter", tato vıbava je mírnì tìkı speciální taktickı oblek, pouívanı oldáky jak v noèních, tak ve mìstskıch bojovıch scénáøích. Co se tıèe designu a vıkonu, dokáe dobøe vyváit typickou vızbroj Spetsnaz a bìnı stalker oblek. Má více ne dostateènou ochranu pro potyèky, ale je obecnì povaován za prùmìrnı tìmi, kteøí dávají pøednost smlouvám na lov artefaktù pøed plnìním odstøelovaèskıch úkolù.\n\n
    </text>
</string>

<string id="merc_wolven_outfit_name">
    <text>oldácká pohodlná taktická vesta STS-W</text>
</string>
<string id="merc_wolven_outfit_description">
    <text>Nìkdy pøezdívaná "Wolven", tato vıbava je pohodlnı speciální taktickı oblek, pouívanı oldáky jak pøi prùzkumnıch expedicích, tak pøi tajnıch operacích. Tento oblek má dobrou ochranu proti anomáliím ve své tøídì, co umoòuje nositeli pohybovat se - nebo se skrıvat - v nebezpeènıch anomálních polích v relativní bezpeèí. Pøirozenì se hodí pro lov artefaktù, tato ochrana také umoòuje velkım skupinám oldákù uskuteènit pøekvapivé pøepady na neèekanıch místech, co jim umoòuje eliminovat cíle, které jsou povaovány za pøíliš obtíné pro bìné metody.\n\n
    </text>
</string>

<string id="isg_outfit_name">
    <text>UNISG Mk1 taktická ochranná vesta</text>
</string>
<string id="isg_outfit_description">
    <text>Zaloenı na pomìrnì standardním designu obleku pouívaném západními speciálními jednotkami, takovéto vıbavy jsou bìné v mnoha armádách po celém svìtì. To je to nejmenší, co mùe oèekávat operátor UNISG. Ve srovnání s dokonce základním oldáckım oblekem LC je tato tìká vızbroj jakoby ménì ochranná a lze ji povaovat za sotva dostateènou pro podmínky v Zónì. Pøesto je to obrovskı krok kupøedu oproti uniformám nalezenım u ukrajinskıch brancù.\n\n
    </text>
</string>

<string id="isg_merc_outfit_name">
    <text>UNISG Mk2 taktická ochranná vesta</text>
</string>
<string id="isg_merc_outfit_description">
    <text>Vylepšení pùvodního designu Mk-1, tato vıbava je mnohem lépe pøizpùsobena podmínkám v Zónì. Celková ochrana proti anomáliím je více ne dostateèná a poskytuje zvláštì vysokou ochranu proti chemickım, toxickım nebo tepelnım hrozbám. Tato vylepšení byla objednána UNISG na základì omezenıch údajù, které se podaøilo získat o jejich ménì šastnıch pøedchùdcích. Pøesto se nositelé jsou vyzıváni, aby se co nejvíce vyhıbali kontaktu s místními stalkery.\n\n
    </text>
</string>
	
	
<!-- LCS (Light Combat Suit) -->
<string id="merc_outfit_name">
    <text>oldáckı oblek LC</text>
</string>
<string id="merc_outfit_description">
    <text>Oblek "Light Combat Suit" je jedním z nejbìnìjších odìvù pouívanıch oldáky v Zónì. Jeho design je zaloen na obleku pouívaném speciálními jednotkami západních armád. Díky speciálnímu zpracování látky má zbroj posílenou stabilitu pøi fyzickém pohybu svıch plátù. Dostaèující pro základní operace, ale ve srovnání se standardní vızbrojí Spetsnaz je kvalitou velmi slabı a zøejmì nebyl navren s ohledem na existenci anomálií.\n\n
    </text>
</string>

<string id="merc_fighter_outfit_name">
    <text>oldáckı oblek LC-F</text>
</string>
<string id="merc_fighter_outfit_description">
    <text>Nìkdy ho sarkasticky oznaèují jako "Fighter", tento oblek je variací standardního LC obleku, kterı obìtoval velkou èást ochrany za zvıšenou mobilitu, lepší tepelnou ochranu a pás pro artefakty. Dokáe se pøekvapivì dobøe uplatnit pøi operacích, kde je tøeba tichosti a rychlosti, a proto ho pouívají omezenım zpùsobem prùzkumníci a nájemní zabijáci oldákù, kteøí pùsobí v ménì radioaktivních èástech Zóny.\n\n
    </text>
</string>

<string id="banditmerc_outfit_name">
    <text>Oblek LC s plotem</text>
</string>
<string id="banditmerc_outfit_description">
    <text>Lehkı bojovı oblek získanı nekalımi prostøedky, kterı pomáhá ozbrojit místní bandy Banditù. Jeho design je zaloen na obleku pouívaném speciálními jednotkami západních armád. Ironií osudu však vypadá, e ten, kdo tyto obleky dodával, své zákazníky ošidil. Celková ochrana této vızbroje je pro podmínky v Zónì extrémnì slabá a vıraznì horší ne lehké bojové obleky pouívané oldáky v Zónì. Pøesto je alespoò pohodlnı na nošení a lze ho povaovat za lepší ne to, co dostávají ukrajinští branci. Arguably.\n\n
    </text>
</string>

<string id="renegademerc_outfit_name">
    <text>Oblek LC Renegade</text>
</string>
<string id="renegademerc_outfit_description">
    <text>Lehkı bojovı oblek získanı nekalımi prostøedky, kterı pomáhá ozbrojit místní skupiny Renegátù. Jeho design je zaloen na obleku pouívaném speciálními jednotkami západních armád. Pøekvapivì pøíjemnı na nošení, tento oblek poskytuje více ne dostateènou ochranu proti ruèním zbraním, trnım ranám a errantním støepinám. Pøesto není skuteènì urèen k pouití v oblastech s vysokou radioaktivitou nebo anomální aktivitou, a proto se jen málo nositelù bìnì objevuje hluboko v Zónì.\n\n
    </text>
</string>

<string id="merc_sunset_outfit_name">
    <text>oldáckı oblek LCz</text>
</string>
<string id="merc_sunset_outfit_description">
    <text>oldáckı lehkı bojovı oblek upravenı pro lepší pouití v Zónì. S celkovımi vylepšeními oproti standardnímu LC obleku je obecnì povaován za více ne dostateènı pro lehké bojové støety, ale v anomálních oblastech je trochu nepohodlnı. Pøesto je to celkové zlepšení pro vìtšinu novıch oldákù a - pro bìné pouití - není špatnou alternativou k obleèení speciálních taktickıch oblekù této frakce.\n\n
    </text>
</string>

	<string id="merc_scout_outfit_name">
    <text>oldáckı oblek LC-S</text>
</string>
<string id="merc_scout_outfit_description">
    <text>Pøezdívanı "Scout", tento oblek je v podstatì upravenı LC-F oblek, kterı slouí k vyplnìní více specializovaného prostoru. I kdy je o nìco tìší a ménì ochrannı v boji ne LC-F, stále je to velmi pohodlnı oblek. Díky levné ochranì prostøedí je tento oblek dobrou volbou pro oldáky, kteøí chtìjí prozkoumávat Zónu a její anomálie s omezenım rozpoètem.\n\n
    </text>
</string>

<string id="merc_jackal_outfit_name">
    <text>oldáckı LTS-J bodysuit</text>
</string>
<string id="merc_jackal_outfit_description">
    <text>Lehkı taktickı oblek, pøezdívanı "Jackal" podle ji mrtvého vùdce oldákù, kterı byl pøed více ne šesti lety povìøen prolomením laboratoøe s názvem X-8. Tento oblek poskytuje více nebo ménì dostateènou ochranu pøed nebezpeèími Zóny, ale to, co ho odlišuje, je nesmírnì pohodlnı pocit na tìle a pomìrnì sofistikovanı systém distribuce váhy. To, spolu s relativnì dostupnou cenou, ho èiní oblíbenım mezi mírnì zkušenımi oldáky.\n\n
    </text>
</string>

<string id="merc_coyote_outfit_name">
    <text>oldáckı MTS-C bodysuit</text>
</string>
<string id="merc_coyote_outfit_description">
    <text>Støednì taktickı oblek, pøezdívanı "Coyote". Je široce povaován za nástupce obleku LTS-J. Tento oblek se pyšní lepší fyzickou ochranou a je vybaven ještì lepším systémem distribuce váhy. Pøirozenì je jeho cena vyšší ne u svého pøedchùdce, ale to nezabrání vìtšinì oldákù, aby si ho poøídili, jakmile na to budou mít monost.\n\n
    </text>
</string>

<string id="greh_armored_outfit_name">
    <text>Flakové brnìní Irij</text>
</string>
<string id="greh_armored_outfit_description">
    <text>Pohodlnı a ergonomickı zbrojní oblek pouívanı pro vızbroj následovníkù frakce «Høích» hromadnì. Skládá se z balistické vesty pøes environmentální oblek. Poskytuje dostateènou ochranu pøed anomáliemi a dobrou ochranu pøed støelnou palbou, co z nich èiní dobrou posilu ji tak odolnıch váleèníkù frakce «Høích».\n\n
    </text>
</string>

<string id="greh_armored_camo_outfit_name">
    <text>Flakové brnìní Vyriy</text>
</string>
<string id="greh_armored_camo_outfit_description">
    <text>Pokroèilejší varianta bìného flakového brnìní frakce «Høích» obvykle urèená pro více loajální a oddané èleny frakce. Oproti bìnému brnìní poskytuje tento oblek zvıšenou ochranu pøed anomáliemi a posiluje sílu nositele nad rámec ji èasto znaèného limitu.\n\n
    </text>
</string>

<string id="dolg_voin_outfit_name">
    <text>Oblek váleèníka PS6-V</text>
</string>
<string id="dolg_voin_outfit_description">
    <text>Moderní aktualizovaná varianta pùvodního univerzálního ochranného bodysuitu PS5-M. Je více ne dostateènı pro všechny podmínky Zóny a zároveò je pohodlnı pro obleèení od Povinnosti. Pùvodnì mìl nahradit svého pøedchùdce zcela, ale jeho vyšší vırobní náklady tento cíl zdrely vzhledem k mnoství nedávnıch ztrát frakce Povinnost.\n\n
    </text>
</string>
	
<string id="isg_lcs_outfit_name">
    <text>UNISG LC Zbroj</text>
</string>
<string id="isg_lcs_outfit_description">
    <text>Model "Light Combat Suit" upravenı pro pouití jednotkami UNISG. Jeho design je zaloen na obleku pouívaném speciálními jednotkami západních armád. Ve srovnání s variantou oldákù poskytuje lepší ochranu pøed anomáliemi, ale horší bojovou ochranu. Je vybaven vestou s vestavìnou zbrojí a moduly pro pøipojení dalšího pancíøe, ale celkovì je prùmìrnı mimo základní operace ve Zónì.\n\n
    </text>
</string>

<string id="isg_lcs_camo_outfit_name">
    <text>UNISG LC-C Zbroj</text>
</string>
<string id="isg_lcs_camo_outfit_description">
    <text>Upravenı model "Light Combat Suit" pøizpùsobenı pro pouití ve Zónì jednotkami UNISG. Jeho design je zaloen na obleku pouívaném speciálními jednotkami západních armád. Pøes svou lehkost a obecnou pohodlnost tento oblek poskytuje více ne dostateènou ochranu proti anomáliím a pøi pøestøelkách s lehce ozbrojenımi protivníky. Bohuel, proti støepinám, úderùm nebo bodnım ranám není pøíliš úèinnı.\n\n
    </text>
</string>

<string id="isg_lcs_urban_outfit_name">
    <text>UNISG LC-UC Zbroj</text>
</string>
<string id="isg_lcs_urban_outfit_description">
    <text>Upravenı model "Light Combat Suit" pøizpùsobenı pro pouití v boji jednotkami UNISG. Jeho design je zaloen na obleku pouívaném speciálními jednotkami západních armád. V porovnání s mnoha dalšími obleky ve své tøídì je v boji pøíznivìjší, ale stále nedosahuje úrovnì, kterou by mìl operátor Spetsnazu. Není doporuèován pro pouití v oblastech s vysokou anomální nebo radiologickou aktivitou.\n\n
    </text>
</string>


<!-- Berill-5M Armoured Suits -->
<string id="army_outfit_name">
    <text>Armádní sluební oblek</text>
</string>
<string id="army_outfit_description">
    <text>Ochrannı oblek s nízkou úrovní ochrany, kterı získává vládní byrokracie na zakázku nejnišího uchazeèe. Obvykle vydanı pilotùm vrtulníkù, øidièùm tankù, personálu v zadní èásti bojového pole, brancùm a vojákùm. Poskytuje adekvátní ochranu pøed malımi mutanti. I kdy je celková bojová ochrana lepší ne kùeèky, které èasto nosí nováèci v jinıch frakcích, to opravdu není mnoho.\n\n
    </text>
</string>

<string id="specops_outfit_name">
    <text>Obraná Vesta Berill-5M</text>
</string>
<string id="specops_outfit_description">
    <text>Tento odìv zahrnuje vojenskou zbroj z øady PS5 s povlakem z berylla upravenı pro pouití v Zónì. Navrenı pro intenzivní rychlé útoèné operace, je to standardní vıbava vìtšiny operátorù Spetsnazu ve Zónì, ale vyaduje kvalitní respirátor, aby vyrovnal své slabiny vùèi radiaci a anomáliím. Obèas bude tento oblek prodán obyèejnım stalkerùm vımìnou za rùzné "sluby".\n\n
    </text>
</string>

<string id="specops_dolg_outfit_name">
    <text>Bitevní zbroj PS5-B</text>
</string>
<string id="specops_dolg_outfit_description">
    <text>Tento odìv zahrnuje vojenskou zbroj z øady PS5 s povlakem z berylla upravenı pro pouití v Zónì. Ve srovnání se standardním univerzálním ochrannım odìvem PS5-M je tento odìv celkovì ergonomiètìjší a ochrannìjší, ale je o nìco ménì izolovanı a poskytuje mnohem menší ochranu proti silnım nárazùm, jako je telekinetickı útok poltergeista.\n\n
    </text>
</string>

<string id="specops_merc_outfit_name">
    <text>oldáckı B-5M pancéøovı oblek </text>
</string>
<string id="specops_merc_outfit_description">
    <text>Spetsnazská zbroj "získaná" a upravená pro pouití oldáky v Zónì. Poskytuje dobré fyzické zabezpeèení a zároveò je mimoøádnì pohodlnı na nošení, i kdy jeho slabiny vùèi environmentálním nebezpeèím vyadují pouití kvalitního plynové masky a helmy. Èasto ho nosí oldáci, kteøí døíve pracovali pro SSU.\n\n
    </text>
</string>

<string id="specops_bandit_outfit_name">
    <text>Pancéøovı oblek B-5M</text>
</string>
<string id="specops_bandit_outfit_description">
    <text>Sada zbroje øady PS5 s povlakem z berylla, získaná nekalımi prostøedky bandity ve Zónì. I kdy oblek ukazuje viditelné známky nenapravitelného opotøebení, je stále vynikající volbou pro boj, kdy je potøeba jak ochrana, tak pohyblivost. Nicménì není pøíliš doporuèován pro pouití v blízkosti anomálií.\n\n
    </text>
</string>

<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>Stráce svobody</text>
</string>
<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Sada Spetsnazské zbroje, která byla "osvobozena" pro pouití ve frakci Svobody. Tento oblek byl upraven "Sovereignem", anomální slouèeninou vynalezenou frakcí zkoušením a omyly. Poskytuje rozumnou ochranu proti nebezpeèím ve Zónì a zároveò je vhodnı pro boj. Kadı èlen frakce Svobody, kterı se má podílet na obranì Barikády, se bude snait získat tento oblek, nebo alespoò nìco podobného.\n\n
    </text>
</string>

	<string id="dolg_specops_red_outfit_name">
<text>Veteránskı bojovı oblek BS5-B2</text>
	</string>
	<string id="dolg_specops_red_outfit_description">
		<text>Tento oblek je souprava bıvalé zbroje Spetsnaz, posílená o vıraznìjší ochranu ivotnì dùleitıch orgánù. Vynikající bojová kombinéza, aèkoli má nechvalnì známou poruchovost v oblastech s extrémní anomální aktivitou. Navzdory tomu se veteráni sluby tomuto obleku nevyhıbají a tvrdí, e kdy víte, jak anomálie rozpoznat, nepotøebujete velkou ochranu pøed nimi.\n \n
		</text>
	</string>

<!-- PS5-M Universal protection suit -->
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Univerzální ochrannı oblek PS5-M</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
<text>Tato starší verze sluebního obleku je vhodnìjší pro rekruty, kteøí mohou dávat pøednost známosti stalkerskıch oblekù pøed frontovou bojovou zbrojí. Na rozdíl od øady PSZ oblek poskytuje pøimìøenou ochranu proti anomáliím a zároveò je schopen zastavit kulku z pistole.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scout_outfit_name">
		<text>Vesta pro prùzkumníky PS5-R</text>
	</string>
	<string id="dolg_scout_outfit_description">
<text>Starı oblek Povinnosti, kterı byl vyvinut spolu s univerzálním ochrannım obleèením PS5-M. Tato zbroj byla urèena k ochranì prùzkumníkù Povinnosti v poèátcích existence Zóny. V dnešní dobì jsou však jediné èásti Zóny, které zùstaly k prozkoumání, pøíliš nebezpeèné pro lehkı oblek, jako je tento. Proto jsou nyní tyto obleky vìtšinou vyøazeny a jsou uchovávány v záloze pouze pro vystrojení rekrutù Povinnosti v zoufalıch situacích.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_red_outfit_name">
		<text>Loveckı oblek PS5-M</text>
	</string>
	<string id="dolg_red_outfit_description">
		<text>Mírnì tìší varianta univerzálního ochranného obleku PS5-M, speciálnì navrená pro Povinnost, kteøí hodlají lovit mutanty. Malá èást balistické ochrany je obìtována ve prospìch mnohem lepší ochrany proti bìnım útokùm mutantù spolu s vìtší ochranou pøed prostøedím, ve kterém se takoví mutanti pravdìpodobnì vyskytují. Srovnatelná i s moderními obleky pro slubu.
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
		<text>Stráce svobody</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
		<text>Zastaralá, o nìco tìší stalkerská kombinéza vyrobená kdysi dávno øemeslníky Svobody. Aèkoli oblek zjevnì získal místy opotøebení, i dnes se zhruba vyrovná vìtšinì ostatních základních stalkerskıch oblekù. Polopravidelnì se vyskytuje u veteránù Svobody. Pøesto mladší Svobodní zaplatí za získání jednoho z tìchto oblekù i pøes nos, a to jen kvùli úasnım pøíbìhùm, které tyto úctyhodné obleky za ta léta získaly.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_ps5_outfit_name">
		<text>Univerzální ochrannı oblek PS5-M</text>
	</string>
	<string id="bandit_ps5_outfit_description">
<text>Zbroj jako tato se poprvé dostala do obìhu mezi bandity díky kvartırmistru Morganovi, zkorumpovanému dodavateli, kterı døíve patøil k frakci Povinnost. Vzdává se èásti své fyzické ochrany ve prospìch vìtšího pohodlí a obrany proti anomáliím. Tyto obleky jsou pro frakci Povinnost velkou bolestí a dostat je z rukou anarchistù, zloèincù a vrahù je nevyøèenou prioritou.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="greh_ps5_outfit_name">
		<text>Pancéøová zbroj Volos</text>
	</string>
	<string id="greh_ps5_outfit_description">
		<text>Design této vıstroje vychází z univerzální ochranné kombinézy PS5-M. Není známo, jak se tato zbroj dostala do vlastnictví frakce «Høích». Nicménì Povinnost by nemìl radost, kdyby vìdìl, e si jeho design brnìní pøivlastòují fanatici uctívající zónu, a pravdìpodobnì by z navrácení tìchto oblekù uèinil nevyslovenou prioritu. Oblek sám o sobì je kvalitní a pro podmínky Zóny více ne vhodnı.\n \n
		</text>
	</string>

		
<!-- Skat-9 Military Armoured Suits -->
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Pancéøovı oblek Skat-9</text>
	</string>
	<string id="military_merc_outfit_name">
		<text>oldáckı Skat-9</text>
	</string>
	<string id="military_monolit_outfit_name">
		<text> Skat-9 Frakce Monolit</text>
	</string>
	<string id="military_freedom_outfit_name">
		<text>Skat-9 Frakce Svoboda</text>
	</string>
	<string id="military_sky_outfit_name">
		<text>Pancéøovı oblek CS-4b</text>
	</string>
	<string id="military_bandit_outfit_name">
		<text>Armádní Pancéøovı oblek Skat-9</text>
	</string>
	
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Vynikající ochrannı oblek pro Zónu. Toto tìké vojenské brnìní je urèeno pro velké bojové operace v anomálních oblastech. Skládá se z tìkého vojenského obrnìného obleku PSZ-12p, vestavìného kompenzaèního obleku a anomálního ochranného obleku Bodysuit. Brnìní poskytuje vynikající ochranu proti poškození støelou a støepinami, ani by vıraznì omezovalo pohyblivost nositele. Aèkoli bylo toto brnìní pùvodnì urèeno vıhradnì pro vojenské stalkery a zkušené operátory Spetsnaz, obèas se neznámou cestou dostane i do frakcí mimo armádu.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Brnìní PSZ-9d </text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>První iterace tohoto brnìní, vyvinutá obrannımi vızkumnımi ústavy v Kyjevì, zaèala jako jednoduchá stará souprava Spetsnaz PSZ-9 body armor, upravená pro Zónu. Její konstrukce byla od té doby v prùbìhu let neustále vylepšována, pøesto kupodivu nikdy nepøevzala nové oznaèení. V dnešní dobì je tato zbroj v nejnovìjším provedení schopna zastavit kulku z pušky a obecnì se mùe pochlubit skvìlou ochranou proti nesèetnım hrùzám Zóny. Hlavními nevıhodami jsou - pøirozenì - jeho objemnost i cena. Je neobvyklé, e tak cenìná zbroj jako tato je vydávána kadému chlapovi z Povinnosti, kterı se nìjakım vıznamnım zpùsobem neprokázal.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_pantsir_outfit_name">
		<text>PSZ-7p Plášová zbroj</text>
	</string>
	<string id="dolg_pantsir_outfit_description">
		<text>Oblek "mezi", kterı je více ochrannı ne bìnı univerzální ochrannı oblek Povinnosti PS5, a pøitom je levnìjší a jednodušší na vırobu ne poøádná sada neprùstøelné vesty PSZ-9d. Je ideální pro støety, zachovává si balistickou a tepelnou ochranu plnohodnotného obleku PSZ, ale jinak je za vìtšiny ostatních okolností horší. Pøesto je jeho relativnì snadná údrba a oprava velkım pøínosem pro Povinnost daleko od pøátelského území, jako jsou vyšetøovatelé, kteøí se vydávají do Janova nebo dál. Celkovì je to skvìlı oblek, i kdy vykazuje vysokou míru selhání pøi elektrickıch nehodách, bouøkách a útocích poltergeistù.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_redline_outfit_name">
		<text>PSZ-9kl Velitelská zbroj</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_redline_outfit_description">
		<text>Varianta zbroje øady PSZ, která obìtuje èást ochrany proti anomáliím za vıraznì zvıšenou bezpeènost proti vıbuchùm a extrémním tupım nárazùm. Tento oblek si oblíbil zesnulı podplukovník Shulga, kterı se jen zøídkakdy vydával mimo svou operaèní základnu v Janovì, pøesto se neustále obával atentátu z rukou Svobody. Tìká ochrana, jako je tato, tedy dokonale vyhovovala jeho potøebám. Osud tomu chtìl, e místo toho byl pozdìji povaován za mrtvého poté, co vedl se svım kontingentem vojákù hromadnı útok na Pripyat, a u ho nikdy nikdo nespatøil. Sympatizanti Povinnost nezøídka tvrdí, e jeho obì získala Zónì drahocennı èas, protoe zpomalila náhlé oivení Monolitu, a veteráni Povinnosti obèas nosí podobné obleky do bitvy na jeho poèest.\n \n
		</text>
	</string>



<!-- Scientific outfits -->
	<string id="scientific_outfit_name">
<text>SEVA oblek</text>
</string>
<string id="scientific_outfit_description">
<text>Tento oblek byl navren a vyroben jedním z obrannıch vızkumnıch institutù v Kyjevì a pøedstavuje vynikající alternativu k ruènì vyrábìnım stalkerovım oblekùm. Kombinuje CBRN skafandr s vestou z kevlaru tøídy II, která byla speciálnì upravena. Díky pouitım kvalitním materiálùm má tento tìlovı oblek dobrou odolnost v prostøedí anomálních polí. Nicménì je drahı a není tak úèinnı jako modernìjší brnìní nebo CBRN systémy.\n \n
</text>
</string>

<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
	<text>Stráce Svobody</text>
</string>
<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
	<text>Vyrobeno svobodskımi øemeslníky speciálnì pro pozorování anomálních jevù v Zónì. Speciálnì upravené materiály poskytují dobrou ochranu a odolnost obleku pøi dlouhodobém pohybu v anomálních polích. Nicménì vestavìná zbroj "Stráce" není úèinná proti støelám støedního a vysokého kalibru.\n \n
	</text>
</string>
<string id="monolith_scientific_outfit_name">
	<text>Vìdeckı oblek Monolitu</text>
</string>
<string id="monolith_scientific_outfit_description">
	<text>Vìdeckı oblek Monolitu zahrnuje balistickou vestu neznámého pùvodu a také obsahuje jedineèné modifikace pro vìtší odolnost proti radiaci na úkor zvıšené zranitelnosti vùèi psychickım polím. Ochrana pøed anomáliemi a odolnost obleku jinak odpovídají standardnímu tìlovému obleku SEVA. Podle nìkterıch legend jsou tyto obleky nejèastìji nošeny vojáky, kteøí brání Mysliscatele v Radaru, ale nikdo mimo frakci Monolit nemùe snadno potvrdit tuto informaci.\n \n
	</text>
</string>
<string id="cs_scientific_outfit_name">
	<text>CS-4a SEVA oblek</text>
</string>
<string id="cs_scientific_outfit_description">
	<text>Neoficiální verze vìdeckého obleku SEVA, kterı je novì získáván pašováním. Typicky pouíván prùzkumnımi skupinami frakce Jasná obloha. Poskytuje dobrou ochranu pøed radiací, ale jinak je prùmìrné kvality pro oblek SEVA.\n \n
	</text>
</string>
<string id="cs_scientific_outfit_good_name">
	<text>CS-4a Pathfinder</text>
</string>
<string id="cs_scientific_outfit_good_description">
	<text>Neoficiální verze vìdeckého obleku SEVA, kterı byl podstatnì vylepšen Novikovem, technikem frakce Jasná obloha. Kromì vynikající ochrany a odolnosti v anomálních polích je také extrémnì pohodlnı pøi pohybu. Tyto vlastnosti z nìj udìlaly vysoce ádanı oblek mezi èleny frakce Jasná obloha a dalšími frakcemi.\n \n
	</text>
</string>
<string id="bandit_scientific_outfit_name">
	<text>Uloupenı SEVA oblek</text>
</string>
<string id="bandit_scientific_outfit_description">
	<text>Bandity nikdy nezajímala vìda a vızkum anomálních polí, ale pøesto pouívají ochranné obleky jako tento k organizování pøepadení a útokù na stalkery tam, kde je nikdo neèeká: v anomálních polích a radiacích. Oblek má vnìjší izolaèní povlak, kterı poskytuje dobrou ochranu proti všem druhùm anomálních úèinkù. Kvùli absenci ochrany proti fyzickım nárazùm se oblek ideálnì pouívá k pøepadení nepodezøívajících obìtí.\n \n
	</text>
</string>

	<string id="isg_scientific_outfit_name">
<text>UNISG SEVA Oblek</text>
</string>
<string id="isg_scientific_outfit_description">
<text>Pùvodnì vytvoøen první iterací UNISG v jednom z obrannıch vızkumnıch institutù v Kyjevì pro vızkum v Zónì. Speciální materiály poskytují vylepšenou ochranu a odolnost proti radiaci a anomálním úèinkùm. Nicménì vestavìná balistická ochrana je snadno pøekonána vìtšinou druhù støeliva.\n \n
</text>
</string>

<string id="merc_scientific_outfit_name">
    <text>oldácká SEVA</text>
</string>
<string id="merc_scientific_outfit_description">
    <text>Variantu obleku SEVA, kterou objednali oldáky. Pouívána zkušenımi veterány Mercs pøi smluvním sbìru artefaktù, tento oblek poskytuje dobrou ochranu proti anomáliím pro SEVA. Nicménì mu chybí nìkteré z nejnovìjších vylepšení proti psy-úèinkùm.\n \n
    </text>
</string>
<string id="merc_combat_scientific_outfit_name">
    <text>oldáckı Pathfinder</text>
</string>
<string id="merc_combat_scientific_outfit_description">
    <text>Jako gesto dobroty (a k pokrytí nákladù na vızkum) Jasná obloha obèas vyrábí ádané obleky "Pathfinder" na zakázku pro pouití mezi oldáky v Zónì. Ve srovnání se standardním oblekem SEVA je tento model pøesnìjší ve všech smìrech. Ve srovnání s pùvodním modelu CS-4a Pathfinder tento oblek obìtuje ochranu proti chemickım anomáliím a radiaci za vımìnu za balistickou vestu tøídy IIIA.\n \n
    </text>
</string>
<string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>Univerzální vìdeckı oblek PS5-9Md</text>
</string>
<string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>Verze obleku frakce Povinnost základního modelu obleku SEVA. Stejnì jako standardní varianta obleku se skládá z odolného skafandru odolného proti anomáliím CBRN a speciálnì ošetøené vesty z Kevlaru tøídy II. Solidní oblek pro dlouhé ponoøení do anomálních polí.\n \n
    </text>
</string>
<string id="dolg_scientific_red_outfit_name">
    <text>Lehkı vìdeckı oblek PS5-9Md</text>
</string>
<string id="dolg_scientific_red_outfit_description">
    <text>Lehèí varianta vìdeckého obleku frakce Povinnost, která ztratila témìø polovinu své hmotnosti na úkor mírnì sníené ochrany. Balistická zbroj byla nahrazena vestou tøídy IIA s nìkolika kapsami.\n \n
    </text>
</string>
<string id="dolg_scientific_wood_outfit_name">
    <text>Lehkı Pathfinder PS5-9Md</text>
</string>
<string id="dolg_scientific_wood_outfit_description">
    <text>Jako gesto dobroty (a k pokrytí nákladù na vızkum) Jasná obloha obèas vyrábí ádané obleky "Pathfinder" na zakázku pro pouití mezi èleny frakce Povinnost. Tento oblek byl upraven podle potøeb Povinnost a má nìkolik rozdílù ve srovnání s modelem CS-4a Pathfinder. Jeho váha byla sníena témìø o polovinu na úkor èásti ochrany. Pøesto je vynikajícím a pohodlnım obleèením pro zvídavìjší èleny Povinnosti.\n \n
    </text>
</string>
	
	<string id="bandit_scientific_dark_outfit_name">
		<text>Patchworkovı oblek pro anomálie</text>
	</string>
<string id="bandit_scientific_dark_outfit_description">
    <text>Oblek podobnı obleku SEVA, kterı byl prakticky vytvoøen od základu jedním z talentovanıch øemeslníkù Banditù. Ve srovnání s obleky SEVA, které jsou uloupeny a opraveny, tento remízkovı oblek se pyšní prùmìrnou ochranou proti anomáliím pøi pøekvapivì nízké váze. Navíc je pomìrnì stylovı a pohodlnı, co mu umonilo stát se hitem mezi hladkımi zloèinci, kteøí si jej mohou dovolit.\n \n
    </text>
</string>
<string id="renegade_scientific_outfit_name">
    <text>SEVA oblek Odpalíkù</text>
</string>
<string id="renegade_scientific_outfit_description">
    <text>Tento pohodlnı skafandr, pùvodnì urèenı pro vızkum v Zónì, je skvìlou alternativou k rùznım lehkım bojovım nebo ruènì vyrobenım oblekùm, ke kterım by mohl mít èlovìk pøístup. Ve srovnání se standardním oblekem SEVA poskytuje lepší ochranu proti tepelnım nebezpeèím a tupım poranìním. Nicménì jeho další ochranné vlastnosti jsou horší ne u pùvodního obleku SEVA.\n \n
    </text>
</string>
<string id="merc_scientific_armored_outfit_name">
    <text>Pancéøovı SEVA oblek</text>
</string>
<string id="merc_scientific_armored_outfit_description">
    <text>Variant obleku SEVA, kterı byl objednán od oldákù. Nìkteré z jeho systémù ochrany proti ivotnímu prostøedí byly redukovány, aby se vešly desky tøídy IIIA. Pouívají ho zkušení najatí vojáci, kteøí mají za úkol vést vızkumníky a lovce artefaktù v nebezpeènìjších èástech Zóny.\n \n
    </text>
</string>
<string id="monolith_scientific_light_outfit_name">
    <text>Patchworkovı vìdeckı oblek Monolithu</text>
</string>
<string id="monolith_scientific_light_outfit_description">
    <text>Oblek podobnı obleku SEVA, kterı byl prakticky vytvoøen neznámım øemeslníkem. Ve srovnání s obyèejnım vìdeckım oblekem Monolithu je tento oblek lehèí a poskytuje lepší ochranu proti chemickım popáleninám a radiaci. Nicménì jeho další vlastnosti utrpìly. Je neznámo, jakou roli tento oblek plní v rámci frakce Monolith jako celku, aèkoli se spekuluje, e je pøevánì ceremoniálního charakteru.\n \n
    </text>
</string>
<string id="ace_outfit_name">
    <text>Oblek ACE Scientific</text>
</string>
<string id="ace_outfit_description">
    <text>Jedna z nejtechnologicky vyspìlıch skafandrù v Zónì. Systém pancíøe ACE zahrnuje nejmodernìjší CBRN a kapsáøskou vestu z kevlaru s vlokami tøídy III. Díky pouití materiálù jako jsou selektivnì propustné povlaky tento oblek zajišuje maximální ochranu proti anomáliím a zároveò pohodlí uivatele. Tento oblek pouívají pouze nejbohatší a nejzkoumavìjší Mercenáøi, kvùli relativnì nízké balistické ochranì, kterou poskytuje ve své cenové kategorii.\n \n
    </text>
</string>


<!-- SSP-99 -->
	<string id="st_ecologist_outfit_orange_name">
		<text>Oblek SSP-99</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_orange_description">
		<text>SSP-99 je CBRN oblek souèasné generace speciálnì navrenı pro podmínky Zóny. Je pouíván vìdeckımi expedicemi pøi delších vıpravách do anomálních oblastí. V kombinaci se stínící pøilbou SSP-99 obsahuje integrovanı systém filtrace a klimatizace vzduchu. Samotnı oblek je tepelnì a elektricky odolnı a poskytuje dobrou ochranu pøed radiací a biologickımi anomáliemi. Jeho konstrukce je speciálnì uzpùsobena pro maximální odolnost v tepelnıch, chemickıch a elektrickıch polích. Neposkytuje však ochranu proti støelám ani støepinám.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_grn_name">
		<text>Oblek SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_grn_description">
		<text>Vysoce kvalitní modifikovanı oblek SSP-99. Do obleku byla pøidána kevlarová spodní vrstva, která sniuje riziko propíchnutí obleku nepøátelskımi mutanty. Ve srovnání s oblekem SSP-99 poskytuje lepší ochranu pøed biologickımi anomáliemi.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_white_name">
<text>SSP-99 Diamant</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_white_description">
		<text>SSP-99 je oblek CBRN souèasné generace speciálnì navrenı pro podmínky zóny. Je pouíván vìdeckımi expedicemi pøi delších vıpravách do anomálních oblastí. V kombinaci s doprovodnou pøilbou SSP-99 obsahuje integrovanı systém filtrace a klimatizace vzduchu. Varianta Diamond poskytuje vynikající ochranu pøed elektrickım proudem.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_blue_name">
		<text>SSP-99M Sapphire</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_blue_description">
		<text>Vysoce kvalitní modifikovanı oblek SSP-99. Do obleku byla pøidána kevlarová spodní vrstva, která sniuje riziko propíchnutí obleku nepøátelskımi mutanty. Safírovı model poskytuje vynikající ochranu proti psi-emisím krátkého dosahu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_red_name">
		<text>SSP-99Ì Rubín</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_outfit_red_description">
		<text>Vysoce kvalitní modifikovanı oblek SSP-99. Do obleku byla pøidána kevlarová spodní vrstva, která sniuje riziko propíchnutí obleku nepøátelskımi mutanty. Model "Ruby" poskytuje lepší ochranu proti útokùm zblízka a obsahuje integrovanı systém hojení zranìní.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_yello_name">
		<text>SSP-99 Topaz</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_yello_description">
		<text>SSP-99 je oblek CBRN souèasné generace speciálnì navrenı pro podmínky Zóny. Je pouíván vìdeckımi expedicemi pøi delších vıpravách do anomálních oblastí. V kombinaci s doprovodnou pøilbou SSP-99 obsahuje integrovanı systém filtrace a klimatizace vzduchu. Varianta Topaz poskytuje zvıšenou ochranu pøed radiací.\n \n
		</text>
	</string>

<!-- Heavy combat suits -->
	<string id="exolight_outfit_name">
    <text>Exovesta</text>
</string>
<string id="exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím.\n \n
    </text>
</string>
<string id="dolg_exolight_outfit_name">
    <text>PSZ-10d Bojovı oblek Povinnosti</text>
</string>
<string id="dolg_exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím. Tento oblek se obvykle nachází v rukou elitních bojovníkù frakce Povinnost, zejména tìch, kteøí mají na starosti ochranu VIP nebo provádìní mimoøádnì nebezpeènıch nájezdù na nepøátelské stalkery.\n \n
    </text>
</string>
<string id="svoboda_exolight_outfit_name">
    <text>Bojovník Svobody (Warrior of Freedom)</text>
</string>
<string id="svoboda_exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím. Pouze nejrespektovanìjší èlenové frakce Svoboda si mohou dovolit nosit podobnı oblek, a to pouze pøi útocích na nepøátelskı personál.\n \n
    </text>
</string>
<string id="merc_exolight_outfit_name">
    <text>oldácká Exovesta</text>
</string>
<string id="merc_exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím. Tento oblek je oblíben mezi kapitány a osobními stráci oldnéøskıch spoleèností, které vyadují nejlepší balistickou ochranu.\n \n
    </text>
</string>
<string id="bandit_exolight_outfit_name">
    <text>Uloupená Exovesta</text>
</string>
<string id="bandit_exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím. Toto èiní tento oblek skvìlou volbou pro nájezdy na ostatní stalkery. Vzhledem k jeho imponujícímu a vysoce zastrašujícímu vzhledu je tento oblek oblíbenı mezi nejmocnìjšími zloèinci v Zónì.\n \n
    </text>
</string>
<string id="monolith_exolight_outfit_name">
    <text>Exovesta Monolitu</text>
</string>
<string id="monolith_exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím. Tento oblek je oblíbenı mezi bojovımi kazateli a taktickımi mistry Monolithu, kteøí tvrdí, e se v obleku cítí tak komfortnì jako v Sarcophagu samotném.\n \n
    </text>
</string>
<string id="military_exolight_outfit_name">
    <text>Exovesta Armády</text>
</string>
<string id="military_exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím. Tento oblek je povaován za pøíliš tìkopádnı ukrajinskou vládou a nikdy není vydáván ádné jednotce ani jednotlivci. Take vojáci, nejèastìji vojenští stalkerové a obèasní starší veteráni, si jej musí vdy najít a zaplatit ze svıch vlastních prostøedkù.\n \n
    </text>
</string>
<string id="cs_exolight_outfit_name">
    <text>CS-5 Exovesta</text>
</string>
<string id="cs_exolight_outfit_description">
    <text>Tato vıbava, známá také jako "Radsuit" (Radiaèní oblek), je v podstatì tìkı balistickı vesta obsahující pláty tøídy IV zesílené ocelí. Obsahuje také mnoho pøípojnıch bodù potøebnıch pro tuhou exoskeleton. Nicménì bez pohánìného exoskeletonu, je tato zbroj obtíná na nošení po delší dobu. Navíc je pouitelná pouze v soubojích na blízko a na dálku, protoe nezajišuje ádnou ochranu proti anomáliím. Tyto obleky jsou pašovány z ukrajinskıch továren poblí hranic s Zónou a jsou oblíbené mezi stalkerem organizací Clear Sky, která je známá svou snahou o oèištìní Zóny od anomálií.\n \n
    </text>
</string>
	
	<string id="exo_wood_outfit_name">
<text>Woodland Exovesta</text>
	</string>
	<string id="exo_wood_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty tøídy IV vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Tento model obsahuje kombinézu CBRN rané generace s kevlarovou podšívkou.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_exo_earth_outfit_name">
		<text>Opláštìná exovesta</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_earth_outfit_description">
		<text>NENÍ VE HØE. "Spodní prádlo" exoskeletu, nìkdy mylnì nazıvané "Radsuit". Toto obleèení poskytuje témìø veškerou ochranu, kterou lze oèekávat od plnohodnotného exoskeletu, ale vzhledem k tomu, e je zbaveno serv a baterií, neposkytuje ádné zvıšení síly. Pozitivní je, e oblek se nyní snadnìji udruje a na rozdíl od plného exoskeletu nebrání svému nositeli ve sprintu. Skládá se z integrované taktické pøilby, tìké pancéøové vesty a zesílené kombinézy pro ochranu ivotního prostøedí.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_name">
		<text>Hrdina svobody</text>
	</string>
	<string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_description">
		<text>Tento odìv, známı také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty IV. tøídy vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Tato varianta obsahuje starou CBRN kombinézu s kevlarovou podšívkou a další otvor pro upevnìní.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_outfit_name">
		<text>PSZ-10d Bojovı oblek Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty tøídy IV vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Navíc je uiteèné pouze v boji zblízka a na dálku, protoe neposkytuje ádnou ochranu proti anomáliím. Tento oblek se obvykle nachází v rukou elitních bojovníkù ve slubì, zejména tìch, kteøí mají za úkol støeit VIP osoby nebo podnikat mimoøádnì nebezpeèné nájezdy.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_red_outfit_name">
		<text>PSZ-10d Venator Bojovı oblek</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_red_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty IV. tøídy vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Navíc je uiteèné pouze v boji zblízka a na dálku, protoe neposkytuje ádnou ochranu proti anomáliím. Tuto konkrétní variantu obvykle najdeme v rukou elitních lovcù ve slubì, kde se vyuívá její vìtší ochrana proti mutantùm.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_wood_outfit_name">
		<text>PSZ-10l Lesní bojovı oblek</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_wood_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty IV. tøídy vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Tato varianta obsahuje starší CBRN kombinézu s kevlarovım vıpletem a dodateènım ocelovım vyztuením. Obvykle se vyskytuje u pøíslušníkù elitní jednotky Povinnost, zejména u tìch, kteøí provádìjí krátké operace v severních oblastech Zóny.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_urban_outfit_name">
		<text>PSZ-10g Mìstskı bojovı oblek</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_urban_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty IV. tøídy vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Navíc je uiteèná pouze v boji zblízka a na dálku, protoe neposkytuje ádnou ochranu proti anomáliím. Je moné, e staré a mimoøádnì tìké obleky tohoto typu pouívala frakce Povinnost pøi nájezdu na Pripja a støetu se Svobodou v roce 2012.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_outfit_name">
		<text>Tìká zbroj Mercenary TB-1</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_outfit_description">
		<text>NENÍ VE HØE. Tento tìkı pancéøovı oblek, známı jako TB-1, disponuje vysokou fyzickou ochranou ve srovnání s pùvodními tìkımi brnìními. U všech ostatních parametrù je totonı s exoskeletem, a na o nìco niší balistickou ochranu a ochranu proti protrení. Skládá se ze tøí prvkù; taktické pøilby, tìké pancéøové vesty a vyztuené kombinézy. Pouívána zkušenımi oldáky na misích na severu, k likvidaci elitních oddílù Monolitu. Je opatøena standardním oldáckım tmavì modrım maskovacím vzorem, vhodnım pro operace v mìstském prostøedí (nebo kdekoli jinde, ale pouze v noci).\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_urban_outfit_name">
		<text>oldácka mìstká Exovesta</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_urban_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty IV. tøídy vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Navíc je uiteèné pouze v boji zblízka a na dálku, protoe neposkytuje ádnou ochranu proti anomáliím. Obleèení, které si vybírají kapitáni a osobní stráci oldnéøskıch spoleèností operujících v oblastech, jako je Limansk nebo Pripja.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_wood_outfit_name">
		<text>oldácká Woodland Exovesta</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_wood_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty tøídy IV vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Tato varianta obsahuje staré CBRN, které bohuel nebylo upraveno pro Zónu.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_grass_outfit_name">
		<text>oldácká Grassland Exovesta</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_grass_outfit_description">
		<text>Tato vıstroj, známá také jako "Radsuit", je v podstatì tìká balistická vesta obsahující pláty IV. tøídy vyztuené ocelí. Obsahuje také mnoho upevòovacích bodù potøebnıch pro pevnı exoskelet. Bez pohánìného exoskeletu, kterı by ulehèil zátì, je však toto brnìní tìkopádné pøi delším nošení. Souèástí této varianty je kombinéza s azbestovou tkaninou, kterou nositel obléká na vlastní nebezpeèí.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Proptotype Exoskeleton -->
	<string id="stalker_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «Sunrise»</text>
	</string>
	<string id="stalker_proto_exo_outfit_description">
		<text>Tìlesnı oblek stalkera, speciálnì navrenı tak, aby byl vybaven servy a bateriemi exoskeletu, co jeho nositeli umoòuje nést podstatnì více vybavení, ne by mohl za jinıch okolností, ale postrádá brnìní øádného exovesta. Ve srovnání s plnohodnotnım exoskeletem poskytuje ménì ochrany, ale je také podstatnì lehèí.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «Vítr svobody»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_description">
		<text>Oblek Vítr svobody, kterı byl speciálnì upraven tak, aby se do nìj vešly serva a baterie exoskeletu, co nositeli umoòuje nést podstatnì více vybavení, ne by mohl za jinıch okolností, ale chybí mu brnìní jako správnému exovestu. Ve srovnání s plnohodnotnım exoskeletem poskytuje ménì ochrany, ale je také podstatnì lehèí.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «PS5-M»</text>
	</string>
	<string id="dolg_proto_exo_outfit_description">
		<text>Univerzální ochrannı oblek PS5-M, kterı byl speciálnì upraven tak, aby se do nìj vešly serva a baterie exoskeletu, co nositeli umoòuje nést podstatnì více vybavení, ne by mohl za jinıch okolností, ale chybí mu brnìní jako správnému exovestu. Ve srovnání s plnohodnotnım exoskeletem poskytuje ménì ochrany, ale je také podstatnì lehèí.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «PSZ-9d»</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_description">
		<text>Pancéøovı oblek PSZ-9d, kterı byl speciálnì upraven tak, aby se do nìj vešly serva a baterie exoskeletu, co nositeli umoòuje nést podstatnì více vybavení, ne by mohl za jinıch okolností. Ve srovnání s plnohodnotnım exoskeletem obìtuje hrubou balistickou ochranu ve prospìch vìtší funkènosti v anomálních polích.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="military_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «Skat-9»</text>
	</string>
	<string id="military_proto_exo_outfit_description">
		<text>Úplnì první iterací vojenského exoskeletu byl tento obrnìnı oblek Skat-9 upravenı tak, aby se do nìj vešly servoøízení a baterie exoskeletu. Ve srovnání s exoskeletem tøetí generace obìtoval hrubou balistickou ochranu ve prospìch vìtší funkènosti v anomálních polích.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «X-18»</text>
	</string>
	<string id="monolith_proto_exo_outfit_description">
		<text>Pancéø vyrobenı buï monolitiky, nebo neznámım vırobcem. Bylo speciálnì upraveno tak, aby se do nìj vešly servoøízení a baterie exoskeletu, co nositeli umoòuje nést podstatnì více vybavení, ne by mohl za jinıch okolností, ale chybí mu brnìní pravého Exovesta. Ve srovnání s plnohodnotnım exoskeletem poskytuje menší ochranu, ale je také podstatnì lehèí.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «CS-2b»</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_description">
		<text>Souprava tìlesné zbroje CS-2b, která byla speciálnì upravena tak, aby se do ní vešly servoøízení a baterie exoskeletu, co nositeli umoòuje nést podstatnì více vybavení, ne by mohl za jinıch okolností, ale chybí mu brnìní øádného exovesta. Ve srovnání s plnohodnotnım exoskeletem poskytuje menší ochranu, ale je také podstatnì lehèí.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="ecolog_proto_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton «SSP-99M»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_proto_exo_outfit_description">
		<text>Jedineènı pancéøovı systém sloenı z kombinézy SSP-99M pohánìné exoskeletem a navrch umístìné kevlarové vesty odolné proti anomáliím tøídy IIA. Odolnı exorám je schopen poskytnout mechanickou podporu pro pøenášení tìkıch nákladù i pøes anomální pole, take je ideální pro pomoc vızkumníkùm pøi hlubokıch prùnicích do Zóny.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="isg_proto_exo_outfit_name">
		<text>Taktickı exoskelet UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_proto_exo_outfit_description">
		<text>Speciální taktickı oblek znaèky UN, kterı byl speciálnì upraven tak, aby se do nìj vešly serva a baterie exoskeletu, co jeho nositeli umoòuje nést podstatnì více vybavení, ne by mohl za jinıch okolností, ale postrádá brnìní øádného exovesta. Ve srovnání s plnohodnotnım exoskeletem poskytuje ménì ochrany, ale je také podstatnì lehèí.\n \n
		</text>
	</string>

	
<!-- Exoskeletons -->
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Experimentální vzorek vojenského exoskeletu. Nikdy nebyl sériovì vyrábìn kvùli mimoøádnım nákladùm a nìkterım konstrukèním vadám. Pøesto je po nìm poptávka díky jeho schopnosti unést váhu veškerého neseného vybavení, a proto se malé série vyrábìjí v podzemních zaøízeních mimo Ukrajinu. Skládá se z kevlarové kombinézy vyztuené ocelí a taktické vesty s vlokami IV. tøídy, vše nesené pomocí pohánìnıch konèetin a servomotorù.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_name">
		<text>Exoskelet PSZ-10d</text>
	</string>
	<string id="dolg_exo_outfit_description">
		<text>Vynikající high-tech brnìní. Vyvinuto v tuzemsku jedním z vızkumnıch ústavù, speciálnì pro frakci Povinnost. Pøesto je tato zbroj pomalu vyøazována ve prospìch levnìjších a praktiètìjších oblekù a tìch nìkolik málo Exovest v aktivní slubì bıvá v rukou nejstarších veteránù Povinnost. Skládá se z kevlarové kombinézy vyztuené ocelí a taktické vesty s vlokami IV. tøídy, vše nesené pohánìnımi konèetinami a servomotory.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_exo_outfit_name">
		<text>Paragon svobody</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exo_outfit_description">
		<text>Vyrobeno nejlepšími øemeslníky Svobody. Experimentovali s rùznımi úpravami a po mnoha pokusech se jim podaøilo vytvoøit opravdu zdaøilı design. Aèkoli není vdy nejpraktiètìjší na údrbu, je nepopiratelnì mocnı, a jako takovı je svìøován pouze nejlepším váleèníkùm a gardistùm Svobody. Skládá se z kevlarové kombinézy vyztuené ocelí a taktické vesty s vlokami IV. tøídy, to vše nesené pohánìnımi konèetinami a servomotory.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton oldáka</text>
	</string>
	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>Experimentální vzorek vojenského exoskeletu západní vıroby pro vybavení oldákù a dalších ozbrojenıch skupin. Aèkoli není vdy nejpraktiètìjším oblekem pro údrbu v Zónì, umoòuje svému nositeli bıt souèasnì silnì vyzbrojen a extrémnì dobøe obrnìn, pøièem má dostateènou sílu, aby unesl zásoby na celé tıdny. Nejèastìji jej nosí jako morální podporu a vysoce ochrannı uitkovı oblek kapitáni oldnéøskıch veteránù, od nich se oèekává, e povedou své mue pekelnımi podmínkami. Skládá se z kevlarové kombinézy vyztuené ocelí a taktické vesty s vlokami IV. tøídy, vše nesené pohánìnımi konèetinami a servomotory.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_exo_outfit_description">
		<text>Vysoce technologické brnìní, vyrobené na základì vojenského exoskeletu. Studijní vzorky však odhalily, e jeho serva jsou vyrobena ze slitin a materiálù, které nezná ádnı vìdní obor v ádné jiné èásti svìta. Skládá se z kevlarové kombinézy vyztuené ocelí a taktické vesty s vlokami IV. tøídy, vše nesené pohánìnımi konèetinami a servomotory. Pøi nošení tohoto obleku se cítíte, jako byste byli pohøbeni pod betonem samotného sarkofágu - pro vìtšinu stalkerù je to dìsivì klaustrofobické, ale pro opravdové sluebníky Monolitu je to strašidelnì uklidòující.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_exo_outfit_name">
		<text>Ukoøistìnı Exoskelet</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_outfit_description">
		<text>Kradenı vojenskı exoskelet upravenı bandity k útokùm na dobøe støeená zaøízení a k plenìní dobøe vyzbrojenıch pronásledovatelù. Bojovnìji naladìní ctiádostiví lordi banditù mají tuto zbroj obvykle v oblibì a pouívají ji jako vıraznı a nezpochybnitelnı symbol své síly a autority nad menšími zloèinci. Koneckoncù, aby èlovìk mohl nosit takovıto vytouenı oblek mezi vrahy a zlodìji, musí mít nutnì velkou sílu a lstivost.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_name">
		<text>Armádní Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="military_exo_outfit_description">
		<text>Oficiální verze vojenského exoskeletu. Vydává se v omezeném mnoství na zvláštní objednávku pro Military Stalkery, kteøí si ho musí zaplatit sami. Navren tak, aby unesl tìké zbranì, jako jsou granátomety a kulomety, spolu s dostateènım mnostvím munice, jídla a lékù, které jednotku zásobují na dlouhou dobu. Pøíleitostnì se nasazuje místo lehkıch vozidel.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Exoskelet CS-5</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_description">
		<text>Experimentální verze armádního exoskeletu propašovaná do Zóny z ukrajinskıch továren pøedtím, ne ji technici Jasné oblohy zrenovovali. Obvykle jsou obleky tohoto typu dreny v záloze, aby mohly bıt nasazeny pouze v dobì skuteèné krize. Nicménì zvláštì dùvìryhodní kamarádi a spolupracovníci frakce mohou nakonec získat povolení poøídit si takovı oblek pro vlastní potøebu, i kdy ne bez velkıch nákladù.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="ecolog_exo_outfit_name">
		<text>Vìdeckı exoskelet</text>
	</string>
	<string id="ecolog_exo_outfit_description">
		<text>Oficiální verze vojenského exoskeletu, urèená pro pouití stráci Ekologù. Oblek se cítí témìø nepropustnı pro ruèní zbranì a jeho pokroèilé servomotory z nìj dìlají vynikající volbu pro ty, kteøí se nacházejí v zakopanıch obrannıch pozicích, protoe vıraznì napomáhá pøi pouívání tìkıch obrannıch zbraní. Pøi pobytu v terénu jsou nositelé tohoto obleku èastìji zvyklí nosit smìšné mnoství baterií, LLMC, AAM a dalších zásob, které mùe doprovodnı vìdec pøi prùzkumu Zóny potøebovat.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="renegade_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton Odpadlíkù</text>
	</string>
	<string id="renegade_exo_outfit_description">
		<text>Jeden z nìkolika exoskeletù, které Renegáti sestavili v roce 2011, aby jim pomohli zajistit závìreènı útok na základnu Clear Sky. Bohuel byli prakticky znièeni døíve, ne vùbec došlo k jejich koneènému vítìzství, a to díky zásahu oldáka v plášti a se støelnou puškou. Moderní Renegáti, kteøí nosí tuto zbroj, jdou vdy do boje jako posedlí a touí se pomstít svım nejnenávidìnìjším nepøátelùm. Tedy témìø všechny ostatní.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="isg_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_exo_outfit_description">
		<text>Oficiální verze exoskeletu UNISG. Vydáno v omezeném mnoství na zvláštní objednávku OSN. I kdy má stále mnoho konstrukèních nedostatkù jinıch exoskeletù, je pøesto povaován za skvìlou alternativu k lehkım velitelskım a prùzkumnım vozidlùm, která by mìla stejnì velké problémy s pohybem v Zónì, a proto je nasazován místo nich.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="greh_exo_outfit_name">
		<text>Silová zbroj frakce «Høích»</text>
	</string>
	<string id="greh_exo_outfit_description">
		<text>Vysoce technologická zbroj, zaloená na pùvodních experimentálních vojenskıch návrzích. Pokud však nìkdo vidí, jsou jeho servy vyrobeny ze slitin a materiálù, které nezná ádnı vìdní obor v ádné jiné èásti svìta. Skládá se z kevlarové kombinézy vyztuené ocelí a taktické vesty s vlokami IV. tøídy, vše nesené pohánìnımi konèetinami a servomotory. Nošení této kombinézy vyvolává v uivateli nepøirozenı pocit blaenosti a klidu, i kdy se teprve ukáe, zda je tento pocit bezpeèí opravdovı, nebo ne.\n \n
		</text>
	</string>
<!-- Nosorog exskeletal armor -->
	<string id="dolg_nosorog_outfit_name">
		<text>«PSZ-10d Nosorog»</text>
	</string>
	<string id="merc_nosorog_outfit_name">
		<text>oldáckı Nosorog</text>
	</string>
	<string id="army_nosorog_outfit_name">
		<text>Armádní Nosorog</text>
	</string>
	<string id="monolith_nosorog_outfit_name">
		<text>Monolit Nosorog</text>
	</string>
	<string id="isg_nosorog_outfit_name">
		<text>UNISG Nosorog</text>
	</string>
	
	<string id="nosorog_outfit_description">
		<text>Exoskelet nové generace, kterı se skládá z dvojitì vyztueného Exovesta. Proslıchá se, e byl dítìtem dnes ji zesnulého stalkera jménem "Tesák", na jeho návrhy si pozdìji èinily nárok nejrùznìjší mocné frakce napøíè Zónou. Jestlie bìné exoskelety umoòují stalkerùm cítit se jako lehké vozidlo, Nosorog je témìø nutí vìøit, e jsou hlavním bojovım tankem, kterı dokáe vydret neuvìøitelnou zátì a zároveò unese ohromnou munici. Obvykle je k dispozici pouze nejcennìjším èlenùm frakce, a to ještì jen bìhem vıjimeènì nebezpeènıch misí.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_nosorog_outfit_name">
<text>Šampion svobody</text>
	</string>
	<string id="freedom_nosorog_outfit_desc">
		<text>Exoskelet nové generace, kterı se skládá z dvojitì vyztueného Exovesta. Proslıchá se, e je dítìtem dnes ji zesnulého stalkera jménem "Tesák", na jeho návrhy si pozdìji èinily nárok nejrùznìjší mocné frakce napøíè Zónou. Jestlie bìné exoskelety umoòují stalkerùm cítit se jako lehké vozidlo, Šampion svobody je témìø pøesvìdèuje, e jsou hlavním bojovım tankem, kterı dokáe vydret neuvìøitelnou zátì a zároveò unese obrovskou munici. Obvykle je k dispozici pouze nejcennìjším èlenùm frakce, a to ještì jen bìhem vıjimeènì nebezpeènıch misí.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- No group -->	
	<string id="ghillie_outfit_name">
		<text>Oblek Hejkal</text>
	</string>
	<string id="ghillie_outfit_description">
		<text>Tento oblek je navren tak, aby simuloval "hromadu listí". Tento typ obleku obvykle nosí odstøelovaèi a lovci, aby splynuli s prostøedím a skryli se pøed nepøáteli. Ghillie obleky se vyrábìjí komerènì, ale obvykle si je vojáci i civilisté upravují a vylepšují podle svıch potøeb. Navzdory své vysoké úèinnosti mùe bıt velmi nepraktickı: i v mírném podnebí se èasem zahøeje a je velmi tìkı. \n \n
		</text>
	</string>

	<string id="ghillie_outfit_name_1">
		<text>Støelcùv Hejkal</text>
	</string>
	<string id="ghillie_outfit_description_1">
		<text>%c[ui_gray_1]Tento jedineènı ghillie oblek osobnì vyrobil a nosil Støelec, legendární støelec a survivalista známı svımi vıjimeènımi schopnostmi v tìch nejnároènìjších prostøedích. Støelcùv oblek Hejkal je mistrovskı maskovací kousek urèenı pro elitní odstøelovaèe a speciální agenty. Stojí však za zmínku, e i pøes svou bezkonkurenèní úèinnost mùe bıt Støelcùv oblek Hejkal nároènı na nošení. Dokonce i v mírném podnebí má díky svım izolaèním vlastnostem tendenci èasem nepøíjemnì høát.\n \n
		</text>
	</string>

</string_table>
