<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>



<!-- Exoseva suits -->

	<string id="exoseva_outfit_name">
	<text>Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. Exo-seva oblek je stejnì vzácnı jako drahı, proto si ho mohou dovolit pouze nejbohatší a dobøe propojení veteráni Zóny.\n \n</text>
</string>

<string id="dolg_exoseva_outfit_name">
	<text>PSZ-12b</text>
</string>

<string id="dolg_exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Verze Exo-seva obleku poadovaná frakcí Povinnosti. Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. Exo-seva oblek je stejnì vzácnı jako drahı, proto si ho mohou dovolit pouze nejbohatší a dobøe propojení veteráni Zóny. Verze obleku pro Povinnost poskytuje lepší ochranu pøed útoky mutantù.\n \n</text>
</string>

<string id="merc_exoseva_outfit_name">
	<text>oldáckı Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="merc_exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. Exo-seva oblek je stejnì vzácnı jako drahı, proto si ho mohou dovolit pouze nejbohatší a dobøe propojení veteráni Zóny.\n \n</text>
</string>

<string id="military_exoseva_outfit_name">
	<text>Armádní Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="military_exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. Exo-seva oblek je stejnì vzácnı jako drahı, proto si ho mohou dovolit pouze nejbohatší a dobøe propojení veteráni Zóny. Velmi málo tìchto oblekù bylo objednáno armádou pro úèely vızkumu a shromaïování informací v hlubokém centru Zóny. Pøi objednávce byla prioritou ochrana pøed støelami a støepinami, i za cenu zvıšení hmotnosti.\n \n</text>
</string>

<string id="monolith_exoseva_outfit_name">
	<text>Exo-seva oblek Monolitu</text>
</string>

<string id="monolith_exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. Exo-seva oblek je stejnì vzácnı jako drahı, proto si ho mohou dovolit pouze nejbohatší a dobøe propojení veteráni Zóny. Technici Monolithu pomocí slitin neznámıch moderní vìdì dokázali vıraznì sníit hmotnost obleku a zároveò zvıšit ochranu pøed rozšíøenou radiací v centru Zóny.\n \n</text>
</string>
<string id="svoboda_exoseva_outfit_name">
	<text>Exempláø Svobody</text>
</string>

<string id="svoboda_exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Oblek Exo-seva ve verzi Svoboda. Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. Exo-seva oblek je stejnì vzácnı jako drahı, proto si ho mohou dovolit pouze nejbohatší a dobøe propojení veteráni Zóny. Díky vlastnímu vızkumu dokázali technici Svobody dále zvıšit ochranu obleku pøed anomáliemi.\n \n</text>
</string>

<string id="ecolog_exoseva_outfit_name">
	<text>Ekologickı Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="ecolog_exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. Exo-seva oblek je stejnì vzácnı jako drahı - tento model je k dispozici pouze pro nejdùvìryhodnìjší vìdecké pracovníky, èasto vysílané na nebezpeèné expedice blízko centra Zóny.\n \n</text>
</string>

<string id="isg_exoseva_outfit_name">
	<text>UNISG Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="isg_exoseva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Exoskelet s uzavøenım dıchacím systémem Exo-seva je nejnovìjším vısledkem stále rostoucí poptávky po exoskeletech a ochrannıch oblecích navrenıch tak, aby odolaly nejnároènìjším podmínkám Zóny. Podobnì jako obleky tøídy SEVA a SSP je nositel izolován od vnìjších podmínek vrstvami odolnımi proti anomáliím a vnitøními systémy filtrace vzduchu. Vnìjší pláš, zaloenı na tìké exoskeletové zbroji, poskytuje vynikající ochranu pøed støelami, vıbuchy a trhlinami. Vıslednou váhu podporuje nová generace exoskeletù, co umoòuje uivateli se pohybovat a bìhat bez omezení. OSN nechalo v tajnosti vyrobit nìkolik tìchto oblekù pro své operátory v Zónì s cílem získat co nejvíce informací o tomto fenoménu.\n \n</text>
</string>

	
	
<!-- Looted Exoseva names -->
	<string id="looted_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="looted_dolg_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı PSZ-12b</text>
</string>

<string id="looted_merc_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı oldáckı Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="looted_military_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı Armádní Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="looted_monolith_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı Monolith Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="looted_svoboda_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı Exempláø Svobody</text>
</string>

<string id="looted_ecolog_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı ekologickı Exo-seva oblek</text>
</string>

<string id="looted_isg_exoseva_outfit_name">
	<text>Ukradenı UNISG Exo-seva oblek</text>
</string>

	
<!-- Broken servos message -->	
	
	<string id="looted_exoseva_warn">
	<text>%c[ui_gray_1]Cokoliv ukonèilo ivot pøedchozího majitele tohoto obleku, zdá se, e také poškodilo servomotory rámu natolik, e ji není moné bìhat. Zkušenı mechanik s vhodnım náøadím by to moná dokázal opravit.
	</text>
</string>

<!-- Sprint upgrade for looted Exoseva -->

<string id="st_up_run_exoseva_name">
	<text>Opravit servomotory</text>
</string>

<string id="st_up_run_exoseva_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Opravuje poškození hydrauliky exorámu, take uivatel ji není omezen v bìhu.\n \n</text>
</string>

	

</string_table>
