<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
 <!-- 5.45 -->
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39">
    <text>Standardní zásobník 5,45x39 pro AK-74</text>
</string>
<string id="st_mag_ak74_5.45x39_descr">
    <text>
    30ranný bakylový zásobník, který je standardní výbavou ukrajinské armády. Jeden z nejbìžnìjších zásobníkù v Zónì. Oznaèení "6L20".
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ak74_5.45x39_extended">
    <text>60ranný zásobník 5,45x39 pro AK-74</text>
</string>
<string id="st_mag_ak74_5.45x39_extended_descr">
    <text>
    60ranný zásobník s ètyømi øadami nábojù pro sérii AK-74. Extrémnì vzácný v Rusku, protože byly vyrobeny pouze malé série, ale existují zvìsti, že ukrajinská SSU zaèala vyrábìt své vlastní zásobníky, aby vyhovìla svým potøebám v kontrole Zóny. Oznaèení "6L31".
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ak74m_5.45x39">
    <text>Standardní zásobník 5,45x39 pro AK-74M</text>
</string>
<string id="st_mag_ak74m_5.45x39_descr">
    <text>
    30ranný polymerní zásobník, který je standardní výbavou ruské armády, dodáván s AK-74M. Jeden z nejbìžnìjších zásobníkù v Zónì. Tento zásobník lze upravit pro rùzné kalibry. Oznaèení "6L23".
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ak74_fast_5.45x39">
    <text>Rychlonabíjecí zásobník 5,45x39 pro AK-74M</text>
</string>
<string id="st_mag_ak74_fast_5.45x39_descr">
    <text>
    Moderní zásobník pro AK ve stylu PMAG s kapacitou 30 nábojù. Kvalita stavby je velmi vysoká a nabíjení nábojù je velmi snadné. Zásobníky jako tyto se obvykle nacházejí pouze u jednotek speciálního nasazení Spetsnaz spolu s nejmodernìjšími puškami Alpha AK.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_rpk74_5.45x39">
    <text>Standardní zásobník 5,45x39 pro RPK-74</text>
</string>
<string id="st_mag_rpk74_5.45x39_descr">
    <text>
        45ranný bakylový zásobník, který je standardní souèástí lehkého kulometu RPK-74. Tento zásobník také pasuje do odvozenin z pušky AK-74. Oznaèení "6L18".
    </text>
</string>

<string id="st_mag_rpk74_5.56x45">
    <text>Upravený zásobník 5,56x45 pro RPK-74</text>
</string>
<string id="st_mag_rpk74_5.56x45_descr">
    <text>
        Upravený zásobník RPK pro støelivo 5,56 NATO. Také kompatibilní s exportními verzemi pušek AK-101 a AK-102.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ak_7.62x39">
    <text>Standardní zásobník 7,62x39 pro AKM</text>
</string>
<string id="st_mag_ak_7.62x39_descr">
    <text>
    30ranný ocelový zásobník pro støelivo 7,62x39. Zásobníky jako tyto jsou docela staré, ale stále relativnì dobøe fungují.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ak103_7.62x39">
    <text>Standardní zásobník 7,62x39 pro AK-103</text>
</string>
<string id="st_mag_ak103_7.62x39_descr">
    <text>
    30ranný zásobník pro pušku AK-103 ve støelivu 7,62x39. Moderní materiály a konstrukce zásobník znaènì zlehèily ve srovnání se zásobníky z oceli. Navíc lze tento zásobník upravit pro použití s jinými kalibry.
    </text>
</string>

	
	<string id="st_mag_ak103_fast_7.62x39">
    <text>Rychlonabíjecí zásobník 7,62x39 pro AK-103</text>
</string>
<string id="st_mag_ak103_fast_7.62x39_descr">
    <text>
    Zásobník ve stylu PMAG pro 7,62x39 vyrobený z polymeru. Kvalita konstrukce a design umožòuje rychlé nabíjení nábojù. Takový kus vybavení je v Zónì neobvyklým pohledem.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_rpd_7.62x39">
    <text>Standardní bubnový zásobník 7,62x39 pro RPD</text>
</string>
<string id="st_mag_rpd_7.62x39_descr">
    <text>
        Bubnový zásobník s páskem pro kulomet RPD. Krabice pojme 100 nábojù na pásce. Aèkoli byl RPD nakonec nahrazen pøesnìjším a flexibilnìjším lehkým kulometem RPK, možnost vystøelit 100 nábojù je nìco, na co se nedá jen tak zapomenout.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_rpk_7.62x39">
    <text>Standardní zásobník 7,62x39 pro RPK</text>
</string>
<string id="st_mag_rpk_7.62x39_descr">
    <text>
    Ocelový 40ranný zásobník pro lehký kulomet RPK. Tento zásobník je také kompatibilní s puškami AKM a dalšími puškami AK ráže 7,62x39.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_rpk_7.62x39_drum">
    <text>Bubnový zásobník 95 nábojù pro RPK</text>
</string>
<string id="st_mag_rpk_7.62x39_drum_descr">
    <text>
    Bubnový zásobník na 95 nábojù pro lehký kulomet RPK.
    </text>
</string>

	
	
	<!-- 5.56 -->
	
	<string id="st_mag_ace21_5.56x45">
    <text>Standardní zásobník 5,56x45 pro Galil ACE-21</text>
</string>
<string id="st_mag_ace21_5.56x45_descr">
    <text>
    Vlastní zásobník ACE-21 s kapacitou 35 nábojù. Zastaralý model nalezený v Zónì vyžaduje vlastní zásobníky pro Galil, což zbrani spíše dává nádech exkluzivity než praktického využití.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ak101_5.56x45">
    <text>Standardní zásobník 5,56x45 pro AK-101</text>
</string>
<string id="st_mag_ak101_5.56x45_descr">
    <text>
    30ranný zásobník pro exportní AK-101 a AK-102. Tento zásobník lze upravit pro použití s rùznými kalibry.
    </text>
</string>
<string id="st_mag_aug_5.56x45">
    <text>Standardní zásobník 5,56x45 pro AUG</text>
</string>
<string id="st_mag_aug_5.56x45_descr">
    <text>
        Vlastní 30ranný zásobník pro první generaci pušek AUG. Pozdìjší varianty mají zásobníkovou schránku, která je pøizpùsobena standardnímu vzoru STANAG.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_g36_5.56x45">
    <text>Standardní zásobník 5,56x45 pro G36</text>
</string>
<string id="st_mag_g36_5.56x45_descr">
    <text>
    Standardní poloprùhledný zásobník pro G36 s kapacitou 30 nábojù ráže 5,56x45.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_stanag">
    <text>Standardní zásobník 5,56x45 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_stanag_descr">
    <text>
    30ranný zásobník HK STANAG, používaný vìtšinou útoèných pušek NATO, vèetnì karabin M4, M16, LR-300, L85 a FN F2000. Existuje zvìst, že Svoboda je tajnì zásobován NATO nebo jinou západní mocností, což vysvìtluje divnou hojnost tohoto zásobníku v Zónì.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_nato_5.45x39">
    <text>Upravený zásobník 5,45x39 pro STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_nato_5.45x39_descr">
    <text>
        30ranný zásobník STANAG upravený pro støelivo 5,45x39. Proè by nìkdo upravil pušku tímto zpùsobem, je otázkou pro každého.
    </text>
</string>
<string id="st_mag_nato_5.56x45_fast">
    <text>Rychlonabíjecí zásobník 5,56x45 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_nato_5.56x45_fast_descr">
    <text>
    Moderní zásobník ve stylu PMAG pro 5,56x45 s kapacitou 30 nábojù. Zásadnì lehèí než jeho ocelový protìjšek, ergonomický design usnadòuje rychlé nabíjení nábojù.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_nato_5.56x45_extended">
    <text>Rozšíøený zásobník 5,56x45 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_nato_5.56x45_extended_descr">
    <text>
        Rozšíøený 40ranný polymerový zásobník kompatibilní s vìtšinou pušek NATO.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_nato_5.56x45_casket">
    <text>60ranný zásobník 5,56x45 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_nato_5.56x45_casket_descr">
    <text>
        60ranný zásobník s ètyømi øadami nábojù kompatibilní s puškami NATO. Nabízí velkou palebnou sílu, ale je extrémnì tìžký a kvadruplétní design znesnadòuje rychlé nabíjení.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_sig550_5.56x45">
    <text>Standardní zásobník 5,56x45 pro SG550</text>
</string>
<string id="st_mag_sig550_5.56x45_descr">
    <text>
    Švýcarský zásobník SG550 s kapacitou 30 nábojù. Kompatibilní s modely SG550, SG552 a odstøelovaèskou verzí SG550-1.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_sig550_sniper_5.56x45">
    <text>20ranný zásobník 5,56x45 pro SG550-1 Sniper</text>
</string>
<string id="st_mag_sig550_sniper_5.56x45_descr">
    <text>
    Švýcarský zásobník SG550-1 s kapacitou 20 nábojù. Používá se ve verzi SG550-1 Sniper, ale je kompatibilní i s jinými puškami téže rodiny.
    </text>
</string>
<string id="st_mag_m249_5.56x45">
    <text>Standardní krabice 5,56x45 pro M249</text>
</string>
<string id="st_mag_m249_5.56x45_descr">
    <text>
        Krabice obsahující pás s kapacitou 100 nábojù 5,56x45. M249 je bìžným pohledem na pøedních stanovištích Svobody, poskytující vysoký objem tlumící palby proti Monolith pøíslušníkùm.
    </text>
</string>

	
<string id="st_mag_xm8_5.56x45">
    <text>Standardní zásobník pro XM8 ráže 5,56x45</text>
</string>
<string id="st_mag_xm8_5.56x45_descr">
    <text>
    Standardní zásobník pro XM8 ráže 5,56x45.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_type63_7.62x39">
    <text>Standardní zásobník 7,62x39 pro pušku Type 63</text>
</string>
<string id="st_mag_type63_7.62x39_descr">
    <text>
    20ranný zásobník pro pušku Type 63 z ocelového plechu ráže 7,62x39. Vìtšina pušek Type 63 nalezených v Zónì má odebrané záchytové zaøízení závìru, aby se do nich vešly bìžnìjší zásobníky AKM. Tento zásobník také pasuje i do pušek stylu AK.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_type63_7.62x54">
    <text>Upravený zásobník 7,62x54 pro pušku Type 63</text>
</string>
<string id="st_mag_type63_7.62x54_descr">
    <text>
    Zásobník pro pušku Type 63 upravený pro velké náboje ráže 7,62x54R. Puška Type 63 je oblíbená u banditù; pøepracování na plnoformátový náboj je specialitou banditního technika Limpida.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_val_9x39_pab9">
    <text>20ranný zásobník 9x39 pro AS VAL</text>
</string>
<string id="st_mag_val_9x39_pab9_descr">
    <text>
    Standardní 20ranný zásobník pro AS VAL, také kompatibilní s puškami SR-3M a VSS. Oznaèení "6L25".
    </text>
</string>

<string id="st_mag_vihr_9x39_pab9">
    <text>30ranný zásobník 9x39 pro SR-3M "Vihr"</text>
</string>
<string id="st_mag_vihr_9x39_pab9_descr">
    <text>
    30ranný zásobník pro pušku SR-3M "Vihr". Také kompatibilní s puškami VSS a AS VAL. Oznaèení "SR3M.130".
    </text>
</string>

<string id="st_mag_vintorez_9x39_pab9">
    <text>10ranný zásobník 9x39 pro VSS</text>
</string>
<string id="st_mag_vintorez_9x39_pab9_descr">
    <text>
    Standardní 10ranný zásobník pro VSS, také kompatibilní s puškami AS VAL a SR3M. Oznaèení "6L24".
    </text>
</string>

<string id="st_mag_vsk94_9x39_pab9">
    <text>Standardní krabicový zásobník 9x39</text>
</string>
<string id="st_mag_vsk94_9x39_pab9_descr">
    <text>
    20ranný krabicový zásobník používaný v puškách 9A-91 a VSK-94.
    </text>
</string>

	
<string id="st_mag_groza_9x39_pab9">
    <text>20ranný zásobník 9x39 pro OTs-14 Groza</text>
</string>
<string id="st_mag_groza_9x39_pab9_descr">
    <text>
        20ranný zásobník ráže 9x39, který standardnì náleží k útoèné pušce OTs-14 Groza. Design je podobný zásobníkùm stylu AK.
    </text>
</string>

	

<!--
sniper rifles / full size rifles
-->
	
		
<string id="st_mag_g43_7.92x33">
    <text>Standardní zásobník 7,92x57 pro G43</text>
</string>
<string id="st_mag_g43_7.92x33_descr">
    <text>
        Standardní krabicový zásobník s kapacitou 10 nábojù ráže 7,92x57 pro pušku Gewehr 43.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_galil_7.62x51">
    <text>Standardní zásobník 7,62x51 pro Galil</text>
</string>
<string id="st_mag_galil_7.62x51_descr">
    <text>
        Standardní krabicový zásobník s kapacitou 25 nábojù ráže 7,62x51 pro izraelskou bojovou pušku Galil.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_stanag_7.62x51">
    <text>Standardní zásobník 7,62x51 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_stanag_7.62x51_descr">
    <text>
        Standardní zásobník ve stylu STANAG pro náboje 7,62x51 NATO. Používá se v HK417, SCAR a SR-25. Kapacita 20 nábojù.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_stanag_7.62x51_ext">
    <text>Rozšíøený zásobník 7,62x51 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_stanag_7.62x51_ext_descr">
    <text>
        Rozšíøený zásobník ve stylu STANAG pro náboje 7,62x51 NATO. Používá se v HK417, SCAR a SR-25. Kapacita 30 nábojù.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_stanag_fast_7.62x51">
    <text>Rychlonabíjecí zásobník 7,62x51 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_stanag_fast_7.62x51_descr">
    <text>
        Modernizovaný zásobník ve stylu PMAG pro náboje 7,62x51 NATO. Používá se v HK417, SCAR a SR-25. Kapacita 20 nábojù.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_stanag_7.62x51_short">
    <text>10ranný zásobník 7,62x51 STANAG</text>
</string>
<string id="st_mag_stanag_7.62x51_short_descr">
    <text>
        Kompaktní zásobník ve stylu STANAG s kapacitou 10 nábojù ráže 7,62x51 NATO. Pøichází standardnì s puškou KAC SR-25, ale hodí se také do HK417 a SCAR Mk. 17.
    </text>
</string>


	<string id="st_mag_hinge_7.62x51">
    <text>Standardní zásobník 7,62x51</text>
</string>
<string id="st_mag_hinge_7.62x51_descr">
    <text>
        Standardní 20ranný zásobník 7,62x51 používaný v bojových puškách se skládacími zámkovými mechanismy zásobníkù. Jakékoliv drobné rozdíly v kompatibilitì mezi zbranìmi a zásobníky tohoto stylu byly 'vyøešeny' techniky Zóny. Používá se v puškách FN FAL, Mk. 14 EBR a G3.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_hinge_ext_7.62x51">
    <text>Rozšíøený zásobník 7,62x51</text>
</string>
<string id="st_mag_hinge_ext_7.62x51_descr">
    <text>
        Rozšíøený 30ranný zásobník 7,62x51 používaný v bojových puškách se skládacími zámkovými mechanismy zásobníkù. Používá se v puškách FN FAL, Mk. 14 EBR a G3.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_l96a1_7.62x51">
    <text>10ranný zásobník 7,62x51 pro L96A1</text>
</string>
<string id="st_mag_l96a1_7.62x51_descr">
    <text>
        Standardní 10ranný zásobník pro pušku L96A1. L96 je oblíbená u západních žoldákù a síl Monolithu.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_remington700_7.62x51">
    <text>Standardní zásobník 7,62x51 pro Remington 700</text>
</string>
<string id="st_mag_remington700_7.62x51_descr">
    <text>
        Standardní 5ranný zásobník pro pušku Remington 700. Puška Remington 700 je oblíbená lovecká puška, která se v Zónì celkem daøí.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_wa2000_7.62x51">
    <text>Standardní zásobník pro Walther WA 2000 ráže 7,62x51</text>
</string>
<string id="st_mag_wa2000_7.62x51_descr">
    <text>
        Standardní zásobník pro pušku Walther WA 2000 ráže 7,62x51.
    </text>
</string>



<string id="st_mag_pkm_pkm">
    <text>Box na 100 nábojù 7,62x54 pro PKM</text>
</string>
<string id="st_mag_pkm_pkm_descr">
    <text>
        Tìžká krabice na 100 nábojù ráže 7,62x54R v pásce, urèená pro použití s kulometem PKM. Doporuèuje se si vzít nìkolik z tìchto zásobníkù, pokud plánujete lovit Pseudogiganty nebo Chiméry.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_l96a1_pkm">
    <text>Upravený 10ranný zásobník 7,62x54 pro L96A1</text>
</string>
<string id="st_mag_l96a1_pkm_descr">
    <text>
        Upravený zásobník L96A1 ráže 7,62x54.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_sv98_7.62x54">
    <text>Standardní zásobník 7,62x54 pro SV98</text>
</string>
<string id="st_mag_sv98_7.62x54_descr">
    <text>
        Standardní 10ranný polymerový zásobník pro odstøelovaèskou pušku SV-98. SV-98 je primárnì používán ruskou policií; omezený poèet zbraní se dostal do rukou frakce Povinnost skrze tajné kanály.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_svd_7.62x54">
    <text>Standardní zásobník 7,62x54 pro SVD</text>
</string>
<string id="st_mag_svd_7.62x54_descr">
    <text>
        Standardní 10ranný zásobník pro odstøelovaèskou pušku SVD a SVU. SVD je oblíbená mezi èleny všech frakcí, pokud si mohou tuto zbraò sehnat.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_svd_7.62x54_extended">
    <text>Rozšíøený 20ranný zásobník 7,62x54 pro SVD</text>
</string>
<string id="st_mag_svd_7.62x54_extended_descr">
    <text>
        Rozšíøený 20ranný zásobník pro odstøelovaèskou pušku SVD a SVU. Bìžnì používán s puškou SVU-A, aby mohla doèasnì plnit roli lehkého kulometu v blízkosti nepøítele.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_svt40_7.62x54">
    <text>Standardní zásobník 7,62x54 pro SVT-40</text>
</string>
<string id="st_mag_svt40_7.62x54_descr">
    <text>
        Standardní 10ranný zásobník používaný s puškou SVT-40. SVT-40 je klasická puška z Velké války, která je oblíbená mezi mnoha stalkery, zejména Samotáøi.
    </text>
</string>

	
	<string id="st_mag_svt40_pkm">
    <text>Standardní zásobník 7,62x54 pro SVT-40</text>
</string>
<string id="st_mag_svt40_pkm_descr">
    <text>
        Standardní 10ranný zásobník používaný s puškou SVT-40. SVT-40 je klasická puška z Velké války, která je oblíbená mezi mnoha stalkery, zejména Samotáøi. Tato varianta byla mírnì upravena, aby umožnila nabíjení nábojù ráže 7,62x54 pro kulomety.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_svt40_7.62x39">
    <text>Upravený zásobník 7,62x39 pro SVT-40</text>
</string>
<string id="st_mag_svt40_7.62x39_descr">
    <text>
        Upravený zásobník SVT-40 pro nabíjení intermediálního náboje 7,62x39.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_trg_magnum_300">
    <text>Standardní zásobník .338 LM</text>
</string>
<string id="st_mag_trg_magnum_300_descr">
    <text>
        5ranný zásobník pro pušky Sako TRG-42, L96 AWM a M24 SWS. Tento zásobník byl pùvodnì navržen pro zbraò Sako, avšak byl mírnì 'upraven' pro použití s rùznými puškami. Funguje dobøe v vìtšinì zbraní, pokud na nìj obèas klepnete.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_l96a1m_magnum_300">
    <text>10ranný zásobník .338 LM pro L96A1</text>
</string>
<string id="st_mag_l96a1m_magnum_300_descr">
    <text>
        Standardní 10ranný zásobník pro L96A1, který je vhodný pro mírnì vìtší a mnohem výkonnìjší ráži .338 Lapua Magnum. L96 je oblíbená mezi západními žoldnéøi a frakcí Monolitu.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_m98b_magnum_300">
    <text>Standardní zásobník .338 LM pro M98B</text>
</string>
<string id="st_mag_m98b_magnum_300_descr">
    <text>
        10ranný zásobník kompatibilní s puškou Barrett M98B.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_vssk_12.7x55">
    <text>Standardní zásobník 12,7x55 pro VSSK</text>
</string>
<string id="st_mag_vssk_12.7x55_descr">
    <text>
        Standardní 5ranný zásobník používaný v odstøelovaèské pušce VSSK.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ash12_12.7x55">
    <text>Standardní zásobník 12,7x55 pro ASh-12</text>
</string>
<string id="st_mag_ash12_12.7x55_descr">
    <text>
        Standardní zásobník ASh-12 s kapacitou 10 nábojù. Je nepravdìpodobné, že by bylo k zásobníku potøeba více než 10 nábojù na lidské cíle.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_ash12_ext_12.7x55">
    <text>Rozšíøený zásobník 12,7x55 pro ASh-12</text>
</string>
<string id="st_mag_ash12_ext_12.7x55_descr">
    <text>
        Rozšíøený zásobník ASh-12 s kapacitou 20 nábojù. Pro pøípad, kdy potøebujete porazit obøí mutanty.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_m82_12.7x55">
    <text>10ranný zásobník 12,7x55 pro M82</text>
</string>
<string id="st_mag_m82_12.7x55_descr">
    <text>
        10ranný zásobník pro pušku Barrett M82, upravený pro náboje 12,7x55 STs. První stalker, který s takovou obøí zbraní pøišel, ji zahodil poté, co došly náboje; inovativní technici tuto zbraò pøestavìli, aby støílela bìžné náboje, aniž by bylo tøeba vymìnit velmi tìžkou hlaveò.
    </text>
</string>

	
	
<string id="st_mag_saiga12s_12x70">
    <text>Standardní zásobník 12x70 pro Saiga-12S</text>
</string>
<string id="st_mag_saiga12s_12x70_descr">
    <text>
        Standardní zásobník Saiga-12S s kapacitou 8 nábojù ráže 12x70. Saiga je kvalitní brokovnice oblíbená mezi èleny Povinnosti.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_saiga12s_ext_12x70">
    <text>Rozšíøený zásobník 12x70 pro Saiga-12S</text>
</string>
<string id="st_mag_saiga12s_ext_12x70_descr">
    <text>
        Rozšíøený zásobník Saiga-12S s kapacitou 12 nábojù ráže 12x70. Více nábojù znamená více mutantù, které mùžete zabít jedním zásobníkem.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_usas12_12x70">
    <text>Standardní bubnový zásobník 12x70 pro USAS-12</text>
</string>
<string id="st_mag_usas12_12x70_descr">
    <text>
        20nábojový bubnový zásobník pro automatickou brokovnici USAS-12. Palná síla nabízená USAS-12 na krátké vzdálenosti je nepøekonatelná, i když váha a objem zásobníku èiní jeho nošení nepraktickým.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_vepr_12x70">
    <text>Standardní zásobník 12x70 pro Vepr-12</text>
</string>
<string id="st_mag_vepr_12x70_descr">
    <text>
        Standardní 10nábojový zásobník pro Vepr-12. Navzdory podobnostem nemùže Vepr sdílet zásobníky se Saiga.
    </text>
</string>

<string id="st_mag_vepr_compact_12x70">
    <text>Kompaktní zásobník 12x70 pro Vepr-12</text>
</string>
<string id="st_mag_vepr_compact_12x70_descr">
    <text>
        Malý zásobník pro Vepr-12 s kapacitou pouze pìti nábojù. Nedávejte se mýlit - zásobník se vejde do kapsy a je extrémnì snadný k nabíjení.
    </text>
</string>


</string_table>
