<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Upgrading Parts
-->

<string_table>

<!-- Outfits -->
<string id="st_upgr_o_health">
	<text>Prototyp systému podpory ivota</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_health_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje integrovanı systém, kterı monitoruje zdravotní stav uivatele a podle potøeby dodává vitamíny, adrenalin nebo anabolické látky.\n \n
	</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_bleed">
	<text>Prototyp systému pro hojení ran</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_bleed_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje zdravotnickı prostøedek urèenı pro kontinuální podávání léèivıch pøípravkù v terénu.\n \n
	</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_armor">
	<text>Zesílené balistické vloky</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_armor_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje rùzné typy kevlarovıch, titanovıch, berylovıch, hliníkovıch a uhelníkovıch destièek a matric. Vyznaèují se vysokou viskozitou a vynikajícím brzdnım úèinkem.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_damage">
	<text>Kompenzující pancéøové vrstvy</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_damage_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje speciálnì vyrobené pancéøové desky z rùznıch materiálù, které mírnì zvyšují odolnost proti støelám.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_durability">
	<text>Odolné pláty a tkaniny</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_durability_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje odolné pancéøové pláty z titanové a hliníkové slitiny pro tìkou vıstroj a polymerové vloky pro lehèí vıstroj.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_power">
	<text>Plastové a syntetické díly</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_power_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje syntetické a plastové díly z rùznıch obrnìnıch oblekù, které jsou urèeny ke sníení hmotnosti brnìní a zvıšení pohyblivosti a odolnosti.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_chem">
	<text>Chemické zpomalovaèe hoøení a vloky</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_chem_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje sadu nebezpeènıch látek a materiálù, které mohou zlepšit ochranné vlastnosti pancéøovıch oblekù proti chemickım úèinkùm. Mohou pøerušit chemickou reakci v plynné fázi hoøení, zatímco nìkteré z nich obsahují chemické látky, které zpùsobují nábobtnání za ochrannou vrstvou, èím poskytují ještì vìtší izolaci.\n \n</text>
</string>
	
<string id="st_upgr_o_burn">
	<text>Tkaniny a vloky odolné proti plamenùm</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_burn_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje sadu ochrannıch tkanin a materiálù s unikátními vlastnostmi, které zpomalují nebo zastavují šíøení poáru nebo sniují jeho intenzitu. Nìkteré z nich jsou ohnivzdorné materiály obsahující hoøèíkové prvky rùzné délky, šíøky, tloušky a tvaru.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_shock">
	<text>Elektroizolaèní textilie a vloky</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_shock_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje sadu ochrannıch konstantanovıch, hoøèíkovıch a silikonovıch vloek, které jsou urèeny ke sníení dopadu elektrickıch vıbojù na zbroj.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_psi">
	<text>Ochranné potahované vrstvy tkanin</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_psi_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje sadu stínících vloek a aluminizovanıch vrstev pro pøilby a pancéøové obleky s radiofrekvenènì odpuzující gumou, která mírnì sniuje úèinky psychickıch vlivù.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_rad">
	<text>Aktivní filtry a materiály chránící pøed záøením</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_rad_desc">
	<text>Soubor ochrannıch filtrù, které zabrání pronikání rùznıch jedù a chemickıch látek do tìla dıchacími cestami. Navíc materiály s vysokou hustotou pro sníení intenzity èástic alfa a gama.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_carry">
	<text>Upevòovací systém pro rozloení zátìe</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_carry_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje sadu rùznıch upevòovacích prvkù pro rozloení zatíení.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_arty">
	<text>Upevòovací prvky pro pøídavná zaøízení</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_arty_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje uchycení pro opasek obleku, které zvyšuje poèet souèasnì pouitelnıch modulù a kontejnerù na artefakty.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_run">
	<text>Systém zesílení hydraulického servopohonu</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_run_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje vylepšené prototypové servopohony pro exoskelety první a druhé generace, které uivateli umoòují sprint.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_o_weight">
	<text>Lehké materiály</text>
</string>
<string id="st_upgr_o_weight_desc">
	<text>Tento balíèek obsahuje sadu lehkıch polymerních materiálù rùzné délky, šíøky, tloušky a tvaru a rùznıch vlastností.\n \n</text>
</string>


<!-- Zbrane -->
<string id="st_upgr_w_weight">
    <text>Komponenty mobilního protizávaí</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_weight_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu lehkıch polymerovıch komponent pro rùzné typy zbraní. Móda polymerovıch komponentù se nejen vyplatila, ale stala se i pomìrnì oblíbenım vylepšením.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_muffle">
    <text>Komponenty s vnìjším závitem hlavnì</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_muffle_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu komponent pro vnìjší závity pro rùzné typy zbraní. Vnìjší závit umoòuje instalaci tlumièe hluku.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_grenade_mount">
    <text>Montá pro podvìsnı granátomet</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_grenade_mount_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu externích drákù pro podhlavòové granátomety pro rùzné typy zbraní.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_reliability">
    <text>Automatické regulátory plynu</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_reliability_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu speciálních regulaèních mechanismù pro rùzné typy zbraní. Chrání zbraò pøed zneèištìním.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_speed">
    <text>Hlaveò Pøídavné závitové kanály</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_speed_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu dodateènıch závitovıch kanálù pro rùzné typy zbraní. Instalace hlavnì s pøídavnımi závitovımi kanály zvyšuje rychlost støely a pøesnost zbranì za cenu vırazného zvıšení zpìtného rázu.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_recoil">
    <text>Pøídavné plynové pisty</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_recoil_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu pøídavnıch plynovıch pístù pro rùzné typy zbraní. Druhı píst pohybuje protizávaím a kompenzuje tak impuls pohybu závìrového mechanismu.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_magazine">
    <text>Sada vysokokapacitního zásobníku</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_magazine_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu zásobníkù pro rùzné typy zbraní s vyšší kapacitou pro ráe.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_scope">
    <text>Sada pro montá optickıch zamìøovaèù</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_scope_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu optickıch zamìøovaèù pro rùzné typy zbraní. Montá obsahuje dalekohledy pro boj na blízko, støední a dlouhé vzdálenosti.\n \n</text>
</string>

	
<string id="st_upgr_w_dispersion">
    <text>Vyvaovací prvky</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_dispersion_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu vyvaovacích prvkù pro rùzné typy zbraní. Syntetické prvky nainstalované na tyèích zajistují, e se pohybují pøesnì podle svého urèení, èím se zvyšuje pøesnost.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_calibre">
    <text>Sada prvkù kalibru</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_calibre_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu komponent ráe pro rùzné typy zbraní. Jedná se o komplexní integrovanou úpravu mechanickıch a automatickıch èástí zbranì, která umoòuje zmìnu jejího kalibru na úkor spolehlivosti.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_inertion">
    <text>Ergonomické pøijímaèe rùznıch tvarù</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_inertion_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu ergonomickıch pøijímaèù pro rùzné typy zbraní. Modifikace pouívaná vıhradnì pro hlavnì s pevnımi pøijímaèi bullpup, která zjednodušuje údrbu zbranì.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_rpm">
    <text>Titanové tyèe vrátného mechanismu</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_rpm_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu titanovıch tyèí pro rùzné typy zbraní. Titanové tyèe snesou mnohem vyšší rychlost støelby ne bìné tyèe.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_scope_mount">
    <text>Sada optického dráku</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_scope_mount_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu optickıch montáí pro rùzné typy zbraní. Umoòuje instalaci montáe pro upevnìní optického zamìøovaèe.\n \n</text>
</string>

<string id="st_upgr_w_firemode">
    <text>Sada spouštìvého mechanismu</text>
</string>
<string id="st_upgr_w_firemode_desc">
    <text>Tento balíèek obsahuje sadu spouštìvého mechanismu pro rùzné typy zbraní. Vylepšení automatickıch èástí zbranì vhodné pro rùzné reimy støelby dávkou a automatické støelby.\n \n</text>
</string>


</string_table>
