<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Faction Patches
-->
<string_table>
	<string id="st_matches">
		<text>Sada podpalovaèù</text>
	</string>
	<string id="st_matches_descr">
	<text>Jednoduchá sada tyèinek z borovicového døeva napuštìného pryskyøicí. Kadı, kdo se nìkdy pokoušel zapálit oheò v pøírodì, ví, e náhodné poryvy vìtru mohou plameny velmi rychle uhasit. Sada podpalovaèù umoòuje vytvoøit malı, ale stabilní krbovı oheò, jeho teplota je vıraznì vyšší ne teplota papíru nebo vosku. Je to nepostradatelná vìc pøi kadé kempovací vıpravì, protoe se snadno rozhøeje i za mokra.\n\n\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] se pouívá k rozdìlávání ohnì</text>
</string>
<string id="st_wood_stove">
	<text>Hexagonová kamínka na døevo</text>
</string>
<string id="st_wood_stove_descr">
	<text>Tato kompaktní skládací kamínka jsou urèena k pøípravì jednohubek na suchém døevì. Protoe je však døevo, které se nachází v Zónì, pøíliš zneèištìné na to, aby se dalo pouít k tomuto úèelu, spoléhají se stalkerové na dováené døevìné uhlí jako na nejlevnìjší a nejrozšíøenìjší spalitelnı materiál. Kamna dokáí vytvoøit teplotu dostateènou pro grilování ménì otráveného zmutovaného masa, ale pøíprava toxiktejšího masa vyaduje pouití pokroèilejšího vybavení. Je zapotøebí základních dovedností pøi práci s ohnìm. Vyrobeno z nerezové oceli a ultralehkého titánu.\n \n
		%c[ui_gray_3]POZNÁMKY:\n \n
		%c[ui_gray_1]Pøestoe je døevìné uhlí v Zónì k dostání za relativnì nízké ceny, k pøípravì jednoho jídla ho musíte pouít znaèné mnoství. Z tohoto dùvodu není døevìné uhlí tak cenovì vıhodné, jak by se mohlo zdát. Na druhou stranu je pomìrnì lehké, co ho èiní ideálním pro delší vılety hluboko v Zónì.\n \n
		%c[ui_gray_1]Mutantní maso, které nevyaduje k pøípravì vysokou teplotu, se oznaèuje jako "low-tier", zatímco to, které vyaduje vysokou teplotu, jako "high-tier".\n \n
		%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] polní kuchyòské vybavení nízké úrovnì\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] palivo: %c[ui_gray_1] døevìné uhlí\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] pouitelné pro vaøení masa menších mutantù\n</text>
</string>
<string id="st_cooking">
	<text>Souprava pro polní vaøení</text>
</string>
<string id="st_cooking_descr">
	<text>Cestovní souprava na vaøení v terénu. Obsahuje pøíslušenství a náèiní na vaøení pro pouití pøi kempování a cestování. Vydává velkı hluk a je tìkopádná kvùli své velké hmotnosti. Velmi oblíbená mezi vìtšími skupinami stalkerù.\n \n
		%c[ui_gray_3]POZNÁMKY:\n \n
		%c[ui_gray_1]Ackoli je døevìné uhlí v Zónì k dostání za relativnì nízké ceny, k pøípravì jednoho jídla ho potøebujete znaèné mnoství. Z tohoto dùvodu není døevìné uhlí tak cenovì vıhodné, jak by se mohlo zdát. Na druhou stranu je pomìrnì lehké, co ho èiní ideálním pro delší vılety hluboko v Zónì.\n \n
		%c[ui_gray_1]Mutantní maso, které nevyaduje k pøípravì vysokou teplotu, se oznaèuje jako "low-tier", zatímco to, které vyaduje vysokou teplotu, jako "high-tier".\n \n
		%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] polní kuchyòské vybavení nízké úrovnì\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] palivo: %c[ui_gray_1] døevìné uhlí\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] pouitelné pro vaøení masa menších mutantù\n
		</text>
</string>
<string id="st_army_bowler">
	<text>Armádní kotel</text>
</string>
<string id="st_army_bowler_descr">
	<text>Tato armádní konvice má konvexnì-konkávní profil dna, na jedné stranì konkávní. Dodává se s drátìnım poutkem s rukojetí pro zavìšení a pøenášení. Pøi nošení na opasek by mìla bıt konkávní strana umístìna k tìlu. Kryt misky lze pouít jako pánev pøi ohøívání nebo pøípravì druhého pokrmu. Rukoje poklièky je navrena tak, aby ji bylo moné pøidret, bezpeènì uzavøít poklièku pøi pøenášení a do speciálních otvorù na rukojeti se vkládá polévková líce.\n \n
		%c[ui_gray_3]POZNÁMKY:\n \n
		%c[ui_gray_1]Vzhledem k tomu, e paliva pouívaná ve vícepalivovıch kamnech jsou mnohem úèinnìjšími nosièi energie ne døevo nebo uhlí, jsou vícepalivová kamna z dlouhodobého hlediska vıraznì úspornìjší ne tradièní kamna na døevo nebo uhlí. Na druhou stranu se tato paliva obvykle pøenášejí v tìkıch kovovıch nádobách, co je èiní vhodnìjšími pro pouití na základnách ne v polních operacích.\n \n
		%c[ui_gray_1]Mutantí maso, které nevyaduje k pøípravì vysokou teplotu, se oznaèuje jako "low-tier", zatímco to, které vyaduje vysokou teplotu - "high-tier".\n \n
		%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] polní kuchyòské vybavení støední úrovnì\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] palivo: %c[ui_gray_1] døevìné uhlí\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] pouitelnı na %c[ui_gray_1]ohništì%c[ui_gray_2]
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] pouitelnı pro pøípravu masa menších mutantù\n</text>
</string>
	
	<string id="st_fieldcooker">
	<text>Vícepálivovı sporák</text>
</string>
<string id="st_fieldcooker_descr">
	<text>Tento vícepálivovı sporák byl intenzivnì testován po mnoho let a byl pouit na nesèetnıch expedicích. Je mimoøádnì robustní, spolehlivı a vıkonnı a byl navren tak, aby zvládl nároèné situace, extrémní nadmoøské vıšky a nízké i vysoké teploty. Má velmi vysokı vıkon a lze jej pouívat prakticky s jakımkoli druhem paliva, vèetnì butanu, benzínu, nafty, petroleje/parafínu a dokonce i leteckého paliva. Pomocí samostatného ovládacího knoflíku mùete nastavit plamen na poadovanou teplotu, i kdy máte na rukou rukavice.\n \n
		%c[ui_gray_3]POZNÁMKY:\n \n
		%c[ui_gray_1]Vzhledem k tomu, e paliva pouívaná ve vícepálivovıch kamnech jsou mnohem úèinnìjšími nosièi energie ne døevo nebo uhlí, jsou vícepálivová kamna z dlouhodobého hlediska vıraznì úspornìjší ne tradièní kamna na døevo nebo uhlí. Na druhou stranu se tato paliva obvykle pøenášejí v tìkıch kovovıch nádobách, co je èiní vhodnìjšími pro pouití na základnách ne v polních operacích.\n \n
		%c[ui_gray_1]Mutantí maso, které nevyaduje k pøípravì vysokou teplotu, se oznaèuje jako "low-tier", zatímco to, které vyaduje vysokou teplotu, jako "high-tier".\n \n
		%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] vysoce kvalitní kuchyòské vybavení\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] palivo: %c[ui_gray_1] benzin, zemní plyn, petrolej\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] pouitelné pro vaøení masa všech mutantù\n</text>
</string>
<string id="st_box_matches">
	<text>Zápalky</text>
</string>
<string id="st_box_matches_descr">
	<text>Krabice zápalek je po zbrani druhım nejdùleitìjším pøedmìtem v Zónì. Pomocí zápalek lze rozdìlat oheò, pøedat svìtlo pøíteli a osvìtlit malé prostory. Tato konkrétní krabièka byla vyrobena v neznámé podzemní továrnì v oblasti Zóny, proto nelze oèekávat vysokou kvalitu, i kdy cena také není vysoká. Krabièka je trvale pomaèkaná, rozpadá se v ní siré a rozbité mokré zápalky. Pouze ètvrtina jejího obsahu zùstává pouitelná. I tak je zapálení ohnì nebo cigarety pomocí krabièky od zápalek velmi obtíné - stalkerové si proto radìji poøizují draší, ale praktiètìjší zapalovaè.\n \n
		%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] kadodenní pøedmìt\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] pouitelnı pro: rozdìlání ohnì, zapálení cigarety\n</text>
</string>
<string id="st_kerosene">
	<text>Kerosín</text>
</string>
<string id="st_kerosene_descr">
	<text>Kerosín se široce pouívá napøíklad v letectví jako raketové palivo, dále jako palivo do sklenáøskıch vırobkù, svítil pro domácnost a topnıch zaøízení. Je vynikajícím rozpouštìdlem, snadno se dostává do vnitøních mechanismù, a proto se hojnì pouívá pøi èištìní a opravách rùznıch souèástí.\n \n
		%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] palivo na vaøení vysoké úrovnì\n
		</text>
</string>
<string id="st_charcoal">
	<text>Uhlí</text>
</string>
<string id="st_charcoal_descr">
	<text>Uhlí z tvrdého døeva pro pøípravu masa, ryb, zeleniny v pekáèi a na grilu.\n \n
		%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická poloka\n
		%c[d_green] - %c[ui_gray_2] nízkostupòové palivo na vaøení\n</text>
</string>
<string id="st_fuel_tier_1">
	<text>Všechny hoølaviny</text>
</string>
<string id="st_fuel_tier_1_desc">
	<text>
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Táborák\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Døevìné uhlí\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Petrolej\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Kanistr\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Plyno-balón\n
	</text>
</string>
<string id="st_fuel_tier_2">
	<text>Pouze kapalné palivo</text>
</string>
<string id="st_fuel_tier_2_desc">
	<text>
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Nafta\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Kanistr\n
		%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] Plyno-balón\n
	</text>
</string>

</string_table>
