<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Artefacts Containers (LLMC)
-->

<string_table>
<string id="st_af_itcher_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Itcherem"</text>
</string>  
<string id="st_af_itcher_lead_box_descr">
	<text>
	Formace termálního charakteru. Itcher se skládá ze dvou oddìlenıch vrstev. Povrch je tvrdá, hustá metamorfní hornina s hlubokımi jizvami pokrıvajícími celé tìlo a mìkké luté jádro je utvoøeno z neznámé organické látky. Aktivnì pohlcuje teplo a zùstává vdy chladné. Je zcela neaktivní a nemá ádné pozorovatelné vlastnosti. Je však nedoporuèeno pøiblíit se k chemickım a kyselinovım anomáliím, pokud je artefakt v drení, protoe zvyšuje nepøíznivé úèinky kyselin a toxinù v krevním obìhu uivatele.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_pin_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Pinem"</text>
</string>  
<string id="st_af_pin_lead_box_descr">
	<text>
	Malı artefakt vzniklı termálními anomáliemi v Zónì pøi extrémních teplotách. Vzhled naznaèuje, e se jednalo o organ cevnaté rostliny. Další studie ukázaly, e uvnitø jsou spojeny další organické tkánì. Stonek nemá ádné uiteèné vlastnosti. Naopak malé kolíky sniují teplotu tìla uivatele a ochlazují všechny objekty v jeho blízkosti. Tento artefakt nabízí lehkou ochranu proti psy-vlnám, protoe bude rezonovat pod vlivem psy-vln. Na druhou stranu, není doporuèeno pøiblíit se k chemickım a kyselinovım anomáliím, pokud je artefakt v drení, protoe zvyšuje nepøíznivé úèinky kyselin a toxinù v krevním obìhu uivatele.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>  
<string id="st_af_cristall_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Krystalem"</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s intenzivní termální aktivitou. Aktivnì pohlcuje teplo a zùstává vdy chladnı. Takté chrání uivatele pøed elektrickımi proudy. Na druhou stranu, vystavení takovım prostøedím zpùsobuje, e artefakt zvyšuje vodivost neznámımi mechanismy. Tento artefakt je také velmi ádanı šperkaøi mimo Zónu, protoe jeho vnitøní jádro není radioaktivní a pokud je vybroušeno a upraveno, povauje se za vıjimeènì krásnı. Pouze první 1 cm vnìjší vrstvy vyzáøuje radiaci. Je však velmi dùleité postupovat opatrnì, pokud plánujete artefakt uvést na trh, protoe dlouhodobé vystavení i minimálním mnostvím radioaktivních látek mùe vést k úmrtí uivatele. Relativnì tìkı a hustı.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Ohnivım koulem"</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_lead_box_descr">
	<text>
	Kulovitı artefakt vyrobenı z èervenì zbarveného krystalu, vytvoøenı v anomálii Burner. Má jedineènou vlastnost: konstantní teplotu 75 stupòù Fahrenheitu/24 stupòù Celsia, bez ohledu na okolí. To mu umoòuje pohlcovat teplo z okolí a vytvoøit kolem uivatele malou ochrannou kapsu, která brání poškození tìla ohnìm. Nebezpeènım úèinkem tohoto artefaktu je zvıšení elektrické vodivosti, take pravdìpodobnost úrazu elektrickım proudem pøi nošení je mnohem vyšší, zejména bìhem bouøí a v blízkosti elektrickıch anomálií. Je pomìrnì tìkı a hustı.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_blood_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Stone Bloodem"</text>
</string>
<string id="st_af_blood_lead_box_descr">
    <text>
    Èervenavá formace stlaèenıch zkamenìlıch rostlin, pùdy a zvíøecích zbytkù. Èásteènì neutralizuje chemické jedy tím, e je absorbuje a sniuje celkovou toxicitu v krevním obìhu uivatele. Pomìrnì bìné a ne pøíliš úèinné, protoe zpùsobuje, e chemické popáleniny hnisají. Pøi styku s otevøenım plamenem nebo dokonce samovznícením se zapálí. Dalším pozitivním úèinkem tohoto artefaktu je, e urychluje sráení krve, pokud je nošen blízko tìla. Není však doporuèeno tento artefakt nosit delší dobu, protoe sráení krve mùe bıt také nebezpeèné pro zdraví.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Mlınkem na maso"</text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_descr">
    <text>
    Tento artefakt má mìkkou, pórovitou strukturu podobnou kùi. V tomto ohledu se chová jako houba, ale odhaluje své speciální vlastnosti pouze pøi vystavení urèitım vnìjším podmínkám. Zaprvé, póry na jeho povrchu jsou schopny absorbovat malé mnoství toxicity z prostøedí. Zadruhé, artefakt mírnì zesiluje škodlivé úèinky psy-pole na ivé organismy tím, e absorbuje psy energii a emituje ji malou mírou. Zatøetí, je znám jako vodiè elektricity.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_bracelet_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Náramkem"</text>
</string>  
<string id="st_af_bracelet_lead_box_descr">
    <text>
    Náramek je vyroben z bìného druhu mechorostù vystavenıch vysokému vlivu radioaktivních a chemickıch anomálií. Poskytuje vıznamnou ochranu proti všem typùm kyselin tím, e postupnì zvyšuje jejich pH na úroveò vody (pH 7). Kdy je nošen, artefakt mírnì odvrací škodlivé úèinky psy-anomálií nebo psy-vln.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>  
<string id="st_af_baloon_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Bublinou"</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_lead_box_descr">
    <text>
    Tento artefakt je sloen z nìkolika dutıch organickıch útvarù a vyluèuje plynnou látku, která dokáe neutralizovat chemické nebo toxické èástice v tìle. Má také stabilní teplotu bez ohledu na okolí. To mu umoòuje pohlcovat teplo z okolí a vytváøet kolem uivatele malou kapsu, která chrání tìlo pøed poárem. Bublina také má znaènou negativní vlastnost, jeliko vyraznì zesiluje úèinky psy-vln a polí produkovanıch mutanti a anomáliemi. Tento nevıhodnı úèinek se nesmí podcenovat, protoe nìkteøí stalkeri hlásili, e pùsobení psy bylo tak silné, kdy vlastnili Bublinu, e cítili, jak jim v hlavì praská a jediné, co mohli udìlat, bylo køièet bolesti a utíkat co nejdál.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Sparklerem"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt má vzhled prùhlednıch pavuèin a stejnì jako pavuèina je lepivı a má vlastnosti lepidla. Nejèastìji se vyskytuje v okolí elektro anomálií a dokáe vyrovnávat fluktuace v hustotì elektrického pole, pùsobí jako slabı odpor a chrání nositele pøed elektøinou a sniuje její škodlivé úèinky. Na druhou stranu je tøeba poznamenat, e pøítomnost tohoto artefaktu zvyšuje korozi kyselin, co vede k urychlenému opotøebení vybavení a vyššímu poškození tkání organismu.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_sponge_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Sponge"</text>
</string>  
<string id="st_af_sponge_lead_box_descr">
	<text>
	Ekologové vìøí, e Sponge je pokroèilı ivı organismus s vìdomím zdìdìnım od ivıch tvorù. Pøestoe se kolem artefaktu vytváøejí rùzné teorie, všichni se shodují v jedné vìci: pohybuje se. Tento artefakt pùsobí jako silnı odpor a dokáe absorbovat i smrtící dávky elektøiny. Na druhou stranu, kdy je vystaven otevøenému plameni, mùe se zapálit nebo dokonce samovolnì vzplanout.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_ring_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Ring"</text>
</string>  
<string id="st_af_ring_lead_box_descr">
	<text>
	Velmi malı artefakt elektrického pùvodu. Je obtíné ho spatøit. Skládá se ze dvou prstencovitıch materiálù organického pùvodu, odtud i název. Kdy se Prstìnec toèí, nikdy se nezastaví, èím vzdoruje prvnímu termodynamickému zákonu. Vìdci naznaèují, e tento artefakt zdìdil gravitaèní vlastnosti z Vortex anomálie. Vnìjší prstìnec má vysokou vodivost, absorbuje elektrickı proud z relativních zdrojù a uzemòuje je ve vnitøním prstenci. Na druhou stranu je Prstìnec hoølavı. Pøi dlouhodobém vystavení se mùe zvıšit jeho hoølavost a zpùsobit zapálení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_electra_flash_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Flash"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_flash_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt má velmi podobnı vzhled jako Mìsíèní svìtlo a pøipomíná plazmovou kouli nebo lampu. Jako silnı odpor je dobøe známı svou schopnosti chránit uivatele pøed smrtelnımi dávkami elektøiny. Kdy je nošen, také mírnì neutralizuje škodlivé úèinky psy-anomálií nebo psy-vln. Avšak také brání pøirozenému hojení tìla, proto je tøeba bıt opatrnı, zejména pøi poranìní nebo krvácení. Tento artefakt je také extrémnì lehkı a snadno pøenosnı.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Kristálovım kvìtem"</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt pøipomíná roztavenı sır s vıskytem safírovıch kamenù. Pouze lutá vnìjší skoøápka artefaktu vydává záøení a peèlivım zpracováním je moné získat ne-radioaktivní modré èásti pro šperky a další prùmyslové úèely, protoe po dùkladném vyèištìní a vybroušení vypadají velmi podobnì jako safíry. Kvùli tomu jsou vyhledáváni šperkaøi po celém svìtì. Uiteènost artefaktu však není omezena pouze na jeho prùmyslové aplikace. Existují vìdecké dùkazy naznaèující, e safírové kameny efektivnì chrání pøed psy-vlnami, zatímco vnìjší skoøápka mírnì zvyšuje odolnost proti toxicitì. Artefakt však mùe zahøát objekty v jeho blízkosti a v extrémních pøípadech jejich vzplanutí spoleènì s artefaktem. Je neuvìøitelnì hutnı a patøí mezi nejtìší anomální tvorby v Zónì.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_lobster_eyes_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Humry oèima"</text>
</string>  
<string id="st_af_lobster_eyes_lead_box_descr">
	<text>
	Jak název napovídá, tento artefakt má tvar dvou oèí spojenıch dohromady s velmi tlustım vnìjším povrchem. Tento artefakt poskytuje o nìco více ochrany proti psy ne jeho pøíbuznı, Kristálovı kvìt. V urèité míøe rezonuje pod vlivem psy-vln a absorbuje jejich nebezpeèné úèinky. Další pozitivní vlastností je jeho schopnost absorpce nadmìrného tepla, zatímco zùstává stále chladnı. Velmi hutnı.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Mìsíèním svìtlem"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_descr">
	<text>
	Tento unikátní elektrostatickı artefakt dokáe rezonovat pod vlivem psy-vln. Stalkøi se nauèili artefakt ladit tak, aby vıznamnì neutralizoval jejich úèinky. Tato koule znaèné krásy také zvyšuje ochranu pøed elektrinou sníením vodivosti v tìle. Je tøeba poznamenat, e Mìsíèní svìtlo zachytí oheò pøi vystavení otevøenému plameni nebo dokonce spontánnì vzplane.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_black_spray_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Èernım sprejem"</text>
</string>  
<string id="st_af_black_spray_lead_box_descr">
	<text>
	O tomto vzácném artefaktu je známo málo informací o jeho vlastnostech a pùvodu. Èernı sprej má podobnı tvar jako ostatní safírové artefakty. Nicménì organická povaha stonku (která má podobné vlastnosti jako Pin artefakty) naznaèuje, e vzniká z cévnatıch rostlin pøi vystavení nebezpeènım psy-polím a elektromagnetickım vlnám. Další jedineènou vlastností je schopnost zpoïovat šíøení svìtla, které do nìj vstupuje. Tento tajemnı mechanismus se vztahuje i na psy-vlny okolo artefaktu. Z tohoto dùvodu Èernı sprej vıznamnì neutralizuje psy-rušení v širokém polomìru. Tyto prospìšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémnì nebezpeènı pøi pouití v toxickém prostøedí, protoe zesiluje jejich úèinek a zvyšuje jejich sílu. Pøi prozkoumávání toxickıch oblastí je proto velmi doporuèeno artefakt nosit v batohu. Kvùli krásné modré aury, kterou vydává, je velmi vyhledáván šperkaøi po celém svìtì.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Meduzou"</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_lead_box_descr">
	<text>
	Velmi bìnı v Zónì. Tento gravitaèní artefakt dokáe mírnì ochránit tìlo a objekty pøed fyzickımi nárazy. Také mírnì chrání svého uivatele pøed extrémním teplem produkovanım anomáliemi ohnì. Tento artefakt je pomìrnì tìkı, protoe gravitaèní pole zdánlivì zvyšuje jeho hmotnost. Další nevıhodou je, e zvyšuje negativní úèinky psy-vln.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Vıvrtem"</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_lead_box_descr">
	<text>
	Tento bizarnì tvarovanı artefakt se objevuje na místech s vysokou gravitaèní aktivitou. I kdy se zdá témìø organickı, je ve skuteènosti více podobnı korálu. Díky své gravitaèní povaze poskytuje ochranu pøed fyzickımi nárazy, protoe vıraznì sniuje tøení zpùsobené rychle se pohybujícími objekty. Také funguje jako druh houby, která absorbuje chemické a toxické látky, poskytující ochranu pøed vnìjšími toxickımi látkami a chemickımi èásticemi, které se ji dostaly do tìla. Vıvrt mùe generovat místnì øízená gravitaèní pole, která zvyšuje jeho hmotnost a èiní objekt velmi hustım.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_empty_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Prázdnım"</text>
</string>  
<string id="st_af_empty_lead_box_descr">
	<text>
	Dva disky organického pùvodu (èasto obsahující lipidy, celulozu a lignin) s prázdnım prostorem mezi nimi. To je zpùsobeno unikátním gravitaèním polem vytvoøenım ve støedu, které stabilizuje vzdálenost mezi disky. Pokus o stlaèení disku dohromady nebo jejich oddìlení sele kvùli rychlım pozitivním/negativním zmìnám gravitaèního pole. Díky tomuto mechanismu je pohyb s Prázdım obtínım úkolem, protoe gravitaèní pole zvyšuje hustotu okolního vzduchu. Skuteèná uiteènost tohoto efektu spoèívá v jeho schopnosti sníit tøení a tak poskytnout velkou ochranu proti fyzickım nárazùm.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_full_empty_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Plnım Prázdnotou"</text>
</string>  
<string id="st_af_full_empty_lead_box_descr">
	<text>
	Podobnì jako Prázdnı, tento artefakt se skládá ze dvou diskù organického pùvodu spojenıch unikátním gravitaèním polem. Nicménì toto pole v Plném Prázdnotou je mimoøádné: všechny atomy vstupující do støedu, bez ohledu na jejich povahu, se stávají interaktivními pod neznámımi úèinky pole a uvolòují fotony svìtla. Vìdci na nìj obvykle odkazují jako na "galaxiovı efekt", kterı artefaktu dodává vıjimeènou oblohu svìtla. Zvıšení hustoty okolního vzduchu je vyšší ve srovnání s Prázdnotou. Proto je artefakt neuvìøitelnì hustı. Jako nadøazenı artefakt Prázdnotou je jeho ochrana proti fyzickım nárazùm pozoruhodná. Nìkteøí tvrdí, e Plnım Prázdnotou lze zastavit 9mm støely vystøelené na bod blízko, i kdy to nebylo testováno.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_night_star_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Noèní hvìzdou"</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_lead_box_descr">
	<text>
	Tento svítící artefakt dokáe generovat místnì øízené pole nízké gravitace. Široce vyuíván stalkery spolu s Gravim, podobnım artefaktem, pro zvıšení maximální zátìe. Kvùli svému krásnému jádru je vyhledáván šperkaøi po celém svìtì, avšak je nejlepší postupovat opatrnì, protoe nezkušené zacházení mùe zpùsobit vıbuch artefaktu s dostateènou silou na srovnání malé budovy se zemí. Proto je silnì doporuèeno provádìt leštìní pomocí specializovanıch strojù, které minimalizují pravdìpodobnost vıbuchu. Pouze vnìjší jádro artefaktu vydává záøení. Noèní hvìzda také absorbuje toxické a chemické látky z prostøedí, co z ní èiní cennı artefakt pro lovce artefaktù, i kdy mnoství absorbovanıch toxickıch látek je zanedbatelné. Nicménì je relativnì levná a i stalkerùm s omezenım rozpoètem si ji mohou dovolit. Je tøeba poznamenat, e Noèní hvìzda vydává pach páleného masa pøi nejbliším kontaktu s teplem. Prolongované vystavení mùe zvıšit její hoølavost a zpùsobit její vzplanutí.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_gravi_lead_box_name">
<text>LLMC s "Gravi"</text>
</string>
<string id="st_af_gravi_lead_box_descr">
<text>
Gravi vzniká z kovovıch látek vystavenıch dlouhodobé gravitaci. To mu umoòuje udrovat silné antigravitaèní pole, sniující váhu všech objektù v jeho blízkosti. Tento artefakt byl dlouho záhadou, a byl to vìdec Sakharov v Yantaru, kdo jako první objevil, e Gravi vytváøí jednominutové singulární pole antigravitaèní povahy, které se vyskytuje v intervalech 30 minut. Nebezpeènım úèinkem tohoto artefaktu je zvıšení elektrické vodivosti, take pravdìpodobnost úrazu elektrickım proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména bìhem bourek a v blízkosti elektrickıch anomálií. Zároveò zesiluje negativní úèinky psy-vln a je vıkonnım vodièem.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Zlatou rybkou"</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_lead_box_descr">
	<text>
	Pøímı nástupce a vyšší verze artefaktu Gravi. Stejnì jako v pøípadì Gravi byl vìdcem Sakharovem v Yantaru objeven jeho jedineèné vlastnosti po masivní explozi/vıronu v Zónì. Díky peèlivım následnım vızkumùm bylo zjištìno, e tento novı artefakt vzniká interakcí tøí artefaktù Gravi a kombinaci singulárních polí. Tento jev je extrémnì vzácnı a artefakt je z tohoto dùvodu velmi cennı. Artefakt vytváøí stále singulární antigravitaèní pole, sniující váhu všech objektù v jeho blízkosti. Nicménì rychlost pohybujících se objektù v jeho dosahu rychle stoupá na nebezpeèné úrovnì. Nìkteøí stalkøi dokonce zmizeli bez zjevného dùvodu a za sebou zanechali pouze Zlatou rybku.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Maminky korálky"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_descr">
	<text>
	Maminky korálky jsou tvarovány jako DNA spirála a vzniká v anomálii Burner. Jednou z jeho nejcharakteristiètìjších vlastností je neustálé pulzování, které generuje prospìšné emise pro lidské tìlo. Tyto emise zvyšují metabolismus kadého ivého tvora, urychlují sráení a hojení ran. Mechanismus úèinku tohoto artefaktu je stále neznámı. Maminka korálkù také má silné ochranné vlastnosti: dokáe chránit tìlo a objekty pøed extrémním teplem. Na druhou stranu je tøeba poznamenat, e pøítomnost tohoto artefaktu zvyšuje elektrickou vodivost, take pravdìpodobnost úrazu elektrickım proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména bìhem bourek a v blízkosti elektrickıch anomálií. Je také pomìrnì hustı pro tak malı artefakt.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_eye_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Okem"</text>
</string>
<string id="st_af_eye_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt, pøipomínající lidské oko, vıraznì zvyšuje metabolismus tìla a pomáhá rychleji hojit rány. Zkušení stalkøi øíkají, e Oko také pøináší štìstí. Bez ohledu na pravdivost tohoto tvrzení jsou jeho pozitivní úèinky skuteènì velmi silné. Tento artefakt zmíròuje bolest a je velmi uiteènı pøi ošetøování ran a kdy je nošen na opasku, známo je, e mírnì pùsobí proti škodlivım úèinkùm psy-anomálií nebo psy-vln. Tyto prospìšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémnì nebezpeènı pøi vystavení chemickım anomáliím, protoe zvyšuje jejich toxicitu a zesiluje jejich úèinnost. Je proto vøele doporuèeno artefakt nosit v batohu pøi prozkoumávání toxickıch oblastí, pokud nemáte smrtelné pøání. Artefakt je také znám lidovì jako "mìdìné oko", protoe vede elektøinu a zesiluje její nebezpeèné úèinky stejnım zpùsobem jako mìï.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_fire_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Plamenem"</text>
</string>
<string id="st_af_fire_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt vzniká v oblastech s vysokou tepelnou aktivitou a produkuje silné infraèervené emise, které zrychlují metabolické procesy a hojení ran neuvìøitelnì rychle. Stalkøi v drení tohoto artefaktu prı pøeili zranìní od chimér. Díky tomu si získal povìst. Mnoho stalkøi mu vdìèí za svùj ivot a vìtšina zkušenıch lovcù mutantù ho nosí v pøípadì, e se dostanou do nebezpeèí. Nicménì vstup do psy-pole s tímto artefaktem na pásce je sebevrada, protoe bude absorbovat psy energii a emitovat ji v znaèném mnoství.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Battery"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt je velmi populární v Zónì a ocení ho jak její obyvatelé, tak návštìvníci díky jeho povzbuzujícím vlastnostem, i kdy má nepøíznivı úèinek na tìlo pøi dlouhodobém uívání. Na druhou stranu je vıkonnım rezistorem a je dobøe známo, e ochrání uivatele pøed smrtelnımi dávkami elektøiny. Nicménì tento artefakt brání sráení krve a zvyšuje rychlost krvácení a je známo, e absorbuje teplo a pøenáší ho na jiné objekty. Tento artefakt je také extrémnì lehkı a velmi pøenosnı.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_name">
	<text>LLMC se "Skoøápkou"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_descr">
	<text>
	Skoøápka se skládá ze dvou modrıch diskù spojenıch poloprùhlednım materiálem neznámé povahy. Tento zvláštní artefakt byl dlouho povaován mnoha vìdci za bezcennı. Teprve nedávno bylo objeveno, e je skuteènì prospìšnı. Kdy artefakt pøijde do styku s tìlem, omladí uivatele a zvıší tak regeneraci vytrvalosti. Jednou nevıhodou tohoto artefaktu však je, e sniuje poèet krevních destièek v krvi a tím zvyšuje rychlost krvácení. Poskytuje znaènou úroveò ochrany proti psy a absorbuje elektromagnetické rušení, pùsobí jako uzemòovací materiál, ale chytne oheò pøi styku s otevøenım plamenem nebo dokonce vzplane samovolnì. Pøi manipulaci s tímto artefaktem je nutná opatrnost pøi pøiblíení ke zdrojùm tepla. Skoøápka je extrémnì lehká a velmi pøenosná.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_ice_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Vloèkou snìhu"</text>
</string>
<string id="st_af_ice_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt je také lidovì známı jako "Radioaktivní Vloèka snìhu". Na první pohled tento artefakt pøipomíná bílı Koblíek. Díky svım jedineènım vlastnostem dokáe vıznamnì zvıšit svalovı tonus nositele a tím vıraznì zlepšit regeneraci vytrvalosti. Kvùli své vysoké radioaktivitì jsou stalkøi, kteøí ho vlastní, obèas ertovnì nazıváni "Radioaktivní Vloèky snìhu". Pøi rozhodování, zda ho nosit na pasu, je tøeba správnì zváit pro a proti: vyplatí se mít vìtší vıdr a ochranu proti elektrinì za cenu neustálé expozice smrtelné radiaci? Vloèka snìhu však interaguje se okolními zdroji energie tím, e je absorbuje a zesiluje jejich úèinky. Z tohoto dùvodu je sebevradou pøiblíit se ke zdrojùm tepla, toxickım oblastem a psy-polem s tímto artefaktem v ruce. Tento artefakt je velmi lehkı.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_soul_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Duší"</text>
</string>
<string id="st_af_soul_lead_box_descr">
	<text>
	Duše je jedineènı organickı artefakt, kterı vyluèuje slizkou hmotu, která dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran. Díky své rozumné cenì a atraktivnímu vzhledu je tento artefakt cennım sbìratelskım pøedmìtem. Také sniuje úèinky psy-vln a jejich poškození mozku, ale je tøeba poznamenat, e Duše odebírá energii svému uivateli.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro uloení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] ádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Koblíkem"</text>
</string>
<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_descr">
	<text>
		Pomìrnì vzácnı artefakt vytvoøenı v chemicky zamoøenıch oblastech, Koblíek je velmi cenìnı pro svou schopnost léèit vìtšinu druhù ran a zastavit krvácení bìhem nìkolika minut. Z neznámıch dùvodù šíøí vìdci mezi stalkeri zvìsti, e artefakt modifikuje genetickı kód uivatele. I kdy to není prokázáno a mìlo by se povaovat za vìdomı pokus o monopolizaci zásob artefaktu. To však neznamená, e je zcela neškodnı. Jedinou nevıhodou tohoto artefaktu je, e negativnì interaguje s radioaktivními èásticemi, proto je nejlepší se vyhıbat radiaci, kdy ho máte u sebe. Jehly artefaktu také zpùsobují malé, ale rychle se hojící rány, které zpùsobují nepøíjemnosti a svìdìní, a tím sniují vytrvalost. Artefakt také sniuje ochranu proti teplu a kyselinám kvùli své vysoké hoølavosti.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_glass_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Svìtluškou"</text>
</string>
<string id="st_af_glass_lead_box_descr">
	<text>
		Svìtluška interaguje s poli neznámımi vìdì, vıraznì zrychlující regeneraci tkání a orgánù ivıch organismù a normalizující metabolické procesy. Tento artefakt dokáe zbavit tìce ranìného stalkera obtíí bìhem nìkolika minut. Na druhou stranu se Svìtluška mùe samovolnì vzplanout, kdy je vystavena silnım radioaktivním zdrojùm, a oslabuje tìlo bìhem procesu hojení tím, e sniuje poèet krevních destièek, co zvyšuje krvácení. Také se zdá, e vyèerpává vytrvalost a sniuje její obnovu. Nìkteøí uivatelé Svìtlušky pro její léèebné úèely uvádìjí, e po pouití nemohli nìkolik hodin chodit.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_compass_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Kompasem"</text>
</string>
<string id="st_af_compass_lead_box_descr">
	<text>
		Velmi vzácnı artefakt. Nebyl nalezen nìkolik let. Dokáe najít mezery v anomálních polích a vìøí se, e umoní projít nejkomplexnìjší anomální pole zcela bez újmy. Nicménì velmi málo lidí ví, jak s ním správnì zacházet. Mùe interagovat s pohybujícími se objekty, zpùsobující, e nìkteré zcela zmizí nebo moná teleportují. Také oslabuje tìlo vyèerpáváním vytrvalosti a zvyšuje krvácení. Ale nejvìtším problémem je nebezpeèné vydávání radiace, kterou tento artefakt vypouští. Drení tohoto artefaktu poblí tìla zpùsobí smrt bìhem nìkolika minut.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Srdcem Oázy"</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_descr">
	<text>
		Tento artefakt byl nalezen ve støedu legendární Oázy. Zdá se, e Srdce je zkøišalizovaná rostlina, která získala léèivé vlastnosti Oázy. Nejene dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran a hojících procesù, ale také poskytuje tìlu silnı zdroj energie. Je to opravdovı zázrak. Nicménì Oáza je velmi citlivá na vnìjší zdroje energie a své okolí. Interakce s anomálními poli pøinese smrt driteli.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Smrtící lampou"</text>
</string>  
<string id="st_af_death_lamp_lead_box_descr">
	<text>
		"Velká, èervená a prokletá." Takto místní obyvatelé rádi popisují Smrtící lampu, zatímco nìkteøí ji nazıvají "Semenem Satana". Mnoho obchodníkù vìøí zvìstem o tomto artefaktu a odmítají ho koupit. O jeho pùvodu je známo jen málo a zatím nebyla objevena ádná hodnotná informace. Smrtící lampa byla poprvé objevena pøed pár lety skupinou tøí zkušenıch stalkerù. Krátce poté, co artefakt doruèili ekologùm do Yantaru, byli nalezeni dva z nich mrtví s hrùznım vırazem na tváøi. O osudu tøetího stalkera není nic známo. Po nehodì èlenové vìdeckého tımu, kteøí artefakt studovali, hlásili v následujících dnech poruchy spánku ve formì noèních mùr. Kromì tìchto záhadnıch úèinkù artefakt odebírá ivotní sílu a vùli uivatele, èasto v takové míøe, e zpùsobuje závratì a v extrémních pøípadech i mdloby.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_misery_bread_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Anomálním chlebem"</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_lead_box_descr">
	<text>
	Kousek chleba tak temnı jako duše toho, kdo ho zanechal. Urèitì není bezpeèné ho jíst.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Zkroucenım kolem"</text>
</string>
<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_descr">
	<text>
	Toto bylo kdysi kolo tìní stanice, které se èásteènì promìnilo v podivnı artefakt. Nejsou známy ádné zvláštní vlastnosti.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zaøízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzaøuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

</string_table>