<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Explosive items + Mines
-->

<string_table>

<string id="st_mine_name">
<text>PFM-1 rozptylná protipìchotní mina</text>
</string>
<string id="st_mine_descr">
<text>PFM-1 (zkratka pro ïğîòèâîïåõîòíàÿ ôóãàñíàÿ ìèíà; název NATO: "Zelenı papoušek") bıvala standardní protipechotní mina Rudé armády, pouívaná zejména bìhem sovìtské invaze do Afghánistánu. Její rozsáhlé pouití bìhem konfliktu vedlo k vysokım civilním obìtem, zejména mezi dìtmi, protoe náhodnì rozptılené miny byly pro svùj známı tvar a barvu èasto zamìòovány za hraèky. Z tohoto dùvodu si PFM-1 vyslouila zlovìstnou pøezdívku: "Zabiják dìtí". Od té doby byla mina nahrazena novìjšími modely. Nicménì, stejnì jako tomu bylo v pøípadì øady jinıch "vyslouilıch" zbraní, velké mnoství tìchto min se nìjakım zpùsobem dostalo do Zóny a stalo se její hlavní nastraenou vıbušninou. Mina je vysoce cenìna pøedevším pro svou funkènost, uivatelskou pøívìtivost, kompaktní rozmìry a nízkou hmotnost, zatímco její hlavní nevıhodou je relativnì malé mnoství vıbušného materiálu: její síla èasto nestaèí k tomu, aby jedinım vıbuchem zabila silnì obrnìného stalkera. Z tohoto dùvodu by se mina mìla pouívat v kombinaci s jinımi vıbušnımi materiály a pùsobí jako rozbuška. Pokud není odjištìna, mina nevybuchne, ani kdy je zasaena zbraní.\n \n
%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vıbušnina\n
%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vojenskı pøedmìt\n
%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] protipechotní mina\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] spouštìcí mechanismus: %c[ui_gray_1]tlak\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] síla vıbuchu: %c[ui_gray_1]malı\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr vıbuchu: %c[ui_gray_1]2,2 m\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr fragmentu: %c[ui_gray_1]ádnı\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] prùmìrnı poèet fragmentù: %c[ui_gray_1]ádnı\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1]ádné\n
</text>
</string>
<string id="st_ied_rpg">
<text>Improvizované vıbušné zaøízení (zaloené na hlavici OG-7V)</text>
</string>
<string id="st_ied_rpg_descr">
<text>Improvizované vıbušné zaøízení zaloené na hlavici OG-7V a èástech autobaterie. Vypadá to, jako by ho nìkdo nosil u sebe u delší dobu a mohlo by kadou chvíli vybuchnout. Naštìstí spouštìcí mechanismus zajistí, e se tak nestane, pokud vıbušninu pøímo nezasáhne kulka nebo na ni nepùsobí jiná silná fyzikální síla. V Zónì jsou IED pomìrnì oblíbené a Zonerové je pouívají k rùznım úèelùm, od získání pøístupu do uzavøenıch oblastí a po pøepadnutí. Èasto se také umisují vedle min, aby vıraznì zesílily sílu vıbuchu. IED lze úèinnì skrıt, take jsou pro ostatní prakticky neviditelné.\n \n
%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vıbušnina\n
%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vojenskı pøedmìt\n
%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] nepozorovatelnı pøi umístìní na zemi\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] spouštìcí mechanismus: %c[ui_gray_1]proximity\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] síla vıbuchu: %c[ui_gray_1]vysokı\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr vıbuchu: %c[ui_gray_1]7,8 m\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr fragmentu: %c[ui_gray_1]56 m\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] prùmìrnı poèet fragmentù: %c[ui_gray_1]440 (støepiny)\n
%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1]ádné\n
</text>
</string>
	
<string id="st_ied">
	<text>Silnì vıbušné zaøízení (na bázi chemickıch látek)</text>
</string>
<string id="st_ied_descr">
	<text>Improvizované vıbušné zaøízení vyrobené z rùznıch chemickıch látek, s rozbitym elektrickım zapalovaèem a v ocelové kulové nádobì. Chemické látky pouité v zaøízení produkojí intenzivní zápach a jsou silnì toxické. Toto IED je vıraznì silnìjší ne bìnìjší verze OG-7V. V Zónì jsou IED pomìrnì oblíbené a zonerové je pouívají k rùznım úèelùm, od získání pøístupu do uzavøenıch oblastí a po pøepadnutí. Èasto se také umisují vedle min, aby vıraznì zesílily sílu vıbuchu. IED lze úèinnì skrıt, take jsou pro ostatní prakticky neviditelné.\n \n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vıbušnina\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vojenskı pøedmìt\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] nepozorovatelnı pøi umístìní na zemi\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] spouštìcí mechanismus: %c[ui_gray_1]proximity\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] síla vıbuchu: %c[ui_gray_1]velmi vysoká\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr vıbuchu: %c[ui_gray_1]12,9 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr fragmentu: %c[ui_gray_1]74 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] prùmìrnı poèet fragmentù: %c[ui_gray_1]580 (ocelové kulièky)\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1]none\n
</text>
</string>
<string id="st_balon_gas">
	<text>Plynovı balón
	</text>
</string>
<string id="st_balon_gas_descr">
	<text>\n \n
	%c[d_red]VAROVÁNÍ: Pøi nárazu exploduje\n \n
	%c[ui_gray_1]Tìkı kovovı plynovı balónek impregnován zevnitø kompatibilním polymerem a zvenku Hypalonem pro odolnost proti odìru a UV záøení. Tento balónek na plyn je skládací, meziskladovací nádr na jakıkoli prùmyslovı plyn pøed stlaèením do lahví pod tlakem. V zónì takové kanystry nejèastìji obsahují sloení metanu, propanu, ethanu a butanu a lze je pouít k vaøení nebo vytápìní i k bojovım úèelùm. Pøi pøímé støelbì se kanystr mùe vzòat a po krátké chvíli mùe následovat rychlé uvolnìní znaèného mnoství energie, co zpùsobí okamitou expanzi plynu v balónu a následnou opodìnou, ale silnou explozi s kovovımi støepinami rozeletajícími se ve všech smìrech. Takové kanystry byly pouity jako zbranì ve sporech mezi frakcemi v Zónì, které zabily mnoho lidí a ještì více jich zmrzaèily. Pokud je balónek vyprázdnìn, lze jej pouít k opravì pancíøe.\n \n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vıbušnina\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] obsahuje: %c[ui_gray_1] rafinovanı zemní plyn\n
	%c[d_green] - %c[ui_gray_2] vysokostupòové palivo na vaøení\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] spouštìcí mechanismus: %c[ui_gray_1]náraz kulky nebo vıbuch\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] síla vıbuchu: %c[ui_gray_1]velmi vysoká\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr vıbuchu: %c[ui_gray_1]6,4 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr fragmentu: %c[ui_gray_1]36 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] prùmìrnı poèet fragmentù: %c[ui_gray_1]28 (fragmenty tìkıch kovù)\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1]~2 sekundy\n
</text>
</string>

<string id="st_balon_gas_empty">
	<text>Plynovı balón (prázdnı)</text>
</string>
<string id="st_balon_gas_empty_descr">
	<text>Vyprázdnìnı tìkı kovovı plynovı balónek impregnovanı zevnitø kompatibilním polymerem a zvenku Hypalonem pro odolnost proti odìru a UV záøení. Tento balónek s drákem plynu je skládací, meziskladovací nádr pro jakıkoli prùmyslovı plyn pøed stlaèením do lahví pod tlakem. V zónì takové kanystry nejèastìji obsahují sloení metanu, propanu, ethanu a butanu a lze je pouít k vaøení nebo vytápìní i k bojovım úèelùm. Nyní je prázdná, ale stále ji mùete dobøe vyuít pøi údrbì vıstroje.\n \n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
</text>
</string>

<string id="st_metalcan_powder">
	<text>Plechovka støelného prachu</text>
</string>
<string id="st_metalcan_powder_descr">
	<text>\n \n
	%c[d_red]VAROVÁNÍ: Pøi nárazu exploduje\n \n
	%c[ui_gray_1]Malá a støednì tìká kovová plechovka naplnìná smìsí vıbušnıch prùmyslovıch chemikálií, kovovıch šroubù a matic a èerného støelného prachu získaného ze staré munice. Notoricky známá smrtící past, kterou zkonstruovala skupina ruskıch banditù známá jako "Swireksters" a prodávala ji rùznım banditskım skupinám pùsobícím v Zónì. Pøi pøímém vıstøelu plechovka okamitì exploduje a kovové šrouby a íravé chemikálie se rozletí do všech stran. Nikdo se zdravım rozumem by nemìl polevit v ostraitosti, kdy plánuje pouít tuto smrtící zbraò. Kovové èásti plechovky mùete také pouít k nouzové údrbì vıstroje.\n \n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vıbušnina\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] spouštìcí mechanismus: %c[ui_gray_1]náraz kulky nebo vıbuch\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] síla vıbuchu: %c[ui_gray_1]nízká\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr vıbuchu: %c[ui_gray_1]1,8 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr fragmentu: %c[ui_gray_1]14 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] prùmìrnı poèet fragmentù: %c[ui_gray_1]77 (malé kovové kousky)\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1]none\n
</text>
</string>

<string id="st_jerrycan_item">
	<text>Jerrycan</text>
</string>
	
<string id="st_jerrycan_fuel">
	<text>Jerrycan</text>
</string>
<string id="st_jerrycan_fuel_descr">
	<text>\n \n
	%c[d_red]VAROVÁNÍ: Pøi nárazu exploduje\n \n
	%c[ui_gray_1]Velkı kovovı kanyst naplnìnı benzínem E95. Kanysty ve velkém mnoství pøivezla do zóny ukrajinská armáda pro svá obrnìná vozidla. Zpoèátku slouily svému úèelu, ale po druhé èernobylské havárii vozidla z dosud neznámıch dùvodù pøestala bıt provozuschopná. Zatímco nìkteøí obyvatelé Zóny se stále snaí vraky znovu zprovoznit, jiní našli alternativní zpùsoby vyuití kanystu, a to jako improvizované vıbušniny. Pøi pøímém zásahu se kanyst vznítí a po mírném zpodìní exploduje. Ackoli je kanyst tìkı a tìkopádnı, je mimoøádnì silnı a dobøe umístìnı kanyst mùe bıt smrtící, i kdy má cíl na sobì nejtìší neprùstøelnou vestu. Na druhou stranu je vıbuch èasto tak silnı, e se vrah sám stane obìtí, take je lepší pouívat tyto kanysty s opatrností. Kolovaly zvìsti, e veterán stalker jménem Yuya si kdysi zachránil kùi tím, e nalákal pseudogiganta do pasti s kanystrem. Vyprázdnil poslední zásobník Makarova a obr s revem, kterı byl slyšet po celém Jupiteru, vzplál.\n \n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vıbušnina\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] obsahuje: %c[ui_gray_1] benzín E95\n
	%c[d_green] - %c[ui_gray_2] vysokostupòové palivo na vaøení\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] spouštìcí mechanismus: %c[ui_gray_1] náraz kulky nebo vıbuch\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] síla vıbuchu: %c[ui_gray_1] vysoká\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr vıbuchu: %c[ui_gray_1] 5,6 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] polomìr fragmentu: %c[ui_gray_1] 28 m\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] prùmìrnı poèet fragmentù: %c[ui_gray_1] 39 (fragmenty tìkıch kovù)\n
	%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1] ~3 sekundy\n
</text>
</string>

<string id="st_jerrycan_item">
	<text>Jerrycan</text>
</string>

<string id="st_jerrycan_fuel_empty">
	<text>Jerrycan (prázdnı)</text>
</string>
<string id="st_jerrycan_fuel_empty_descr">
	<text>Prázdnı kovovı kanyst. Lze jej pouít pouze jako materiál pro úèely základních oprav vıstroje nebo prodat obchodníkùm.\n \n
	%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] vıbušnina\n
	%c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologickı pøedmìt\n
</text>
</string>
	
</string_table>
