<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Medical Items + Drugs
-->

<string_table>
	
<string id="st_antirad">
    <text>Protiradiaèní léky</text>
</string>
<string id="st_antirad_descr">
    <text>Mexaminum léky na ochranu pøed radiací jsou bìné ve Zónì. Pøi uívání tìchto lékù dochází k zúení periferních krevních cév a nedostatku kyslíku, co slouí k léèbì a prevenci vystavení radiaci. Lék nemá váné vedlejší úèinky, i kdy byly hlášeny izolované pøípady mírné nevolnosti, závratí, køeèí a bolesti aludku. Obsahuje také deriváty opiatù k tlumení bolesti.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    </text>
</string>
<string id="st_bandage">
    <text>Obvaz</text>
</string>
<string id="st_bandage_descr">
    <text>Bìnı elastickı obvaz pouívanı k zastavení krvácení a prevenci infekce ran. Pøi bìném krvácení peèlivì pøilote obvaz na ránu. Pøi arteriálním krvácení okamitì pøivate obvaz kolem postiené oblasti.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]T%c[d_orange]••• %c[pda_white]A%c[d_orange]••• %c[pda_white]L%c[d_orange]•••\n
    </text>
</string>
<string id="st_drug_coagulant">
    <text>Vinca</text>
</string>
<string id="st_drug_coagulant_descr">
    <text>Ukrajinské Vikasolum - umìlá obdoba vitamínu K. Hlavním úèelem tohoto léku je zvıšení rychlosti sráení krve. Velkou poptávkou se tìší mezi stalkerù, kteøí chtìjí, aby se pomalu hojící rány a trhliny zpùsobené mutacemi uzavøely rychleji. Úèinky léku jsou dlouhodobé. Uívejte najednou dvì tablety.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_green] • %c[pda_white]dokonèení hojení %c[pda_white]T%c[0,255,255,255]••••\n
    </text>
</string>
<string id="st_drug_anabiotic">
    <text>Anabiotika</text>
</string>
<string id="st_drug_anabiotic_descr">
    <text>Experimentální lék vyvinutı profesorem Ozerskım pro vìdecké vızkumné tımy pracující ve Zónì. Lék obsahuje tetrodotoxin, známı bìnì jako "prášek zombie", kterı zpùsobuje úplné vypnutí centrálního nervového systému tìla, co mùe umonit lidem pøeít emise mimo kryt. Po šesti letech terénních testù si uvìdomení stalkerové radìji uchovávají nìkolik tablet pro neoèekávané havárie.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje doèasnou ztrátu vìdomí\n
    %c[d_green] • %c[pda_white]dokonèení hojení %c[0,255,255,255]100% celého tìla\n
    </text>
</string>
<string id="st_drug_psy_blockade">
    <text>Psy-blokátor</text>
</string>
<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
    <text>Lék, kterı blokuje lavinovité nervové impulsy. Pøi uívání zpùsobuje krátkodobou ztrátu veškerıch emocí. Pouívá se vıhradnì ve Zónì k neutralizaci úèinkù anomálních psy-pole. Úèinky léku jsou dlouhodobé. Uívejte najednou dvì tablety.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2]Zlepšuje morálku a ochranu mysli proti hrùzám Zóny\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje silné závratì\n
    </text>
</string>
<string id="st_drug_antidot">
    <text>Antidotum</text>
</string>
<string id="st_drug_antidot_descr">
    <text>Antitoxin IP2 je sloitı lék obsahující nìkolik protijedù, vèetnì metoklopramidu, pyridoxinu, thiaminu, riboxinu a dalších farmaceutik. Lék slouí k injekci škály antibiotik ke neutralizaci pøírodních jedù spolu s syntetickımi látkami absorbovateli jedù do krevního obìhu. IP2 není ve Zónì pøíliš oblíbenı, protoe vìtšina stalkerù se spoléhá na plynovou masku a ochrannı oblek. Nicménì stále existují tací, kteøí mají pár jednotek tohoto protijedu schovalıch pro nouzové situace. Úèinky léku jsou dlouhodobé. Uívejte najednou jednu kapsli.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_green] • %c[pda_white]dokonèení hojení %c[pda_white]H%c[0,255,255,255]••• %c[pda_white]T%c[0,255,255,255]•••\n
    </text>
</string>
<string id="st_drug_booster">
    <text>Herkules</text>
</string>
<string id="st_drug_booster_descr">
    <text>Hlavní slokou tohoto vırobku je anabolickı androgen, umìlı steroid, jeho chemické sloení pøipomíná testosteron. Èasto pouívanı stalkery bìhem dlouhıch vıprav k redukci únavy svalù. Vıznamnì zvyšuje nosnost. Úèinky léku jsou dlouhodobé.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2]odstranìní mírnıch závratí\n
    </text>
</string>
<string id="st_drug_radioprotector">
    <text>Radioprotektor</text>
</string>
<string id="st_drug_radioprotector_descr">
    <text>B190 Indraline radioprotektor, souèást medkitù vydávanıch personálu jadernıch elektráren. Pouívá se v Zónì místo nadmìrnì toxického hydrochloridu cysteaminu PC1, jeho opakované uívání èasto zpùsobovalo smrt. Sníuje úèinky gama záøení na ivou tkáò. Nejlépe uívat pøed vystavením, protoe úèinky nejsou okamité, ale lék vydrí dlouho. Uívejte jednu tobolku najednou.\n \n
    %c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
    </text>
</string>
<string id="st_akvatab">
    <text>Ibuprofen</text>
</string>
<string id="st_akvatab_descr">
    <text>Ibuprofen je lék ze tøídy nesteroidních protizánìtlivıch lékù (NSAID), kterı se pouívá k léèbì bolesti, horeèky a zánìtu. Pouívá se jako obecné analgetikum.\n \n
    %c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
    %c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje mírné závratì\n
    %c[d_green] • %c[pda_white]pøedléèuje %c[ui_gray_2] A%c[0,255,255,255]•••• %c[pda_white]L%c[0,255,255,255]••••\n
    </text>
</string>
<string id="st_medkit_ai1">
    <text>Základní lékaøskı balíèek</text>
</string>
<string id="st_medkit_ai1_descr">
    <text>Lékaøskı balíèek obsahující rùzné vybavení pro léèbu drobnıch zranìní.\n \n
    %c[ui_gray_3]Obsah:\n
    %c[d_cyan] • %c[default] obvaz (4)\n
    %c[d_cyan] • %c[default] diklofenak sodnı\n
    %c[d_cyan] • %c[default] improvizovanı stimpack\n
    %c[d_cyan] • %c[default] metamizolová ampule\n
    %c[d_cyan] • %c[default] minerální voda\n
    %c[d_cyan] • %c[default] sulfadimethoxin\n
    %c[d_cyan] • %c[default] turniket\n
    %c[d_cyan] • %c[default] yadulin\n \n
    %c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]úloištì pro lékaøské vybavení\n</text>
</string>
<string id="st_medkit_ai2">
    <text>Armádní lékaøskı balíèek</text>
</string>
<string id="st_medkit_ai2_descr">
    <text>Armádní lékaøskı balíèek obsahující velké mnoství stimulaèních lékù.\n \n
    %c[ui_gray_3]Obsah:\n
    %c[d_cyan] • %c[default] obvaz (4)\n
    %c[d_cyan] • %c[default] tablety s kofeinem\n
    %c[d_cyan] • %c[default] diklofenak sodnı\n
    %c[d_cyan] • %c[default] fentanyl\n
    %c[d_cyan] • %c[default] ibuprofen\n
    %c[d_cyan] • %c[default] vojenskı stimpack\n
    %c[d_cyan] • %c[default] minerální voda\n
    %c[d_cyan] • %c[default] minerální voda\n
    %c[d_cyan] • %c[default] morfinová ampule\n
    %c[d_cyan] • %c[default] prášky na spaní\n
    %c[d_cyan] • %c[default] turniket (2)\n \n
    %c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]úloištì pro lékaøské vybavení\n</text>
</string>
<string id="st_medkit_ai3">
    <text>Vìdeckı lékaøskı balíèek</text>
</string>
<string id="st_medkit_ai3_descr">
    <text>Lékaøskı balíèek navrenı speciálnì pro pouití v Zónì. Obsahuje velké mnoství lékù pro boj proti chemickım, psy- a radioaktivním hrozbám.\n \n
    %c[ui_gray_3]Obsah:\n
    %c[d_cyan] • %c[default] protiradièní lék (2)\n
    %c[d_cyan] • %c[default] antidotum\n
    %c[d_cyan] • %c[default] antioxidant IP2\n
    %c[d_cyan] • %c[default] chlortetracyklin\n		
    %c[d_cyan] • %c[default] cystamin (2)\n
    %c[d_cyan] • %c[default] diklofenak sodnı\n		
    %c[d_cyan] • %c[default] adrenalinová injekce\n
    %c[d_cyan] • %c[default] glukózová injekce (2)\n
    %c[d_cyan] • %c[default] minerální voda\n
    %c[d_cyan] • %c[default] psi-blokátor\n
    %c[d_cyan] • %c[default] radioprotektor\n
    %c[d_cyan] • %c[default] vìdeckı stimpack (2)\n \n
    %c[d_cyan] • %c[default] sulfadimethoxin\n		
    %c[d_cyan] • %c[default] turniket\n \n
    %c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]úloištì pro lékaøské vybavení\n
    </text>
</string>
	
<string id="st_analgetic">
	<text>Diklofenak sodnı</text>
</string>
<string id="st_analgetic_descr">
	<text>Nesteroidní protizánìtlivı lék ze skupiny derivátù fenylacetové kyseliny. Úèinek léku ztlumuje nervovou aktivitu uivatele. Kvùli obrovskému mnoství vedlejších úèinkù, jako jsou bolesti hlavy, závratì, ospalost a v nìkterıch pøípadech poruchy pamìti, dezorientace, podrádìnost, se ve vìtšinì zemí nepouívá pro léèebné úèely. Nicménì v Zónì se stal populárním díky vedlejšímu úèinku projevujícímu se porušením citlivosti centrálního nervového systému, co mu umoòuje odolávat tìkım zranìním, jako jsou støelné a støepinové rány.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_purple] • %c[pda_white]Prùmìrnı bonus odolnosti proti poškození (5%)\n
	%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje mírné závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]•••• %c[pda_white]T%c[d_orange]•••• %c[pda_white]A%c[d_orange]•• %c[pda_white]L%c[d_orange]••\n
	</text>
</string>


<string id="st_jgut_zhgut">
	<text>Turniket</text>
</string>
<string id="st_jgut_descr">
	<text>Hemostatickı gumovı turniket umoòující uivateli zastavit krvácení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[d_orange]100% pae a nohy\n
	</text>
</string>


<string id="st_yadylin">
	<text>Yadulin</text>
</string>
<string id="st_yadylin_descr">
	<text>Pololék na bázi morfinu. Umoòuje uivateli rychle utlumit bolest a zvıšit produkci adrenalinu, co pomáhá uivateli vydret i nejnároènìjší boje. Je populární mezi stopaøi, èasto se uívá jako rekreaèní droga mezi kriminálními skupinami a údajnì se dodává k Monolitu.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje silné závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]pozdravuje po boji %c[pda_white]H%c[0,255,255,255]•••• %c[pda_white]T%c[0,255,255,255]•••• %c[pda_white]A%c[0,255,255,255]•• %c[pda_white]L%c[0,255,255,255]••\n
	</text>
</string>

<string id="st_medkit">
	<text>Lékarnièka AI-2</text>
</string>
<string id="st_medkit_descr">
	<text>Lékarnièka AI-2 byl vyvinut jako standardní servisní lékárnièka pro rùzné obranné a bezpeènostní sloky a civilní obranné síly SSSR. Uiteèná pøi ošetøování zranìní, ran, chemickıch a tepelnıch popálenin a rùznıch typù otrav.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••• %c[pda_white]A%c[d_orange]•• %c[pda_white]L%c[d_orange]••\n
	</text>
</string>

<string id="st_medkit_army">
	<text>Armádní lékárnièka</text>
</string>
<string id="st_medkit_army_descr">
	<text>Specializovaná lékárnièka pro poskytování první pomoci pøi bojovıch zranìních. Sada obsahuje krevní srálivé látky na bázi menadionu, analgetika, antibiotika a imunostimulanty, stejnì jako sadu pro odstraòování støel a støepin z tìla. Tuto lékárnièku obdrí pøevánì vojáci, jako jsou jednotky speciálního urèení Spetsnaz, vydávaná jim pøi prùniku hluboko do Zóny, a je populární mezi silami Povinnosti.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••• %c[pda_white]A%c[d_orange]••• %c[pda_white]L%c[d_orange]•••\n
	</text>
</string>


<string id="st_medkit_science">
	<text>Vìdecká lékárnièka</text>
</string>
<string id="st_medkit_science_descr">
	<text>Lékárnièka navrená speciálnì pro pouití v Zónì. Sada obsahuje prostøedky pro ošetøování ran a také pro prevenci vıvoje radiace a sníení nahromadìné radiace v tìle. Na rozdíl od jinıch lékárenskıch sestav obsahuje Vikasolum, Batilolum a Nafazolin.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]A%c[d_orange]•••• %c[pda_white]L%c[d_orange]••••\n
	</text>
</string>

<string id="st_glucose_s">
	<text>Gluokózová injekce</text>
</string>
<string id="st_glucose_s_descr">
	<text>Gluokózové injekce se pouívají pøi silném diabetickém hypoglykémii, ale také jako stimulant. Okamité podání sacharidù zpùsobuje rychlı nábìh energie, co umoòuje uivateli vyvinout zvıšenou fyzickou námahu a odolat stresu. Díky své pohodlné zpùsobu aplikace lze tyto injekce pouít i v bojovıch situacích. To z nich èiní velmi dobrı zpùsob, jak urychlit hojení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]prùmìrné odstranìní závratì\n
	</text>
</string>

<string id="st_glucose">
	<text>Velká glukózová injekce</text>
</string>
<string id="st_glucose_descr">
	<text>Velké glukózové injekce se pouívají pøi silném diabetickém hypoglykémii, ale také jako stimulant. Okamité podání sacharidù zpùsobuje rychlı nábìh energie, co umoòuje uivateli vyvinout zvıšenou fyzickou námahu a odolat stresu. Díky své pohodlné zpùsobu aplikace lze tyto injekce pouít i v bojovıch situacích. To z nich èiní velmi dobrı zpùsob, jak urychlit hojení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Silné odstranìní závratì\n
	</text>
</string>

<string id="st_stim_impro">
	<text>Improvizovaná stimulantní injekce</text>
</string>
<string id="st_stim_impro_descr">
	<text>Improvizované stimulantní injekce obsahují kombinaci rùznıch chemickıch látek, které zvyšují fyzickou vıkonnost a zlepšují reakèní schopnosti. Tato injekce je èasto vyrábìna v terénu pomocí dostupnıch chemikálií a zdrojù, co z ní èiní cennı zdroj energie pro stalkerù v bojovıch situacích. Nicménì, jejich pouívání mùe mít vedlejší úèinky, jako je zvıšená srdeèní frekvence, pocit neklidu a zvıšená agresivita.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_red] • %c[pda_white]Silné zvıšení srdeèní frekvence\n
	</text>
</string>

<string id="st_stim">
	<text>Stimulanty</text>
</string>
<string id="st_stim_descr">
	<text>Stimulanty jsou chemické látky, které stimulují nervovı systém a zvyšují fyzickou a duševní aktivitu. Pouívají se k boji proti únavì a vyèerpání a zlepšení reakèních schopností. Tyto látky se bìnì pouívají v Zónì, zejména bìhem dlouhıch expedic nebo intenzivních bojovıch situací. Nicménì, jejich dlouhodobé uívání mùe mít negativní úèinky na zdraví a závislost.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]odstranìní únavy\n
	%c[d_red] • %c[ui_gray_2]mùe zpùsobit závratì\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_stim_military">
	<text>Armádní stimulant</text>
</string>
<string id="st_stim_military_descr">
	<text>Armádní stimulanty pøedstavují souèást standardní vıbavy vojákù pro terénní operace v Zónì. Snadno dostupné na trhu za støední cenu. Oblíbené mezi zkušenımi Stalkery. Jsou vıraznì silnìjší a rychleji pùsobící ne jejich improvizované protìjšky, co je èiní ideálními pro pouití v ivot ohroujících situacích. Vyrábìjí se z hustıch surovin, které mohou tìlu zatìovat. Vedlejší úèinky zahrnují šok, extrémní závratì a zvıšenı hlad.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••• %c[pda_white]A%c[d_orange]••• %c[pda_white]L%c[d_orange]•••\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]pozdravy %c[pda_white]H%c[0,255,255,255]•• %c[pda_white]T%c[0,255,255,255]•• %c[pda_white]A%c[0,255,255,255]• %c[pda_white]L%c[0,255,255,255]•\n
	</text>
</string>


<string id="st_stim_scientic">
	<text>Vìdeckı stimulant</text>
</string>
<string id="st_stim_scientic_descr">
	<text>Vytvoøeno stejnım obrannım vızkumnım ústavem v Kyjevì, kterı vyvinul známı oblek SEVA, tato nejmodernìjší metoda pøedstavuje nejsilnìjší dostupnı stabilizátor zdraví v Zónì. Nejkvalitnìjší ingredience a dokonalı recept umoòují témìø okamité zotavení a zajišují rychlé odstranìní radiace. Vedlejší úèinky jsou minimalizovány. Extrémnì vysoké náklady prakticky omezují cílovou skupinu tohoto léku na nejzruènìjší a nejúspìšnìjší Stalkery.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]A%c[d_orange]•••• %c[pda_white]L%c[d_orange]••••\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]pozdravy %c[pda_white]H%c[0,255,255,255]•••• %c[pda_white]T%c[0,255,255,255]•••• %c[pda_white]A%c[0,255,255,255]• %c[pda_white]L%c[0,255,255,255]•\n
	</text>
</string>


<string id="st_sleepingpills">
	<text>Prášky na spaní</text>
</string>
<string id="st_sleepingpills_descr">
	<text>Balíèek malıch uspávacích pilulek, které okamitì zpùsobí ospalost a pomáhají sníit nervové impulsy po urèitou dobu. Spolknìte nìjakou dobu pøed tím, ne si chcete odpoèinout, a následnì vypijte pár douškù vody pro maximální úèinek. Uijte dvì tablety najednou.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Zlepšuje morálku a ochranu mysli pøed hrùzami Zóny\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje ospalost\n
	</text>
</string>

<string id="st_cocaine">
	<text>Kokain</text>
</string>
<string id="st_cocaine_descr">
	<text>Malı hliníkovı pouzdro obsahující kokain a nástroje usnadòující jeho uívání. Kokain je silnı stimulant nervového systému. Jeho úèinky mohou trvat od 15-30 minut do jedné hodiny v závislosti na zpùsobu podání. Kokain zvyšuje bdìlost, vyvolává pocit pohody, kompetence a sexuality. Bìnımi vedlejšími úèinky jsou úzkost, paranoia a neklid. Pøi nadmìrném dávkování se mohou objevit tøesy, køeèe a zvıšená tìlesná teplota. Bandité jsou známí tím, e si tento lék nasávají pøímo pøed zahájením útoku nebo úkladu.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Velmi silnı stimulant\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Velmi silné odstranìní závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]••• %c[pda_white]T%c[d_orange]•••\n
	</text>
</string>

<string id="st_adrenalin">
	<text>Injekce epinefrinu</text>
</string>
<string id="st_adrenalin_descr">
	<text>Epinefrin (také známı jako adrenalin) je hormon a neurotransmiter. Epinefrin má v tìle mnoho funkcí, okamitì reguluje srdeèní tep, prùmìry krevních cév a prùchod vzduchu a provádí metabolické zmìny. Uvolòování epinefrinu je klíèovou slokou boj-èi-uteè reakce sympatického nervového systému. Jeho úèinky vedou k zvıšené hladinì glukózy a mastnıch kyselin, které poskytují substráty pro okamitou energetickou produkci ve všech buòkách tìla.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Velmi silnı stimulant\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Velmi silné odstranìní závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]••••••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••••••• %c[pda_white]A%c[d_orange]••••• %c[pda_white]L%c[d_orange]•••••\n
	</text>
</string>

<string id="st_morphine">
	<text>Ampule s morfinem</text>
</string>
<string id="st_morphine_descr">
	<text>elezná ampule navrená jako polní vybavení pro vojenskı personál pro okamité sníení bolesti. Tato ampule obsahuje silnou dávku morfinu. V klinické medicínì je morfin povaován za zlatı standard opioidních analgetik pouívanıch k úlevì od silné nebo trıznivé bolesti. Stejnì jako další opioidy, jako je oxycodon, hydromorfon a diacetylmorfin (heroin), morfin pùsobí pøímo na centrální nervovı systém (CNS) k úlevì od bolesti. Podává se injekcí do pae nebo stehna.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2]extrémnì velkı bonus na odolnost proti poškození (15%)\n
	%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje mírnou závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]•••••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]A%c[d_orange]••••• %c[pda_white]L%c[d_orange]•••••\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_salicidic_acid">
	<text>Ampule metamizolu</text>
</string>
<string id="st_salicidic_acid_descr">
	<text>elezná ampule navrená jako terénní vybavení pro vojenskı personál v terénu k okamitému sníení bolesti. Obsahuje silnou dávku metamizolu smíchaného s antihemoragickım lékem. Metamizol je jedním z nejsilnìjších nesteroidních protizánìtlivıch lékù (NSAID), které jsou zejména úèinné pøi zmírnìní bolesti a sníení horeèky. Je také uiteènı jako protizánìtlivı lék pøi vyšších dávkách. Mùe zpùsobit nìkteré opodìné vedlejší úèinky, jako je leukopenie nebo agranulocytóza, proto by se mìl pouívat s mírou. Podává se injekcí do pae nebo stehen. Jeho dostupnost v Zónì je omezena kvùli obtínosti pašování léku pøes vojenská omezení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_purple] • %c[pda_white]Velkı bonus odolnosti proti poškození (10%)\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]První pomoc %c[pda_white]H%c[d_orange]•• %c[pda_white]T%c[d_orange]•• %c[pda_white]A%c[d_orange]•• %c[pda_white]L%c[d_orange]••\n
	</text>
</string>

<string id="st_caffeine">
	<text>Kofeinové tablety</text>
</string>
<string id="st_caffeine_descr">
	<text>Kofein a sodnı benzoát, které zpùsobují nejvyšší monou úèinnost centrálního nervového systému v danı èas. Vıraznì sniují ospalost. Uijte dvì tablety najednou.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Stimulant\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]odstranìní závratì\n
	</text>
</string>

<string id="st_antirad_cystamine">
	<text>Cystamin</text>
</string>
<string id="st_antirad_cystamine_descr">
	<text>Látka pùsobící jako radioprotektor, pouívaná k oslabení úèinkù záøení na tìlo. Radioprotektivní úèinek cystaminu spoèívá v jeho schopnosti vázat volné radikály - ionizované a excitované molekuly vytvoøené v tkáních pøi ozáøení - stejnì jako v jeho schopnosti interagovat s urèitımi enzymy a poskytovat odolnost proti ionizujícímu záøení. Úèinky cystaminu neodstraòují ji nahromadìné záøení. Obsahuje také léky proti bolesti a protizánìtlivé slouèeniny.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	</text>
</string>

<string id="st_antibio_sulfad">
	<text>Sulfadimethoxin</text>
</string>
<string id="st_antibio_sulfad_descr">
	<text>Sulfonamidovı lék úèinnı proti gram-pozitivním a gram-negativním bakteriím. Pùsobí na pneumokoky, streptokoky, stafylokoky, E. coli, Klebsiellu (Friedlanderùv bacil), pùvodce úplavice; je ménì úèinnı proti bílkovinám; pùsobí proti viru trachomu (infekèní oèní onemocnìní, které mùe vést ke slepotì); neúèinkuje na kmeny bakterií odolné vùèi jinım sulfonamidovım pøípravkùm. Mezi neádoucí úèinky patøí bolesti hlavy, poruchy trávení, vyráky na kùi, horeèka a leukopenie. Úèinky léku jsou dlouhodobé.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje mírnou závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]dopojeèí %c[ui_gray_2] %c[pda_white]T%c[0,255,255,255]••• %c[pda_white]L%c[0,255,255,255]•\n
	</text>
</string>

<string id="st_antibio_chlor">
	<text>Chlortetracyklin</text>
</string>
<string id="st_antibio_chlor_descr">
	<text>Antibiotikum. Krystalickı prášek zlatì luté barvy, hoøké chuti, rozpustnı ve vodì. Jedná se o jeden z prvních dostupnıch antibiotik (po penicilinu).\n Chlorotetracyklin hydrochlorid má bakteriostatickı úèinek na gram-pozitivní a gram-negativní mikroby, rickettsie a nìkteré velké viry.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje mírnou závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]dopojeèí %c[pda_white]H%c[0,255,255,255]••• %c[pda_white]A%c[0,255,255,255]•\n
	</text>
</string>

<string id="st_antiemetic">
	<text>Etperazin</text>
</string>
<string id="st_antiemetic_descr">
	<text>Tablety potaené obalem obsahující 4,6 a 10 mg perfenazinu. Lék je neuroleptikum - antipsychotikum, které má antialergické, sedativní, miorelaxaèní, antiemetické, slabé anticholinergní, hypotenèní a hypotermické úèinky. Úèinnost Etperazinu je zpùsobena blokádou receptorù D2 v mezokortikálním a mezolimbickém systému. V Zónì se zøídka pouívá.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] mírnì Zlepšuje morálku a ochranu mysli pøed hrùzami Zóny\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] mírnì odstraòuje závratì\n
	</text>
</string>
<string id="st_joint">
	<text>Joint</text>
</string>
<string id="st_joint_descr">
	<text>Jsou známé svımi relaxaèními úèinky, jointy jsou pouívány stalkerama rekreaènì, zejména tìmi, kteøí èasto navštìvují Barrieru nebo Rudı les za ní. Pokud se kombinují s alkoholem, vyvolávají uklidòující úèinek. Zvyšuje chu k jídlu.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Zlepšuje morálku a ochranu mysli pøed hrùzami Zóny\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] mírnì odstraòuje závratì\n
	</text>
</string>

<string id="st_rebirth">
	<text>Axyltallisal "znovuzrození"</text>
</string>
<string id="st_rebirth_descr">
	<text>Varování! Nepouívejte ve spojení s jinım lékem, protoe mùe bıt smrtelné. Tato silná smìs obsaená v malé støíkaèce vás pøivede do bezvìdomí. Ale kdy se probudíte (jestli se probudíte), budete se cítit znovuzrozeni. Injikujte støíkaèku do stehna, kdy sedíte, abyste se zabránili pádu pøi ztrátì vìdomí.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] okamitì zvyšuje morálku a fyzické vlastnosti\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_tetanus">
	<text>Fentanyl</text>
</string>
<string id="st_tetanus_descr">
	<text>Fentanyl je silnı opioid pouívanı jako lék proti bolesti. Je také uíván rekreaènì, nìkdy smíchanı s heroinem, kokainem nebo metamfetaminem, a jeho potenciálnì smrtelné pøedávkování mùe bıt neutralizováno naloxonem. Fentanyl pùsobí pøedevším aktivací ?-opioidních receptorù.\n \n
	%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
	%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Zpùsobuje mírné závratì\n
	%c[d_green] • %c[pda_white]po léèení zanechává %c[pda_white]H%c[0,255,255,255]••• %c[ui_gray_2]T%c[0,255,255,255]••• %c[pda_white]A%c[0,255,255,255]••• %c[pda_white]L%c[0,255,255,255]•••\n
	</text>
</string>

<string id="st_antirad_kalium">
	<text>Jodid draselnı</text>
</string>
<string id="st_antirad_kalium_descr">
	<text>Farmakologická slouèenina pouívaná v Zónì jako levnı prostøedek k potlaèení úèinkù záøení na tìlo. Zpùsobuje øadu vedlejších úèinkù, zejména puchıøe v trávicím traktu, znecitlivìní na bolest a poruchy štítné lázy.\n \n
	%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
	</text>
</string>

<string id="st_marijuana">
	<text>Ganja</text>
</string>
<string id="st_marijuana_descr">
	<text>Samì pìstovaná konopí. Kouøení je populární zábava, zejména mezi èleny skupiny Svoboda, kteøí slouili u Bariéry. V Zónì lze obèas zakoupit sáèky s marihuanou. Nìkteøí vìøí, e droga pomáhá udrovat duševní rovnováhu.\n \n
	%c[0,255,255,255]Vlastnosti:\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Zlepšuje morálku a ochranu mysli pøed hrùzami Zóny\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2]úèinnì odstraòuje závratì\n
	</text>
</string>
	
</string_table>
