<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

<string id="st_wpn_beretta92fs">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta92fs_descr">
		<text>Pistole 92FS je nejnovìjší evolucí modelu Beretta 92, italské poloautomatické pistole ráe 9x19, kterou v roce 1975 vyrobila spoleènost Fabbrica d'Armi Pietro Beretta. Jedním z jejích nejdùleitìjších konstrukèních prvkù je skuteènost, e nemá ádnou podávací rampu, na svou dobu má masivní elezná míøidla a pouívá zásobníky s dvojitım zásobníkem, co je v jejím pøípadì 15 nábojù v kadém zásobníku. Pouívá se v mnoha zemích, a u pro vojenské, policejní nebo dokonce civilní pouití, a bude to jedna z nejspolehlivìjších velkokapacitních pistolí 9x19, kterou kdy uvidíte a budete pouívat v Zónì.\n \n
%c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
		%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 9x19 kompatibilní tlumiè (po úpravì)</text>
	</string>

<string id="st_wpn_beretta92fs_inox">
		<text>Beretta 92FS INOX</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta92fs_inox_descr">
		<text>Pistole 92FS je nejnovìjší evolucí modelu Beretta 92, italské poloautomatické pistole ráe 9x19, kterou v roce 1975 vyrobila spoleènost Fabbrica d'Armi Pietro Beretta. Jedním z jejích nejdùleitìjších konstrukèních prvkù je skuteènost, e nemá ádnou podávací rampu, na svou dobu má masivní elezná míøidla a pouívá zásobníky s dvojitım zásobníkem, co je v jejím pøípadì 15 nábojù v kadém zásobníku. Pouívá se v mnoha zemích, a u pro vojenské, policejní, nebo dokonce civilní pouití, a bude to jedna z nejspolehlivìjších velkokapacitních pistolí 9x19, kterou kdy v Zónì uvidíte a budete pouívat. Varianta Inox má konstrukci z nerezové oceli namísto modré konstrukce z uhlíkové oceli a má také namalované èervené teèky na míøidlech.\n \n
%c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
		%c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 9x19 kompatibilní tlumiè (po úpravì)</text>
	</string>


	<string id="st_wpn_beretta_m9">
		<text>Beretta M9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_m9_descr">
		<text>Jedná se o verzi italské Beretty 92FS pro americkou námoøní pìchotu, vyrobenou na základì poadavku zmínìné frakce. Jeliko se jedná o verzi pøed M9A1, zmìn je málo, ale viditelnì je zkosenı zásobník, má rovnou hranatou spoušovou spouš a agresivnìjší míøidla s tritiovım povrchem. Vzhledem k tomu, e se proslavila v okolí oldákù, Svobody a nìjaké podivnì zmínìné nedávné frakce, lze s jistotou øíci, e zpùsob, jakım se tento "poloprototyp" dostal do Zóny, je prostøednictvím dezertérù ze západních armád a bıvalıch pøíslušníkù PMC.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Itálie, Spojené státy\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1985\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta_px4">
		<text>Beretta Px4 Storm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_px4_descr">
		<text>Px4 Storm je vylepšenou verzí modelu Beretta 8000, která má bıt náhradou modelu 92FS pro osobní obranu a pouití pøi prosazování práva. Její otoèná hlaveò umoòuje lepší kontrolu zpìtného rázu a souvislé vıstøely. Lehkı rám rovnì pomáhá sniovat hmotnost. Tento konkrétní model je dodáván s tritiovımi míøidly.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Itálie\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_up_px4_a1_name">
		<text>Zmìna ráe na .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_up_px4_a1_descr">
		<text>Komplexní integrovaná úprava mechanickıch a automatickıch èástí zbranì, která umoòuje zmìnu její ráe na úkor spolehlivosti.\n</text>
	</string>


</string_table>
