<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--
	Advanced Weapon Repair Mod 0.3 by Faustle (2017)
-->

<string_table>
	<!--
		Interface
	-->
	<string id="st_current_condition">
	<text>Aktuální stav: </text>
</string>
<string id="st_detail_success">
	<text>+++ Díl [%s] byl úspìšnì nainstalován</text>
</string>
<string id="st_detail_fail">
	<text>--- Díl [%s] byl poškozen bìhem výmìny</text>
</string>
<string id="st_quality_worn">
	<text>++++ Jeden nebo více dílù bylo nahrazeno opotøebovanými. Kvalita zbranì byla zmìnìna na opotøebovanou.</text>
</string>
<string id="st_quality_good">
	<text>++++ Všechny díly byly nahrazeny funkèními. Zbraò je nyní v novém stavu.</text>
</string>
<string id="st_quality_wgood">
	<text>++++ Všechny díly byly nahrazeny. Kvalita zbranì zùstala stejná.</text>
</string>
<string id="st_already_repair">
	<text>--- Postup výmìny dílu byl dokonèen. Pro zvýšení kvality zbranì musí být stav na 100 %</text>
</string>
<string id="st_no_barrel">
	<text>--- Pøed výmìnou dílù není možné vymìnit hlaveò</text>
</string>
<string id="st_bar_no_need_new">
	<text>--- Hlaveò této zbranì nevyžaduje žádnou výmìnu</text>
</string>
<string id="st_part_no_need_new">
	<text>--- Díly zbranì nevyžadují žádnou výmìnu</text>
</string>
<string id="st_bar_no_need_old">
	<text>--- Hlaveò této zbranì nevyžaduje žádnou výmìnu. Pro zvýšení kvality zbranì musí být stav na 100 %</text>
</string>
<string id="st_part_no_need_old">
	<text>--- Díly zbranì nevyžadují žádnou výmìnu. Pro zvýšení kvality zbranì musí být stav na 100 %</text>
</string>
<string id="st_no_barrel_to_kit">
	<text>--- Neexistují kompatibilní hlavnì kalibru [%s]</text>
</string>
<string id="st_no_details">
	<text>--- Pro [%s] nejsou k dispozici žádné dostupné díly</text>
</string>
<string id="st_selected_worn">
	<text>--- Vybrano%s: [%s] Šance na úspìšnou opravu: %i%% Pro opravu obnovte díl</text>
</string>
<string id="st_selected_good">
	<text>--- Vybrano%s: [%s] Šance na úspìšnou opravu: %i%%</text>
</string>
<string id="st_selected_r_kit">
	<text>--- Vybrano: [%s]</text>
</string>
	<string id="st_sel_detail">
	<text>--- Klikni na obrázek odpovídajícího dílu pro zahájení výmìny</text>
</string>
<string id="st_cond_grow">
	<text>Stav: %i%%</text>
</string>
<string id="st_awr_back">
	<text>Zpìt</text>
</string>
<string id="st_awr_exit">
	<text>Ukonèit</text>
</string>
<string id="st_awr_ctrl">
	<text>%sPro zabránìní nechtìnému rozmontování položek\npostup lze provést pouze tehdy, je-li stisknuta klávesa ALT%s</text>
</string>
<string id="st_unload">
	<text>Zbraò musí být vybitá a bez pøíslušenství pøed údržbou</text>
</string>
<string id="st_no_weap">
	<text>K použití je nutné mít vytaženou zbraò</text>
</string>
<string id="st_handsfree">
	<text>Máš plné ruce</text>
</string>
<string id="st_stolen_1">
	<text>Mechanismus spouštì byl bìhem tvé nepøítomnosti odcizen ze zbranì. Stav byl zhoršen</text>
</string>
<string id="st_stolen_2">
	<text>Hlava závìru byla bìhem tvé nepøítomnosti odcizena ze zbranì. Stav byl zhoršen</text>
</string>
<string id="st_stolen_3">
	<text>Závìr byl bìhem tvé nepøítomnosti odcizen ze zbranì. Stav byl zhoršen</text>
</string>
<string id="st_not_in_list">
	<text>Nemáš dostateèné znalosti k opravì této zbranì</text>
</string>
<string id="st_awr_timer_msg_on">
	<text>%sMáš pìt minut%s</text>
</string>
<string id="st_awr_timer_msg_off">
	<text>%sÈas vypršel%s</text>
</string>
<string id="st_awr_dead_mechanic">
	<text>%sTechnik %s byl zabit %s.%s \nNemusíš již žádat o povolení k použití jeho pracovního stolu.</text>
</string>
<string id="st_by_unknown">
	<text>Neznámé</text>
</string>
	<string id="st_mech_tiski">
		<text>technický svìrák</text>
	</string>
	<string id="st_mech_tiski_w">
		<text>Svìrák technika s %s</text>
	</string>
	<!-- ListBox status texts -->
	<string id="st_ending_1">
		<text>û</text>
	</string>
	<string id="st_ending_2">
		<text>à</text>
	</string>
	<string id="st_ending_3">
		<text>î</text>
	</string>
	<string id="st_text_status">
		<text>[STAV]:%s%s%%</text>
	</string>
	<string id="st_text_wpn">
		<text>[ZBRAÒ]:%s%s</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode">
		<text>[MOD]:%s%s</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode_1">
<text>OBNOVENÍ</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode_2">
		<text>REPARACE S MOŽNOSTÍ OBNOVY</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode_3">
		<text>NENÍ DOSTUPNÉ</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_1_4">
		<text>%sPo vylepšení bude stav zbranì %s%% a kvalita - nová</text>.
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_1_3">
		<text>%sPøi vylepšování je možné použít pouze opravitelné díly</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_1_1">
		<text>[Pozor]: V tomto režimu je možné vylepšovat pouze zrezivìlé a opotøebované zbranì</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_5">
		<text>%Po dokonèení opravy pomocí upgradu: %i%% pro opotøebované a %i%% pro nové</text>.
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_4">
		<text>%Po dokonèení opravy bez vylepšení bude stav zbranì roven %i%%</text>.
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_3">
		<text>%sKvalita zbranì bude zároveò odpovídat vymìnìné èásti nejnižší kvality</text>.
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_1">
		<text>[Pozor]: V tomto režimu je možné opravovat a vylepšovat zbranì</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_3_3">
		<text>%sVylepšení není možné, dokud se stav nezvýší na 100%</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_3_2">
		<text>[VAROVÁNÍ]: Oprava této zbranì není možná, protože stav kvality zbranì je na maximu.</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_3_1">
		<text>[VAROVÁNÍ]: Podmínka kvality zbranì je již na maximu. Další obnova není možná.</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_help">
		<text>Pro nápovìdu stiskni klávesu F1</text>
	</string>
	<!-- Disassembly -->
	<string id="st_dis_news">
		<text>[AWR]</text>
	</string>
	<string id="st_dis_count">
		<text>øò.</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_1">
    <text>%s%s %s%s bylo rozebráno</text>
</string>
<string id="st_dis_text_2">
    <text>%sZkoušel jsi rozebrat %s %s, ale nepodaøilo se získat žádné díly.</text>
</string>
<string id="st_dis_text_3">
    <text>%sChybí požadované nástroje %s %s</text>
</string>
<string id="st_dis_text_4">
    <text>\nKartuše byly odstranìny: %iTyp poèítaèe %s\nPøijaté položky: </text>
</string>
<string id="st_dis_text_5">
    <text>%sPodaøilo se ti obnovit díl %s\n%s</text>
</string>
<string id="st_dis_text_6">
    <text>%sNepodaøilo se ti obnovit díl %s</text>
</string>
<string id="st_dis_text_7">
    <text>%s%s %s %s%s</text> <!--text>%s %s %s %s bylo rozebráno</text-->
</string>
<string id="st_dis_text_8">
    <text>%s%s %s %s%s bylo odstranìno</text>
</string>
<string id="st_dis_text_9">
    <text>\nZískané díly: </text>
</string>
<string id="st_dis_text_10">
    <text>%sDemontoval jsi %s%s, ale nezískal jsi žádné díly.</text>
</string>
	<string id="st_dis_text_11">
		<text>%s%s %s %s%s</text>
	</string>
	<!-- Dialogues -->
	<string id="st_awr_dialog_1">
<text>Mùžu použít tvùj svìrák? Potøebuji nìco opravit.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_2">
		<text>Dobøe... Je tvùj za tisíc rublù.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_3">
		<text>Tady.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_4">
		<text>Skvìlé. Na chvíli si odpoèinu. Mezitím si pospìš. Dnes musím dokonèit další práci.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_5">
		<text>Tolik toho nemám.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_6">
		<text>Mám to.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_7">
		<text>Po tom všem, co jsi pro mì udìlal? Samozøejmì! Pøesto se snaž být rychlý. Dnes musím dokonèit další práci.</text>
	</string>

	<!-- Sell dialog -->
	<string id="st_awr_sell_dialog_1">
		<text>Mám náhradní díly. Nevíš, kdo by je koupil?</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_2">
<text>Technici jako já skladují všelijaké harampádí, na které si vzpomeneš. Možná bych koupil to, co máš ty. Samozøejmì za správnou cenu.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_3">
<text>A co mi mùžeš nabídnout?</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_4">
<text>No, za funkèní díly ti mohu dát 300 RU za nový díl. Opotøebované za 150. Co se týèe ostatního harampádí, dostaneš 250 za nové díly a 125 za opotøebované díly. Eh, 60 by mìlo staèit na rezavé díly. Ty nejsou tak užiteèné, víš? </text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_5">
		<text>Hmm... No, tvoje nabídka je taková. Ale ve skuteènosti pro nì nemám žádné využití. Tady, dej mi ty peníze.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_6">
		<text>To je pro mì trochu laciné. Asi o tom budu pøemýšlet.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_7">
<text>Rád jsem s tebou obchodoval. Kdybys sehnal další náhradní díly, víš, kde mì najdeš.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_8">
		<text>Uh, budu na to pamatovat. Díky.</text>
	</string>

	<!-- Help -->
	<string id="st_awr_help_0">
		<text>Instrukce</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_1">
		<text>Postup opravy je ovlivnìn celkovou kvalitou zbranì a jejím aktuálním stavem. Navíc pojmy 0-65, 0-75 a 0-85 urèují stav zbranì pro každý z typù kvality: 0-65% pro zrezivìlé zbranì, 0-75% pro opotøebované zbranì a 0-85% pro nové zbranì.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_2">
		<text>Postup opravy a vylepšení (zbranì se stavem 0-65/0-75/0-85):</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_3">
		<text>1. Vyber opravnou sadu pro výmìnu hlavnì zbranì za jinou hlaveò stejné ráže se stavem zbranì od 0-20/0-25/0-30 nebo pomocí sady pro vylepšení zbranì ve stavu od 20-65/25-75/30-85 dvojitým kliknutím na název sady se seznamem.\n2. Jedním kliknutím myši vyberte souèást v seznamu. Výmìna dílù pøi opravì zbraní s nízkým stavem probíhá v urèitém poøadí:\n \nPøi stavu 0-20/0-25/0-30%: Výmìna hlavnì\nPøi stavu 20-35/25-45/30-55%: \nPøi stavu 35-45/45-60/55-70%: Pøi stavu 45-55/60-70/70-80%: Výmìna plynové trubice\nPøi stavu 55-65/70-75/80-85%: Výmìna pøedního bloku\n \n3. Klikni na obrázek aktuálnì vymìòovaného dílu (díl vybraný pro výmìnu, který je k dispozici pro výmìnu, je oznaèen zeleným svìtlem). Pokus o výmìnu jednoho dílu spotøebuje jedno nabití pásu. set\n4. V pøípadì úspìšné výmìny se tento postup opakuje pro všechny díly v uvedeném poøadí\n5. V pøípadì, že byl díl poškozen, zkuste to znovu, pokud je k dispozici opravná sada a další díly zbranì.\n6. Všechny vymìnìné díly se uchovávají, dokud se nesníží stav zbranì. V takovém pøípadì bude pro zlepšení kvality nutné díly vymìnit znovu.\n7. Po výmìnì všech pìti dílù se kvalita zbranì zmìní na odpovídající. V této souvislosti je tøeba poznamenat, že pokud byl alespoò jeden z vymìnìných dílù opotøebovaný, kvalita zbranì se zmìní na "opotøebovaná", i když jsou ostatní díly zbranì nahrazeny novými.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_4">
		<text>Pøedem stanovené poøadí výmìny dílù zbranì je zpùsobeno nutností sladit díly se stavem zbranì, protože všechny vymìnìné díly pro každou zbraò, které byly kdy èásteènì opraveny ve svìráku, jsou uloženy v pamìti hry. To umožòuje pokraèovat v opravách ze stejného místa, aniž by bylo nutné díly znovu vymìòovat, za pøedpokladu, že stav zbranì nebyl po opravì snížen.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_5">
		<text>Postup vylepšení zbranì je dostupný pouze pøi stavu 95-100 % u zrezivìlých nebo opotøebovaných zbraní:</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_6">
		<text>1. Vyber opravnou sadu pro výmìnu hlavnì nebo sadu pro vylepšení zbranì v seznamu dvojitým kliknutím na název sady v seznamu. Objednávka výmìny není k dispozici pro vylepšení.\n2. Jedním kliknutím myši vyberte díl odpovídající opravné sadì v seznamu. Pøi vylepšování lze použít pouze funkèní díly.\n3. Kliknìte na obrázek dílu, který je právì vymìòován\n4. V pøípadì, že je výmìna úspìšná, zùstává tento postup stejný pro všechny ostatní díly zbranì.\n5. V pøípadì, že byl díl poškozen, zkus to znovu, pokud je k dispozici opravná sada a další díly zbranì.\n6. Všechny vymìnìné díly jsou zachovány, dokud není stav zbranì snížen. V takovém pøípadì bude pro zlepšení kvality nutné díly dále vymìnit.\n7. Po výmìnì všech pìti dílù za nové se kvalita zbranì zmìní na "novou".</text>
	</string>

</string_table>
