<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Mutant parts
-->

<string_table>
	
	<string id="st_meat_tushkano">
		<text>Krysí špízy</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano_descr">
		<text>Malé špízy tushkanos, grilované a ochucené solí a rùznımi bylinkami. Nejlevnìjší teplé jídlo dostupné v zónì.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_dog">
		<text>Psí kotlety</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog_descr">
		<text>Malé teplé jídlo z grilovanıch psích kotlet smíchanıch s rùznımi bylinkami. Levná alternativa k oblíbenìjšímu kanèímu hovìzímu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_pseudodog">
		<text>Pseudopsí kotlety</text>
	</string>
	<string id="st_meat_pseudodog_descr">
		<text>Porce grilovanıch pseudopsích kotlet. Dobrá vıivová hodnota díky silné svalovinì tohoto tvora.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_flesh">
		<text>Slanina z Flaksy</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh_descr">
		<text>Krájeèe mastné, tuèné slaniny odøezané ze zmutovanıch prasat v zónì, bìnì oznaèované jako "Flaksa".\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_boar">
		<text>Kanèí kotlety</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar_descr">
		<text>Malá porce kanèího masa, grilovaná a ochucená solí a rùznımi bylinkami. Nejoblíbenìjší teplé jídlo mezi stalkery.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_bloodsucker">
		<text>Upíøí guláš</text>
	</string>
	<string id="st_meat_bloodsucker_descr">
		<text>Malı teplı pokrm z masa Upírù, okoøenìnı rùznımi bylinkami a houbami.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_psysucker">
		<text>Guláš z Psysuckera</text>
	</string>
	<string id="st_meat_psysucker_descr">
		<text>Malé teplé jídlo z psysucker masa, okoøenìné rùznımi bylinkami a houbami.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_snork">
<text>Grilovaná ruka Snorka</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork_descr">
		<text>Grilovaná šnorchlí ruka, pøipravená k jídlu.\n \nUpozornìní: Vìtšina stalkerù povauje konzumaci šnorchlího masa za kanibalismus a nemorálnost. Nìkteré frakce, napøíklad bandité a oldnéøi, ho však zaøazují do svıch jídel, aby ukázali svou nadøazenost nad ostatními skupinami.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_chimera">
<text>Maskulinní Chiméøí pochoutka</text>
	</string>
	<string id="st_meat_chimera_descr">
		<text>Porce grilovaného masa chiméry, podávaná s houbami a rùznım koøením. Drahé jídlo, které nejèastìji jedí veteráni Stalkerù na oslavu splnìní nároènıch misí.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_lurker">
		<text>Èíhavèí kotlety</text>
	</string>
	<string id="st_meat_lurker_descr">
		<text>Malá porce masa Èíhavce, grilovaná a ochucená solí a rùznımi bylinkami. Dobrá vıivná hodnota díky silné svalovinì mutantù.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Maso z Flaksy</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat_description">
		<text>Oblíbená volba v Zónì. Maso má dobrou chu a vysokou vıivovou hodnotu. Vìdci ji mají dostatek vzorkù, co omezuje jeho vyuití jako komodity. Mùe však také slouit jako zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n
		%c[d_red]UPOZORNÌNÍ: %c[ui_gray_2]Stálkerum doporuèujeme, aby se zdreli konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì vysoce kontaminovaní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù nízké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_chop">
		<text>Kanèí kotleta</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop_description">
		<text>Nejoblíbenìjší maso v Zónì. Vıivné a témìø nekontaminované. Vìdci u mají dostatek vzorkù, co omezuje jeho vyuití jako zboí. Mùe však také slouit jako zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stalkerùm se doporuèuje zdret se konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì silnì kontaminovaní.\n \n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù nízké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Psí maso</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_description">
		<text>Maso zmutovanıch psù se pouívá jako levná alternativa k oblíbenìjšímu kanèímu masu. Vìdci ji mají dostatek vzorkù, co omezuje jeho vyuití jako zboí. Mùe však také slouit jako zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stálkerùm se doporuèuje zdret se konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì vysoce kontaminovaní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù nízké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_meat">
		<text>Pseudopsí maso</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat_description">
		<text>Pseudodogské maso je v Zónì bìnou souèástí stravy. Je chutné, má vysokou vıivovou hodnotu a mezi stalkery je oblíbené. Mùe bıt prodáváno vìdcùm. Kromì toho mùe slouit také jako zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stálkerùm se doporuèuje, aby se zdreli konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì vysoce kontaminovaní.\n \n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù nízké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_meat">
		<text>Upiøí maso</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat_description">
		<text>Maso Upirù je vláknité, a proto se nehodí k jídlu. Aèkoli jsou krvesajové obávanımi bestiemi, cena masa není vzhledem k jeho omezenému vyuití pøíliš vysoká. Mùe bıt prodáno vìdcùm. Kromì toho mùe slouit také jako zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stálkerùm se doporuèuje, aby se zdreli konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì silnì kontaminovaní.\n \n \n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù vysoké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_psysucker_meat">
		<text>Maso z Psysuckera</text>
	</string>
	<string id="mutant_psysucker_meat_description">
		<text>Podobnì jako u Upirù je maso Psysuckerù vláknité, a proto se nehodí k jídlu. Cena masa není vzhledem k jeho omezenému vyuití pøíliš vysoká. Mùe bıt prodáno vìdcùm. Kromì toho mùe slouit také jako zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stalkerùm se doporuèuje zdret se konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì silnì kontaminovaní.\n \n \n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù vysoké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_hand">
<text>Ruka Snorka</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand_description">
		<text>Jak je všeobecnì známo, snorkové pocházejí z lidí, take pojídání jejich masa je povaováno za kanibalismus a nemorální. Nìkteré frakce, jako napøíklad bandité a oldáci, je však zaøazují do svıch jídel, aby ukázali svou nadøazenost nad ostatními skupinami. Mùe bıt prodáno vìdcùm.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stalkerùm se doporuèuje, aby se zdreli konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì silnì kontaminovaní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù nízké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_fracture_hand">
<text>Ruka Izloma</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Utrená ruka Izloma - extrémnì deformovaného humanoidního mutanta. Je jisté, e tyto bytosti bıvaly lidmi a jsou pøímım dùsledkem druhé Èernobylské havárie. Ze zbytkù jejich odìvù lze usuzovat, e zlomky pocházejí z vìzòù, kteøí byli umístìni ve vylouèené zónì a odsouzeni k nucenım pracím. Všechny dosud nalezené exempláøe byly muského pohlaví a sterilní. Lze tedy s jistotou pøedpokládat, e populace fraktur není schopna reprodukce a jejich poèet v Zónì se bude neustále sniovat. Z tohoto dùvodu zùstávají v souèasné dobì jedním z nejvzácnìjších typù mutantù, se kterımi se lze setkat.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombi_hand">
		<text>Ruka Zombie</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand_description">
		<text>Ruka zombie, bıvalé lidské bytosti, která ila nebo pracovala ve vylouèené zónì a byla vystavena extrémnímu mnoství radiace a psychického vlivu, kdy došlo k druhé èernobylské havárii. Po mnoha letech pøipomínají oivlé mrtvoly, jsou však velmi iví a témìø neustále hladoví, a proto se mohou stát hrozbou, pokud se s nimi setkáte ve smeèkách. Ruka zombie je nejen vìdeckım vızkumnım materiálem, ale v mnoha pøípadech mùe bıt také pouita k identifikaci osoby, které ruka patøila.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_meat">
		<text>Kus masa chiméry</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat_description">
		<text>Tìkı kus masa chiméry. Jeliko jsou chiméry povaovány za jedny z nejnebezpeènìjších tvorù, jejich maso je mezi zkušenımi stalkery vysoce cenìno. Navíc poskytuje nejkvalitnìjší ivoèišnı tuk dostupnı v Zónì pro úèely mazání zbraní.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stalkerùm se doporuèuje, aby se zdreli konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì vysoce kontaminovaní.\n \n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù vysoké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_meat">
		<text>Èíhavèí maso</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_meat_description">
		<text>Kus èíhajícího masa. Vıivné a témìø nekontaminované. Mùe však také slouit jako zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stalkerùm se doporuèuje zdret se konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì silnì kontaminováni.\n \n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù vysoké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>



	<string id="mutant_tushkano_meat">
		<text>Maso z Tarbíka</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat_description">
		<text>Malá porce masa hlodavcù. Levná a bìnì se vyskytující potravina.\n \n%c[d_red]VAROVÁNÍ: %c[ui_gray_2]Stalkerùm se doporuèuje zdret se konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì silnì kontaminovaní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù nízké úrovnì\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] vaøitelné\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Oko Flaksy</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Mutované, oteklé oko masa, které má zázraènou schopnost opravit i tìké poškození, které orgán utrpìl. Objev mechanismu, kterı za tím stojí, by zcela jistì zpùsobil pøevrat v moderní medicínì tím, e by poskytl lék na mnoho nemocí.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Kanèí noha</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Kanèí noha. Kopyta divoèákù nalezená v této zónì se pouívají k vırobì rùznıch lékù, napøíklad sér proti radiaci.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Psí ocas</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Odolnost kùe mutantního psa vùèi elektrickému proudu a chemickım látkám je pøedmìtem vìdeckého zájmu ji dlouhou dobu. Díky absenci tukové tkánì je ocas obzvláštì vhodnı pro laboratorní testy.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Pseudopsí ocas</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Povídá se, e v poslední dobì ovládl svìt módy jistı trend: koešiny z ocasù pseudopsù. Koešina je údajnì neuvìøitelnì mìkká a zahøeje vás i v tìch nejkrutìjších snìhovıch bouøích a vánicích. Z tìchto dùvodù je o pseudopsí ocasy velkı zájem.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw">
<text>Èelist Upíra</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
<text>Chapadla upíra obsahují speciální lázu, která produkuje enzym schopnı rozpouštìt kùi a zároveò zabraòuje sráení krve. Objevení sloení tohoto enzymu by mohlo bıt základním kamenem celé øady velkıch lékaøskıch pokrokù. Nìkteøí stalkeøi pouívají zuby Upírù k vırobì náhrdelníkù a pøívìskù.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg">
<text>Noha Snorka</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Snorkovy nohy a chodidla obsahují obrovské mnoství vysoce elastickıch šlach. To vysvìtluje schopnost tohoto zvíøete provádìt charakteristicky dlouhé skoky. Vìdci ti budou vdìèní za kadı exempláø, kterı jim pøineseš na základnu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_cogot">
		<text>Chimérskı roh</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot_description">
		<text>Rog chiméry. Jeho pøesné molekulární sloení není známo, ale jeho hrot je odolnı a ostrı jako diamant. Tento pøedmìt je velmi ádanı, protoe se viditelnì podobá rohu nosoroce.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_claw">
<text>Chiméøí paøát</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw_description">
		<text>Paøát chiméry. Jeho pøesné molekulární sloení neznáme, ale s jistotou víme, e je odolnı a ostrı jako diamant, co vysvìtluje, proè je zvíøe schopné snadno proøíznout brnìní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_eye">
		<text>Èíhavèí oko</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_eye_description">
		<text>Zmutované oko Èíhavèe. Díky záøi obklopující zornici se o Èíhavèí oko zajímali místní lovci. Vìdci stále hledají monosti jeho vyuití.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_tail">
		<text>Èíhavèí ocas</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_tail_description">
		<text>Vìdecké studie naznaèují, e vlastnosti Èíhavce ocasu jsou dùkazem, e se ve skuteènosti jedná o mutantní druh tarbíka.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_psysucker_hand">
<text>Psysuckeøí ruka</text>
	</string>
	<string id="mutant_psysucker_hand_description">
		<text>Psysuckeøi jsou známí svıma hubenıma rukama a dlouhımi prsty. Zdá se, e kùe kolem koneèkù prstù je silnì potrhaná, co vysvìtluje veškerou krev pokrıvající prsty. Vìdci ji rádi prozkoumají v nadìji, e najdou zdroj, kterı je zodpovìdnı za její schopnosti spojené s psy.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_tushkano_head">
		<text>Hlava Tarbíka</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head_description">
		<text>Hlava Tarbíka. Vìdci by ji rádi prozkoumali, aby zjistili, z jakého tvora nebo tvorù tarbíci pochází.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
		<text>Mozková tkáò kontrolora</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
		<text>Kontroléøi mají silné mentální schopnosti a dá se øíci, e tyto schopnosti pocházejí z mozku. Vìdecké studie zjistily, e kadı mutant disponující schopnostmi souvisejícími s psychovlnami má mozek podobné struktury. Vìdci za tuto tkáò bohatì zaplatí.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_controller_hand">
<text>Ruka kontroléra</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>Kontrolér zøejmì pouívá svou ruku, kdy mentálnì útoèí na svou koøist. Vìdci ho rádi prozkoumají v nadìji, e najdou zdroj mutace, která je zodpovìdná za jeho schopnosti spojené s psychikou.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Koèièí ocas</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Koèky v Zónì jsou vìtší ne jejich zvíøecí pøíbuzní a jsou to velmi nebezpeèní predátoøi, kteøí se dokáí pohybovat rychle a bez zvuku. V komunitì stalkerù je koèièí ocas symbolem uvìdomìlosti a kompetence.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_pseudogigant_hand">
		<text>Pseudogigantská ruka</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand_description">
		<text>Ruka pseudogiganta. Mùe bıt uiteèná pro vìdce v zónì. Vzhledem k nelidskım fyzickım schopnostem tìchto nebezpeènıch behemotù je pochopitelné, e se takovı exempláø vyskytuje jen zøídka.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı exempláø\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_pseudogigant_eye">
		<text>Pseudogigantní oko</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye_description">
		<text>Oko pseudogiganta má vzhled lidského oka, i kdy je vìtší, ale má nìkolik zásadních rozdílù; rùznobarevnou duhovku a vıjimeènì dobøe vyvinuté slzné lázy. Vìdci by kadopádnì velmi touili po tom, aby se jim dostalo do rukou, take jsou ochotni zaplatit vysokou cenu za jakıkoli exempláø.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Trpaslíkova ruka</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Trpaslièí ruce zøejmì hrají zásadní roli pøi pouívání telekinetickıch schopností tohoto tvora. Vìdci je rádi prozkoumají v nadìji, e najdou zdroj mutace.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n

		</text>
	</string>

	<string id="st_mutant_part_crow_beak">
		<text>Zmutovanı vraní zobák</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
		<text>Aèkoli mnoho stalkerù nepovauje vrány za nic víc ne za škùdce, prozíravìjší jedinci uznávají jejich uiteènost pøi øešení mnoha problémù, které Zóna pøedstavuje. Zatímco vrady vran se mohou ukázat jako neocenitelné pøi navigaci a vyhıbání se nebezpeèí v liduprázdnıch ulicích Èernobylu a Pripjati, vèetnì pøíchodu pøicházejících emisních bouøí, teprve po jejich smrti se projeví jejich skuteèná hodnota: rozemleté zobáky lze pouít k vırobì speciální smìsi.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n

		</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_mask">
		<text>Maska Snorka</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask_description">
		<text>Masky, které nosí snorkové, jsou zøejmì verzí sovìtské plynové masky GP-5, kterou bìnì pouívali vojáci i vızkumné a komunální tımy pùsobící v Zónì, kdy došlo k druhé èernobylské havárii. Tato maska, aèkoli je rozbitá tak, e se nedá pouít, je stále ádaná vìdeckou komunitou. Lze ji také pouít k opravì èástí vıstroje, ale tento proces vede ke ztrátì veškerého zbıvajícího organického materiálu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_liver">
		<text>Psí játra</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver_description">
		<text>Játra psa, která prošla vánımi zmìnami v dùsledku toxické stravy a nedostatku èisté pitné vody v Zónì. Játra jsou pro vìdce obzvláštì zajímavá kvùli jejich potenciálu pøi vızkumu jaterních chorob v medicínì.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_heart">
		<text>Psí srdce</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart_description">
		<text>Pøi pronásledování mùe srdce slepeckého psa dosáhnout a 250 tepù za minutu, co je u neaterogenních zdravıch jedincù stejné váhové kategorie nemyslitelné. Tato vytrvalost dìlá z jejich srdce zajímavı objekt pro studium, ale vzhledem k jeho rozšíøenosti je jeho hodnota mezi vìdci velmi malá.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_thyroid">
		<text>Koèièí štítná láza</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid_description">
		<text>Štítná láza místních koèek se v dùsledku trvalého pobytu v uzavøené zónì znásobila. To mìlo za následek potøebu zvıšeného pøíjmu potravy, zvıšenou aktivitu, zmìny chování a vypadávání srsti. Tyto vlastnosti umonily tìmto zvíøatùm rychle vytlaèit své zdravé pøíbuzné a zaujmout vyšší postavení v potravním øetìzci.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_claw">
		<text>Koèièí dráp</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw_description">
		<text>Koèièí drápy mají neznámou strukturu, ale je známo, e jsou velmi ostré. Vìdci a armáda vìøí, e dùkladné studium pomùe pøi vytváøení novıch, vysoce odolnıch materiálù a brnìní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_tusk_boar">
		<text>Kanèí tesák</text>
	</string>
	<string id="mutant_tusk_boar_description">
		<text>Kanèí tesák, kterı pøedstavuje znaènou hrozbu pro vše, co se mu pøiplete do cesty, se ve vylouèené zónì rozprostírá v prùmìru na délku 30 centimetrù. Pro své nevırazné sloení a sílu není pro vìdce v zónì nijak zvláš zajímavı. Kly se bìnì pouívají jako trofeje mezi stalkery a mimo Zónu se staly sbìratelskım artiklem.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı exempláø\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_heart_bloodsucker">
		<text>Srdce upíra</text>
	</string>
	<string id="mutant_heart_bloodsucker_description">
		<text>Srdce Bloodsucker vyluèuje speciální enzymy, které zastavují proces sráení zpùsobenı nekompatibilními krevními skupinami. Vìdecké studium tohoto enzymu by mohlo vìdcùm umonit vyøešit problém s dárci krve pro pacienty se vzácnımi krevními skupinami.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n

		</text>
	</string>

	<string id="mutant_fang_psevdodog">
<text>Pseudopsí tesák</text>
	</string>
	<string id="mutant_fang_psevdodog_description">
		<text>Pseudodogské tesáky nejsou nijak zvláš silné a jsou bìhem ivota bìnì vymìòovány. Vìdci se o nì nijak zvláš nezajímají, aèkoli jsou v zónì èasto sbírány.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>


	<string id="mutant_brain_burer">
<text>Trpaslièí Mozek</text>
	</string>
	<string id="mutant_brain_burer_description">
		<text>Trpaslíci mají telepatické schopnosti, které dosud nebyly vìdeckou komunitou prozkoumány. Hmotnost mozku je 1,5 a 2,5krát vìtší ne lidskı mozek. Aèkoli kvùli své velikosti a struktuøe mùe bıt mozek pøi extrakci snadno poškozen. Ve vìdecké komunitì jsou velmi ádané.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_heart_chimera">
		<text>Srdce Chiméry</text>
	</string>
	<string id="mutant_heart_chimera_description">
		<text>Srdce chiméry se rozrostlo na dvojorgán, kterı mùe fungovat jako rezervní zásobárna krve. Pro vìdce je zajímavá jeho neuvìøitelná rychlost regenerace, která poskytuje chiméøe schopnost zùstat v boji i po utrpìní tìkıch zranìní. Je vyhledáván jako pomùcka pøi studiu úmrtnosti siamskıch dvojèat.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>
	
	
	<!-- Doplnìk Analogy-->
	<string id="mutant_part_psy_dog_brain">
		<text>Psi-psí mozek</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_psy_dog_brain_description">
		<text>Psi-Dogové mají mocné fyzikální schopnosti, napøíklad schopnost vyvolat u koøisti "halucinace". Tyto iluze jsou mimoøádnì pøesvìdèivé a èasto jsou schopny zpùsobit velmi reálná traumata v souèasnosti neznámımi prostøedky. Zajímavé je, e vìdci tvrdí, e aèkoli identifikovali oblast mozku zodpovìdnou za psionické schopnosti, je zøejmé, e tato oblast je "mladistvá" jak ve vıvoji, tak v evoluèním potenciálu. Za vzorky takovıch tkání si vìdci nechají štìdøe zaplatit. \n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_tark">
		<text>Koní maso</text>
	</string>
	<string id="st_meat_descr_tark">
		<text>Kus masa s vysokım obsahem ivin a bohuel i radiace. Vìdci u mají dostatek vzorkù, co omezuje jeho vyuití jako zboí. Zdroj ivoèišného tuku pro mazání zbraní.\n \n
		%c[d_red]UPOZORNÌNÍ: %c[ui_gray_2]Stalkerùm se doporuèuje zdret se konzumace syrového masa, protoe zvíøata a mutanti v Zónì jsou pravdìpodobnì vysoce kontaminovaní.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[ui_gray_2] maso mutantù nízké úrovnì\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] nelze vaøit\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] toxické jídlo\n
		%c[d_red] - %c[ui_gray_2] otrava radiací: %c[ui_gray_2] +646 mSv\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_tark_tail">
		<text>Koní ocas</text>
	</string>
	<string id="mutant_tark_tail_description">
		<text>Dlouhı roztøepenı ocas, pravdìpodobnì z místního konì. Vìdci u mají dostatek vzorkù, co omezuje jeho vyuití jako zboí.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_orange] - %c[ui_gray_2] vìdeckı vzorek\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
