<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

<string id="st_wpn_m14">
	<text>M14</text>
</string>

<string id="st_wpn_m14_descr">
	<text>M14 je americká bojová puška s volitelnou støelbou, komorovaná na náboj 7,62x51 mm, nástupce slavné M1 Garand. V posledních dnech druhé svìtové války byla M14 vyrobena jako experimentální zbraò, která mìla øešit jakékoli problémy M1 Garand. V tomto ohledu uspìla a stala se standardní puškou ozbrojených sil Spojených státù od roku 1959 do roku 1964, kdy byla nahrazena puškou M16. I když je ponìkud zastaralá, M14 stále nabízí dobrou pøesnost a poškození, což ji èiní užiteènou proti èemukoliv a komukoliv, koho v Zónì potkáte. Tato M14 je vybavena 20ranným zásobníkem, což je v Zónì celkem bìžné.\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_m21">
	<text>M21</text>
</string>

<string id="st_wpn_m21_descr">
	<text>Odstøelovací zbraòový systém M21, známý pøed válkou ve Vietnamu jako XM21, je variantou pušky M14 urèenou k použití jako odstøelovací puška bìhem této války. Má páèku volièe støelby zablokovanou v poloautomatické poloze, takže na rozdíl od M14 není schopna automatické palby. Puška má také kvalitu National Match, což zlepšuje její pøesnost. Nejvýznamnìjším rozdílem je však 3-9x variabilní dalekohled, AR TEL, již namontovaný na tomto modelu. Je to neobvyklá zbraò, èásteènì srovnatelná s SVD.\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_mk14new">
	<text>MK14 EBR</text>
</string>

<string id="st_wpn_mk14new_descr">
	<text>Mk 14 Mod 1 je modernizovaná varianta vyvinutá pro americké Navy SEALs, a proto používá námoøní klasifikaci "Mark". Skládá se z M14 uvnitø Sage EBR šasi, které bylo pro tento projekt vyvinuto, se zkrácenou 18palcovou hlavní. Tato hlaveò zlepšuje ovladatelnost a snižuje hmotnost, ale také snižuje pøesnost. Je také vybavena pažbou Magpul CTR na adaptéru buffer tube ve stylu M4.\n \n
	%c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè kompatibilní s 5,56x45 \n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optiky ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n</text>
</string>

	
</string_table>