<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>

<string id="st_pda_name">
	<text>PDA</text>
</string>
<string id="st_pda_descr">
	<text>PDA s informacemi o Zónì obsahující digitální záznamy, podrobné mapy a místa anomálií. Obchodní hodnota mùe bıt vysoká, pokud najdeš správného kupce.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]nízká spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_pda_1_name">
	<text>PDA</text>
</string>
<string id="st_pda_1_descr">
	<text>Kapesní elektronické zaøízení urèené k poskytování základních a nejdùleitìjších funkcí poèítaèe. PDA je nezbytné pro denní sdílení informací. Je vybaveno GPS modulem pro poskytování geolokaèních a èasovıch informací uivateli.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]nízká spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_pda_2_name">
	<text>PDA (Verze 2.0) s KilTrakem™</text>
</string>
<string id="st_pda_2_descr">
	<text>Kapesní elektronické zaøízení urèené k poskytování základních a nejdùleitìjších funkcí poèítaèe. PDA je nezbytné pro denní sdílení informací. Tato verze obsahuje pøedinstalovanı GPS modul pro poskytování geolokaèních a èasovıch informací uivateli. Modul v této verzi byl vylepšen tak, aby získával a zpracovával pozici ostatních modulù pøipojenıch k síti v polomìru 300 metrù, co èiní toto PDA atraktivním mezi stalkery.\n \n
	Toto konkrétní zaøízení také dokáe lokalizovat tìla cílù eliminovanıch vlastníkem, protoe ho nìkdo odemkl a nainstaloval na nìj nelegální verzi softwaru IMI KilTrak.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]nízká spotøeba elektrické energie\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]ukazuje polohu blízkıch skupin z vaší skupiny\n
	</text>
</string>

<string id="st_pda_3_name">
	<text>PDA (Verze 3.1)</text>
</string>
<string id="st_pda_3_descr">
	<text>Kapesní elektronické zaøízení urèené k poskytování základních a nejdùleitìjších funkcí poèítaèe. PDA je nezbytné pro denní sdílení informací. Je vybaveno GPS modulem pro poskytování geolokaèních a èasovıch informací uivateli. Tato verze modulu byla vıraznì vylepšena, aby získávala a zpracovávala pozici ostatních modulù pøipojenıch k síti, co èiní toto PDA atraktivním mezi stalkery. Na rozdíl od bìnıch GPS modulù tento spoléhá na sadu kódù, které umoòují modulu získat speciální privilegia na pøipojené síti a získat více informací.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]nízká spotøeba elektrické energie\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]ukazuje polohu blízkıch pøírodních skupin\n
	</text>
</string>
<string id="st_detector1">
	<text>Echo Detektor (Tøída I)</text>
</string>
<string id="st_detector1_descr">
	<text>Tento zastaralı detektor anomálních jevù vyvolává poplašnı signál, kdy se anomální èástice dostanou do speciální komory pøi pøiblíení k anomálii. Také dokáe zaznamenat pøítomnost artefaktu a mìøit vzdálenost k nejblišímu z nich. Vzdálenost je indikována frekvencí zvuku, kterı detektor vydává. Pro pøepnutí do reimu vyhledávání artefaktu otevøete pøední kryt zaøízení. Kvùli svému jednoduchému designu je urèen pouze k lokalizaci nejèastìjších artefaktù.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_detector2">
	<text>Detektor Bear (Tøída II)</text>
</string>
<string id="st_detector2_descr">
	<text>Tento detektor anomálních jevù poslední generace slouí k lokalizaci anomálních formací a má barevnı diodovı panel, kterı nejen indikuje smìr k artefaktùm, ale také mìøí jejich vzdálenost. Pro pøepnutí do reimu vyhledávání artefaktu otevøete pøední kryt zaøízení. Bohuel, zaøízení je naprogramováno s pomìrnì zastaralım seznamem detekovatelnıch artefaktù.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_detector3">
	<text>Detektor Veles (Tøída III)</text>
</string>
<string id="st_detector3_descr">
	<text>Vìdeckı detektor nové generace. Díky svım tøem pokroèilım detekèním komorám zobrazuje polohu artefaktu na speciálním LED displeji v reálném èase. Kdy je detektor zavøenı, registruje pouze èástice záøení a anomálie. Pro pøepnutí do reimu vyhledávání artefaktu otevøete pøední LED displej. V reimu vyhledávání je detektor schopen lokalizovat všechny artefakty známé vìdì.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]vysoká spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_detector4">
	<text>Svarog Detektor (Tøída IV)</text>
</string>
<string id="st_detector4_descr">
	<text>Prototyp detektoru s rozšíøenou funkcionalitou skeneru frekvencí anomálních jevù. Toto zaøízení obsahuje program, kterı identifikuje statické oblasti anomální aktivity uloené v databázi, pøièem zachovává schopnost lokalizace artefaktu. Polohy jak anomálních oblastí, tak artefaktù jsou zobrazeny na speciálním LED displeji. Reim vyhledávání artefaktu, kterı lze aktivovat otevøením pøedního LED displeje, byl upraven tak, aby detekoval i anomální formace, které zatím nejsou vìdì známé.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]vysoká spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_detector9">
	<text>RF Pøijímaè</text>
</string>
<string id="st_detector9_descr">
	<text>RF (Radio Frequency - Radiové frekvence) pøijímaè je malé zaøízení s vysoko citlivım RF modulem, kterı se pouívá pro základní komunikaci. Je pomìrnì bìné mezi vojáky navzdory staré technologii. Jak název napovídá, dokáe interagovat s radiovımi signály v dosahu 200 metrù. Zaøízení je schopno zpracovávat radiové vlny v frekvenèním rozsahu mezi 30 a 300 MHz.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
	

<string id="st_detector8">
	<text>Zaøízení pro mìøení anomálií</text>
</string>
<string id="st_detector8_descr">
	<text>První prototyp byl navren v roce 2008 pod dohledem profesora Sakharova v mobilní laboratoøi v Yantaru. Od té doby bylo vytvoøeno více kopií po jeho prokázaném úspìchu pøi terénním vızkumu. Toto zaøízení je schopno provádìt a zaznamenávat mìøení anomálních polí. Díky vylepšené konstrukci a senzorùm s vysokou citlivostí zajišuje spolehlivı provoz i v nejpøátelštìjších prostøedích.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba  energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_broken_pda">
	<text>Rozbité PDA</text>
</string>
<string id="st_broken_pda_descr">
	<text>Toto PDA je silnì poškozeno; polovina displeje je rozbitá a GPS modul nefunguje správnì. Vnitøek je vìtšinou stále v poøádku.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]srot\n
	</text>
</string>
<string id="st_device_torch_name">
	<text>Pøilba s èelovkou</text>
</string>
<string id="st_device_torch_descr">
	<text>Bìná èelová baterka, která se nosí na hlavì. Uiteèná pro stalkery, kteøí se pohybují venku po setmìní, ale mùe pøitahovat problémy, pokud se pouívá neuváenì. Umoòuje volné pouívání obou rukou pøi terénních operacích.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba energie\n
	</text>
</string>

<string id="st_device_torch_nv_1_name">
	<text>Pøilba s èelovkou a noèním vidìním 1PN93-1</text>
</string>
<string id="st_device_torch_nv_1_descr">
	<text>Bìná èelová baterka, která je plnì funkèní. Uiteèná pro stalkery, kteøí se pohybují venku po setmìní, ale mùe pøitahovat problémy, pokud se pouívá neuváenì. Tato èelová lampa je vybavena standardním noèním vidìním 1PN93-1 ruskıch vojenskıch sil. Nabízí generaci 2+ zesílení obrazu, které je zvláštì uiteèné pro operace v noci nebo za podmínek s nízkım osvìtlením.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba energie\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]dlouhé stisknutí tlaèítka "Zapnout" zapne noèní vidìní\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]krátké stisknutí tlaèítka "Zapnout" nastaví jas noèního vidìní\n
	</text>
</string>
<string id="st_device_torch_nv_2_name">
	<text>Pøilba s èelovkou a noèním vidìním PN21KL</text>
</string>
<string id="st_device_torch_nv_2_descr">
	<text>Bìná èelová baterka, která je plnì funkèní. Uiteèná pro stalkery, kteøí se pohybují venku po setmìní, ale mùe pøitahovat problémy, pokud se pouívá neuváenì. Tato èelová lampa je vybavena generací 2+ zesílení obrazu, urèenou pro provoz v noci za pøirozeného osvìtlení a v úplné tmì se zapnutım infraèervenım osvìtlením.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba energie\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]dlouhé stisknutí tlaèítka "Zapnout" zapne noèní vidìní\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]krátké stisknutí tlaèítka "Zapnout" nastaví jas noèního vidìní\n
	</text>
</string>
	

<string id="st_device_torch_nv_3_name">
	<text>Pøilba s èelovkou a noèním vidìním Oracle Psi-stimulator</text>
</string>
<string id="st_device_torch_nv_3_descr">
	<text>Bìná èelová baterka, která je plnì funkèní. Uiteèná pro stalkery, kteøí se pohybují venku po setmìní, ale mùe pøitahovat problémy, pokud se pouívá neuváenì. Tato èelová lampa je vybavena softwarem na zpracování obrazu, kterı odstraòuje šum z videa a zvyšuje schopnosti zesilování obrazu jednotky PN21K, èím se stává plnohodnotnım zaøízením pro noèní vidìní generace 3+.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba energie\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]dlouhé stisknutí tlaèítka "Zapnout" zapne noèní vidìní\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]krátké stisknutí tlaèítka "Zapnout" nastaví jas noèního vidìní\n
	</text>
</string>
<string id="st_device_flashlight">
	<text>Svítilna</text>
</string>
<string id="st_device_flashlight_descr">
	<text>Univerzální pøenosná svítilna. Bohuel nelze ji pouívat spoleènì s vìtšinou zbraní, protoe vyaduje volnou ruku. Lze ji však pouívat souèasnì s pistolemi a jinım jednoruèním vybavením.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba energie\n
	</text>
</string>

<string id="st_batteries_dead">
	<text>Staré baterie</text>
</string>
<string id="st_batteries_dead_descr">
	<text>Pouze jedna z deseti baterií nalezenıch v Zónì je stále funkèní. Stalkery je vyhazují, kdy se vybijí, protoe je témìø nemoné najít nabíjeèku baterií. Jejich vnìjší vrstva je zkoro koroze a špínì, co je silnım indikátorem, e jsou témìø vybité. Nicménì, jako všechno v Zónì, mají svùj úèel a mohou bıt uiteèné pro èasté dobíjení elektrické energie.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]odpad\n
	</text>
</string>

<string id="st_batteries">
	<text>Baterie</text>
</string>
<string id="st_batteries_descr">
	<text>Balík baterií urèenıch pro pouití ve svítilnách, PDA, noèním vidìní a jinıch elektronickıch zaøízeních. Doporuèuje se mít nìkolik náhradních baterií v pøípadì nouze.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]zdroj energie\n
	</text>
</string>

<string id="st_batteries_ccell">
	<text>Armádní bateriová jednotka</text>
</string>
<string id="st_batteries_ccell_descr">
	<text>Balík plnì nabitıch armádních baterií. Velmi cennı a vysoce ádanı z dùvodu relativního nedostatku baterií v Zónì. Pouívá se všemi frakcemi a stalkerem všech úrovní, od nováèkù po zkušené stalkerem. Dodáváno obchodníkùm korumpovanımi vojenskımi dùstojníky, kteøí se snaí v Zónì vydìlat nìjaké peníze navíc.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]zdroj energie\n
	</text>
</string>

<string id="st_geiger_dead">
	<text>Geigerùv poèítaè</text>
</string>
<string id="st_geiger_dead_descr">
	<text>Geigerùv poèítaè mìøí ionizující záøení. Detekuje emise alfa, beta a gama èástic. Geigerùv poèítaè byl vynalezen v roce 1908 a dodnes je populární a pouívá se k mìøení v oblasti zdraví, fyziky, prùmyslu, geologie a dalších oblastí. Je sloen z jednoduchıch elektronickıch obvodù.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]mìøí úroveò radioaktivní kontaminace\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]støední spotøeba energie\n
	</text>
</string>

<string id="st_electric power">
	<text>Univerzální napájecí zaøízení (elektrické)</text>
</string>
<string id="st_electric power_descr">
	<text>Napájecí jednotka ze studené války o velikosti malého kapesního vysílaèky. Pøijímá témìø jakıkoli typ baterií. Vyuívá veškerou energii z vloenıch baterií a dodává elektronickım zaøízením napájení vylepšenım proudem pøes soubor mikrodrátù. Tyto dráty lze pøipojit k libovolnému zaøízení, bez ohledu na jeho sloitost nebo stáøí. Stalkerùm umoòuje pouívat a manipulovat s mnoha elektronickımi zaøízeními, i kdy mají pouze jednu baterii.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]pøenosnı zdroj energie\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]pøijímá všechny typy baterií\n
	</text>
</string>
	
<string id="extension_pda">
	<text>Multimediální PDA</text>
</string>
<string id="exten_sion_pda">
	<text>Drahı odolnı PDA odolnı proti vlhkosti a nárazùm s chatovacím klientem a integrovanım pøehrávaèem hudby.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]umoòuje pøehrávání hudby a interakci v síti stalkerù\n
	</text>
</string>
<string id="st_gps_tracker">
	<text>Armádní GPS modul</text>
</string>
<string id="st_gps_tracker_descr">
	<text>Prototyp navigaèního zaøízení GPS nové generace. Bylo vyrobeno pouze nìkolik kusù. Pøestoe je distribuován vıhradnì mezi nejvyššími vojenskımi hodnostáøi, nìkterá zaøízení se dostala i do rukou jinıch stran. Tento vylepšenı modul s vylepšenım rámcem a vysoce citlivımi senzory zaruèuje spolehlivı provoz i v nejpøátelštìjších prostøedích. Na rozdíl od bìnıch GPS modulù se tento spoléhá na sady kódù, které umoòují modulu získat speciální privilegia v pøipojené síti. Získává polohu ostatních pøipojenıch modulù v polomìru 300 metrù. Na druhou stranu tento modul spotøebovává bìhem provozu znaèné mnoství elektrické energie. Vnitøní automatickı spínaè v modulu ho vypíná po 20 sekundách nepøetritého skenování pro úsporu energie.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]velmi vysoká spotøeba elektrické energie\n
	</text>
</string>
<string id="st_musicplayer">
	<text>Rádio</text>
</string>
<string id="st_musicplayer_desc">
	<text>Upravené rádio navrené k komunikaci s ostatními rádii, s maximálním potlaèením rušení.\n \n
	</text>
</string>
<string id="st_weather_radar">
	<text>Kompletní meteorologickı radar</text>
</string>
<string id="st_weather_radar_descr">
	<text>Pokroèilı puls-Dopplerovskı meteorologickı radar ve formì mini-sady. Tato sada je povaována za zázrak v oblasti meteorologie. Vysílá smìrové pulsy mikrovlnného záøení o rychlosti pøenosu pøiblinì jednu mikrosekundu pomocí dutinové magnetronové trubice pøipojené vlnovodem k parabolické anténì pro sbìr meteorologickıch dat.\n Dva vìdci zjistili, e pouití artefaktu "Meatchunk" poblí antény mùe vıraznì zvıšit vıkon pulsu a do té míry, e mìní ionty v troposférické vrstvì atmosféry a zcela mìní její vlastnosti.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]napájení pomocí artefaktu Meatchunk\n
	</text>
</string>
<string id="st_dosimeter_mode">
	<text>Reim dozimetru</text>
</string>
<string id="st_actor_rads">
	<text>Ozaøení tìla</text>
</string>
<string id="st_environment_rads">
	<text>Ozaøování prostøedí</text>
</string>
</string_table>