<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_name">
    <text>Mrtvá Noc</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_text">
    <text>Lonery v Temné Kotlinì veèerem zmizí beze stopy. Sidoroviè mì poádal, abych zjistil, co se dìje.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_about">
    <text>Naši kluci hlásí, e nìkteøí Lonery nedávno zmizeli na cestì ze sauny v Temné Kotlinì do naší vesnice. Cesta byla vdy relativnì bezpeèná, take lidé èasto cestovali v noci, aby se vyhnuli banditùm a vojákùm. Jejich køik v temnotì byl slyšet chlapy zùstávající u sauny, ale nikdo nebyl dost odvánı riskovat ivot, pokoušejíc se jim pomoci. Tìla chybìjících stalkerù nebyla nalezena po rozbøesku. Stalkeøi tady se sešli a vybrali malou sumu pro nìkoho, kdo bude ochoten vyšetøit, co se stalo.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_finish">
    <text>Strašnı osud... díky, e jsi poslal mrtvé na svùj poslední odpoèinek a zajistil, e se k jejich silám pøidají ještì další kluci. Tady - zaslouil sis to.</text>
</string>
<string id="dead_night_details">
    <text>Vyšetøi místo bìhem noci</text>
</string>


	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_name">
    <text>Padající Nebe</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_text">
    <text>Armáda dostala posily v podobì nového vrtulníku Mi-24, kterı by mohl bıt pouit k útoku na staré vojenské sklady, kde se nachází Freedom. Lukash mì povìøil sestøelením tohoto létajícího monstra. Mìl bych se dostat do Agropromu co nejdøíve.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_about">
    <text>Víš, Duty není naše jediné problémy tady. Armáda by také ráda získala zpìt naši základnu, aby získala kontrolu nad støedem Zóny. To, co je zdruje, jsou tenké zdroje... nebo to alespoò bylo do nedávna. Jedna z našich jednotek byla rozmetána vrtulníkem Mi-24. Pøeil jen jeden mu, aby vyprávìl pøíbìh. Musíme jednat, ne se seberou další síly. \n \nTeï - neøeknu, e to bude snadná mise... je velká šance, e se z toho nevyhrabeš celı, ale pokud uspìješ, èeká tì dobrı obnos penìz.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_finish">
    <text>Tak to je mùj èlovìk! Nemyslím si, e se o tìch parchantech budeme muset znovu starat poté, co uvidí tvoje ohòostroje.</text>
</string>
<string id="skyfall_details">
    <text>Zniè vrtulník</text>
</string>
<string id="skyfall_stealth_message">
    <text>Šmejd! Rozhodl ses o tom postarat potichu. Lepší plán jsem nemohl naplánovat sám! Teï to nezpackej a sna se umístit nìjaké vıbušniny tam, kde je nikdo neuvidí.</text>
</string>
<string id="skyfall_run_fail_message">
    <text>Take jsi utekl... mìl jsem pocit, e jsem si vybral špatného èlovìka pro tuhle práci...</text>
</string>
<string id="skyfall_confrontation_message">
    <text>Myslíš si, e tì nemùeme vidìt, stalkeru? Pøijít sem byla tvoje poslední chyba.</text>
</string>
<string id="skyfall_cover_blow_message">
    <text>Tady máme lstivého potkana!</text>
</string>
<string id="skyfall_blow_cover_run_message">
    <text>Vidím tì! Neuteèeš, stalkeru!</text>
</string>


	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_name">
    <text>Dr Pozici</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_text">
    <text>Bandité se chystají útoèit na Smetištì s velkımi silami a usilovat o úplnou kontrolu nad ním. Petrenko mì poádal, abych se uzavøel na Bleším trhu a odpuzoval je zpìt.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_about">
    <text>Naši špioni hlásí obrovskou koncentraci banditù blízko prùchodu mezi Temnım údolím a Smetištìm. Dovolit jim získat kontrolu nad Smetištìm je nepøijatelné. Máme ale problémy s lidskımi zdroji kvùli tìm zatracenım hipíkùm na severu... a proto tì pošlu na tuto misi sám. Vím - zní to jako šílenství, ale mìl bys dostat nìjakou pomoc od lonerù, kteøí èasto toto místo navštìvují, pokud ještì nebyli pøepadnuti nìjakım menším oddílem banditù.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_finish">
    <text>Skvìlá práce, soudruhu! Tady - to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="hold_the_ground_on_position_message">
    <text>Nepøítel zaèal postupovat! Pøiprav se na bitvu, stalkeru!</text>
</string>
<string id="hold_the_ground_defended_position_message">
    <text>To by mìlo bıt poslední z nich. Ihned mi hlásit, stalkeru!</text>
</string>
<string id="hold_the_ground_run_fail_message">
    <text>Patetické... nemìl bych ti vìøit na téhle práci.</text>
</string>
<string id="hold_the_ground_details">
    <text>Bránit pozici</text>
</string>

<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_name">
    <text>Ani o krok zpìt</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_text">
    <text>Mesiáši postupnì ztrácejí kontrolu nad Limanskem a Dushman má obavy, e Mrtvé Mìsto brzy podstoupí útok od Monolitu. Musím získat zpìt území a k mostu a znièit veškeré moné posily, které by mohli dostat.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_about">
    <text>Poslouchej, kámo - mám pro tebe osobní kontrakt. Status quo v Limansku se nedávno zaèal postupnì sklání ve prospìch Monolitu. Moná máme lesklé vybavení, ale oni mají zbraò, kterou jsme dosud podceòovali - fanatismus.\n \nNáš lukrativní byznys tady by mohl brzy skonèit - nìkteøí z mıch kontraktorù u toto místo opustili, protoe se bojí, e fanatikové sem mohou pøijít kdykoliv. Tady máš deal - jdi do Limansku a vrátí status quo - odešli Monolit za most a zniè všechny oddíly, které by se mohly pokusit ho znovu pøekroèit.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_finish">
    <text>Dobrá práce. Teï se mùeme vrátit k normálnímu podnikání. Tady - vezmi si to. Rychle se vrátím, a noví kontraktanti zjistí, e je tu opìt bezpeèno.</text>
</string>
<string id="no_step_back_on_position_message">
    <text>Naše radary ukazují obrovskou skupinu Monolitianù míøících k posílení ztracené pozice. Pøiprav se!</text>
</string>
<string id="no_step_back_defended_position_message">
    <text>Skvìlá práce, partneru. Radary neukazují ádnou další nepøátelskou aktivitu v oblasti. Teï pojï - musíme si promluvit.</text>
</string>
<string id="no_step_back_run_fail_message">
    <text>Právì jsi ztratil svùj kontrakt, kámo. Mìl jsem najmout opravdové bojovníky...</text>
</string>
<string id="no_step_back_details">
    <text>Bránit pozici</text>
</string>


<string id="simulation_task_gambling_with_life_name">
    <text>Hazard se ivotem</text>
</string>
<string id="simulation_task_gambling_with_life_text">
    <text>Pøijal jsem sázku s Freedomerem, e zabiju zdravého Upíra pouze noem. Ti hippies mají podivné nápady, ale peníze jsou peníze, take...</text>
</string>
<string id="simulation_task_gambling_with_life_about">
    <text>Vèera jsem si s jedním ze svıch kámošù uil nejlepší tripy ivota. Nejsem si jistı, odkud mìl tu sraèku, ale chlape... kopal to jak sviòa...\n \nKadopádnì - zpìt na vìc. Víš, oba máme rádi hazard a on vymyslel pìknì nesmyslnou sázku. Øekl, e vsadí hezkou sumu na to, e nìkdo zabije Upíra pouze noem. Jeden z našich chlapíkù - stále nadrenı - zahlédl jeho øeè a odešel ven základny tu noc. U se nikdy nevrátil, ale sázka stále platí. Chudák... zajímalo by mì, co se s ním stalo...\n \nTeï kde jsem skonèil? Ah, ano - ta sázka! Vypadáš jako tvrdej chlap. Nechtìl bys zkusit štìstí? Pøipevním malou kameru na tvùj oblek, abych pozdìji mohl ukázat video mému kámošovi. Co - nemyslel jsi si, e ti povím jeho jméno tady, e jo? Chci nìco i pro sebe z toho mít.\n \nPamatuj - je tu jedna vìc - mutant musí bıt zdravı. Mùj kámoš na videu uvidí pøedchozí rány a nebude ádnı vıplatu.</text>
</string>
<string id="simulation_task_gambling_with_life_finish">
    <text>Zanechal jsi ve mì dojem, kámo! Teï mi dovol pøinést toto nahrávání svému pøíteli. Tady máš svoji èást.</text>
</string>
<string id="gambling_with_life_details">
    <text>Splò sázku</text>
</string>

<string id="simulation_task_vengence_amplified_name">
    <text>Zesílená Pomsta</text>
</string>
<string id="simulation_task_vengence_amplified_text">
    <text>Bandita mì chce, abych sekáèem rozsekal chimeru na kusy na odplatu za jeho kamaráda. Vzít na sebe tuto úlohu byla asi chyba...</text>
</string>
<string id="simulation_task_vengence_amplified_about">
    <text>Slyšel jsi o chimerách, e? Zatracenì velká a ošklivá hovada... všeho nejlepšího jim! Poslali bráchu na tu druhou stranu. V noci jsme hlídali obvod a byli jsme pøepadeni jedním z tìchto pøíšer. Skoèil rovnou na mého bráchu a strhl mu nohu. Jeho køik upozornil zbytek tábora a povedlo se nám to zvíøe odehnat. Trvalo to ale pøíliš dlouho a mùj brácha zemøel na ztrátu krve...\n \nTak tady máš deal - pøipevnìte tuhle kameru ke svému obleku a usekej jedné z tìchto parchantù nohu! Nebo víš co? Usekej ji na kusy! Chci vidìt, jak trpí nesnesitelnou bolest!\n \nJsou fakt tvrdí, take bude v poøádku, kdy bude závìreènı úder proveden sekyrkou.</text>
</string>
<string id="simulation_task_vengence_amplified_finish">
    <text>Byl jsi krutı ve svıch metodách, mùj pøíteli. Oceòuji to. Vidìt tu zuøivost zmìnit se ve strach a bolest v oèích tohoto zvíøete mì uspokojilo...</text>
</string>
<string id="vengence_amplified_details">
    <text>Sekni pøíšeru na kusy</text>
</string>


<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_name">
    <text>Hra s Mozky</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_text">
    <text>Sakharov potøebuje ovládaè s nepoškozenım mozkem pro další vızkum jeho psi schopností.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_about">
    <text>Jsem vdycky rád, kdy vidím mladé lidi, kteøí jsou tak ochotní pøispìt k vìdeckım projektùm! Vidíte - zkoumáme tajemství Zóny u velmi dlouho a pøesto je stále tolik k objevování. Jedním z nejfascinujících a zároveò nejnebezpeènìjších zjevù v Zónì jsou ovládaèi. Stalkøi se obvykle snaí vyhnout støetu s nimi a kdy je nevyhnutelnı, chtìjí - pochopitelnì - co nejrychleji eliminovat støelbou do hlavy. Proto jsou vìtšina vzorkù mozku, které dostaneme, pro nás velmi málo uiteèné. Bylo by velmi oceòováno, kdybyste jeden z nich zabil, ani byste poškodili jeho mozek, a informovali nás o této události co nejdøíve, abychom mohli vyslat skupinu, která by ho zabezpeèila, a ujistila se, e k nám dorazí, ne se jeho tkánì zaènou rozkládat.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_finish">
    <text>Dìkuji za váš pøínos naší vìdecké komunitì, mladı pøíteli.</text>
</string>
<string id="brain_game_details">
    <text>Ukradni vzorek</text>
</string>
<string id="brain_game_success_report">
    <text>Profesore - podaøilo se mi získat vzorek, kterı jste poadoval. Posílám vám souøadnice.</text>
</string>
<string id="brain_game_success_response">
    <text>Skvìlá práce! Okamitì pošlu jedno z našich tımù. Prosím, navštivte mì v naší bunkru - èeká vás odmìna.</text>
</string>

<string id="urgent_orders_name">
    <text>Naléhavé Rozkazy</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_text">
    <text>Jeden z našich vojákù z Duty byl vánì zranìn novım druhem Upíra a potøebuje léèbu od vìdcù. Musím pospíšit!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_finish">
    <text>Skvìlá práce, vojáku! Zachránil jsi svého bratra v zbrani. Tak dr a do konce.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_report">
    <text>Vojáku! Tohle je generál Voronin! Mám pro tebe naléhavı rozkaz. Jeden z našich bratrù byl zranìn a otráven nìjakım novım druhem Upíra. Náš lékaø mu nemùe pomoci. Kontaktoval jsem profesora Sakharova s ádostí o pomoc a existuje šance, e jeho experimentální léèba by mohla našemu bratrovi pomoci.\n \nMusíš se okamitì vydat smìrem k Yantar a doprovodit skupinu vìdcù zpìt k naší základnì. Neseleš, vojáku!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_scientists_response">
    <text>Ahoj, mladíku! Dostal jsem informace o tvém pøíjezdu od tvého generála. Moji asistenti mají všechno, co potøebují k vyléèení tvého pøítele, a brzy k tobì pøistoupí.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_fail">
    <text>Náš bratr právì vydechl naposledy. Zklamal jsi mì, vojáku... zklamal jsi nás všechny.</text>
</string>


	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_text">
    <text>Jeden ze spolubojovníkù byl vánì zranìn novım druhem Upíra a potøebuje léèbu od vìdcù. Musím spìchat!</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_finish">
    <text>Skvìlá práce, vojáku! Zachránil jsi svého bratra v zbrani. Propuštìn.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_report">
    <text>Vojáku! Tohle je plukovník Kuznìcov! Mám pro tebe naléhavı rozkaz. Jeden z našich bratrù byl zranìn a otráven nìjakım novım druhem Upíra. Náš lékaø mu nemùe pomoci. Kontaktoval jsem profesora Sakharova s ádostí o pomoc a existuje šance, e jeho experimentální léèba by mohla našemu bratrovi pomoci.\n \nMusíš se okamitì vydat smìrem k Yantar a doprovodit skupinu vìdcù zpìt k naší základnì. Neseleš, vojáku!</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_scientists_response">
    <text>Ahoj, mladíku! Dostal jsem informace o tvém pøíjezdu od plukovníka Kuznìcova. Moji asistenti mají všechno, co potøebují k vyléèení tvého pøítele, a brzy k tobì pøistoupí.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_fail">
    <text>Jsi pozdì, vojáku... náš lékaø právì potvrdil úmrtí. Mìj se na pozoru, aby tì vyšší velitelství nevolalo k soudnímu procesu.</text>
</string>

<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_name">
    <text>Baba Jaga</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_text">
    <text>Nìkteøí stalkeri byli pozorováni, jak veèer kolem anomálie Èarodìjky Jelly zmizí doslova ve vzduchu, kdy se pokoušeli chytit zdánlivì volnı artefakt. Musím zjistit, co se dìje.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_about">
    <text>Kdy trávíte všechny své dny na místì jako tohle, slyšíte spoustu zajímavıch pøíbìhù. Vìtšina z nich jsou èirá nesmyslnost, ale jeden pøišel od samotného Øezníka. Ten chlap je tady celkem legenda... tvrïák, kterı udìlal ze Smetištì obyvatelné místo... alespoò do urèité míry.\n \nTeï k pøíbìhu - právì pøed tím, ne to vzdal, Øezník šel ven z hangáru na cigaretu. Uvidìl skupinu nováèkù z dálky, kteøí zastavili u anomálie Èarodìjky Jelly, aby vyzvedli artefakt. Poté, co jeden z nich sáhl pro nìj, zmizeli v krátkém blesku. Jejich køik byl slyšet z lesa nìkolik sekund. Øezník vìdìl, e je u pozdì na jejich zachránìní, tak tam stál a èekal. Na krátkı okamik vidìl štíhlou siluetu staré eny. Nemìl chu honit ducha v noci, tak šel tam další den, jen aby našel holé kosti stalkerù. Pokusil se bìhem dne lovit pøíšeru, ale nikdy se neukázala. Varoval všechny stalkery, kteøí tudy prošli, a tak se mezi nimi narodil pøíbìh o Babì Jaze - víte... té strašidelné staré dámì z pohádek pro dìti, co ije na bainì nebo v lese a unáší dìti, které jdou pøíliš daleko od domova.\n \nØezník mì navštívil nedávno. Snail se zjistit, co to místo straší, ale zdá se, e pøíšera je dost chytrá na to, aby se vyhnula té vraedné mašinérii. Jeliko Rostok navštìvuje mnohem zkušenìjší stalkøi, poádal mì, abych našel nìkoho ochotného vypoøádat se s tou starou èarodìjkou. Co ty na to?</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_finish">
    <text>Take ta èarodìjnice je skuteèná! Zóna mì nikdy nepøestane pøekvapovat. Øíkáš, e jsi nenašel tìlo? Škoda - doufejme, e se u nikdy nevrátí.\n \n*šepot* Baba Jaga... svatá pìtka... *šepot*</text>
</string>
<string id="baba_yaga_details">
    <text>Prozkoumej místo veèer</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_name">
    <text>Dùm hrùzy</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_text">
    <text>Na severovıchodním kontrolním stanovišti bylo nalezeno vyvrácené tìlo èlena Clear Sky. Cold mì poádal, abych zjistil, co se tam venku poflakuje pøi noci.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_about">
    <text>Víte, baina byla vdycky dost nebezpeèné místo. Tvrdì jsme bojovali, abychom zde vybudovali naši základnu a zajistili okolí. V poslední dobì se k nám mutanti zøídka dostávají blízko. Renegádi stále obèas útoèí naši vnìjší stanici, ale vdy litují svıch rozhodnutí.\n \nApropos - v poslední dobì se tam dìje nìco divného. Naši kluci hlásí tajemné štìkání a šepoty, které se ozıvají z nikde. Vzhledem k tomu, e se v okolí nenašli ádní mutanti, nechávali jsme to bıt... dokud nebylo nalezeno vykrvácené tìlo jednoho z našich stránıch za budovou, kdy šel v noci na moèení a dlouho se nevracel.\n \nTehdy jsem si vzpomnìl na jednu vìc... Kdy byl Lebedev naším vùdcem, jeden starı loner pøišel do naší hospody a vyprávìl pøíbìh o klidné rodinì s psem, která tam ila pøed havárií v Èernobylu. Ten mu také zaèal slyšet hlasy, které ho dohnaly k šílenství. Ztratil rozum a v noci zabil celou svou rodinu, vèetnì psa. Druhı den, kdy si uvìdomil, co udìlal, obìsil se... Mám špatnı pocit, e by tyto incidenty mohly bıt spojeny. Stále musíme to místo hlídat, ale nemohu riskovat ztrátu dalšího mue. Jsi ochoten se podívat na vìc?</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_finish">
    <text>Asi ten staøík øíkal pravdu... co za pøíbìh. Budeme muset zvıšit bezpeènost na místì, aby se to u nikdy nestalo. Tady - tohle je pro tebe.</text>
</string>
<string id="house_of_horrors_details">
    <text>Prozkoumej místo v noci</text>
</string>

<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_name">
    <text>Mirá</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_text">
    <text>Zachránìnı lovec artefaktù tvrdí, e byl postøelen dalším stalkrem, kterı vypadal pøesnì jako on. Beard mì poádal, abych navštívil místo a podíval se kolem.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_about">
    <text>%c[0,255,255,255]!!Pokud hraješ Call of Pripyat pøibìh tak nesmíš vzít tento quest!!:\n Mám pro tebe úkol. Jak u moná víš, vdycky mám nìjaké kontrakty od sbìratelù na nìjaké vzácné artefakty a není lepší místo, kde bych je našel. Jeden z mıch kontraktorù byl nedávno pøiveden zpátky s kulkou v bøiše po vıpravì do elezného lesa. Ten parchant mìl štìstí, e ho nìkdo zachytil jeho SOS signálem. Po probuzení z narkózy øekl nìjakı neuvìøitelnı pøíbìh.\n \nTvrdí, e kdy se skláníl, aby sebral artefakt, slyšel nìkoho, kdo ho volá. Kdy se otoèil, osoba stála nedaleko za ním a míøila na nìj pistolí. Okamitì se zbláznil, kdy si uvìdomil, e tato osoba vypadala pøesnì jako on, ale nestihl panikaøit, protoe hned poté dostal kuli. Kdy spadl a podíval se zpátky, støelec nikde nebyl vidìt. Okamitì poslal SOS a ne dlouho poté omdléval. Byl nalezen skupinou, která nebyla daleko odtud. Zachránci tvrdili, e všichni slyšeli nìjaké šepty, kdy opouštìli místo, ale nechtìli tak rychle zjistit, co to bylo. Tady máš dohodu - zjisti, co se tam skrıvá, a dostaneš pìkné peníze, co?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_finish">
    <text>Wow... vìdìl jsem, e burery dokáou manipulovat hmotou, ale neoèekával jsem, e mohou dìlat tohle do té míry! Nemyslím si, e mi vìøí návštìvníci, kdy jim budu vyprávìt tvùj pøíbìh. Tady, vydìlal jsi to.\n \nŠastnou honbu, stalker... *smích*</text>
</string>
<string id="mirage_details">
    <text>Prozkoumej místo</text>
</string>

<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_name">
    <text>Velká Koøist</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_text">
    <text>Skupina pseudogigantù se uhnízdila v jiním eleznièním tunelu v Jupiteru. Trapper mì poádal, abych se o nì postaral.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_about">
    <text>Máš zájem zlepšit své lovecké dovednosti? Vìdci z bunkru hlásili hlasité dunìní a øevy, které vycházely z jiního eleznièního tunelu, a nabídli vysokou cenu komukoli, kdo bude ochoten prozkoumat místo a postarat se o potenciální hrozbu. Bez pochyb to musí bıt pseudogigant... nebo dokonce pár z nich. Skvìlá pøíleitost pro zdokonalení svıch dovedností v lovu tìchto majestátních, ale nebezpeènıch monster. Co øíkáš? Jsi pøipraven na lov velké zvìøe?</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_finish">
    <text>Co za pøíbìh! Nemyslel jsem, e pseudogiganti mohou dosahovat takovıch velikostí... teï lituji, e jsem se nevrátil z dùchodu jen proto, abych si toto zabití nechal pro sebe. Kadopádnì, tady máš odmìnu.</text>
</string>
<string id="big_game_details">
    <text>Prozkoumej místo</text>
</string>


<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_name">
    <text>Prosazování Embarga</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_text">
    <text>Jeden stalker plánuje prodat artefakt sbìrateli ze zóny. Musím ho zastavit a pøinést zpìt plukovníkovi.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_about">
    <text>Nemìj strach, vojáku. Je jedna vìc, kterou je tøeba vyøešit. Náš tajnı agent odposlechl rozhovor dvou stalkerù v baru 100 Rads. Hovoøili o svém posledním kontraktu na doruèení jedné z tìch lesklıch vìcí zvanıch artefakty sbìrateli za hranicí - docela neobvyklı sbìratel, abych byl pøesnı. A to je místo, kde vstupujeme my. Musíš tu vìc zastavit a pøinést mi ji zpìt, rozumìl?</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_finish">
    <text>Skvìlá práce, vojáku - pokraèuj takhle. Odejdi.</text>
</string>

<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_name">
    <text>Chladnokrevná zrada</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_text">
    <text>Sidoroviè mì poádal, abych pøivedl bıvalého lonera, kterı zabil své spolubojovníky, pøed soud. Musím také pøinést zpìt artefakt, kterı byl pøíèinou jeho zloèinù.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_about">
    <text>Mám pro tebe docela neobvyklı úkol na hledání artefaktù. Dostal jsem ádost o neobvyklı artefakt od klienta za hranicí a smlouvu brzy na to pøevzala skupina dvou nováèkù vedená nìjakım zkušenìjším chlapem. O dvì dny pozdìji jsem od nich dostal zprávu, e ho našli kolem Smetištì a druhı den se vrací. Byl jsem trochu pøekvapen... obvykle tam najdeš jen nìjakı odpad.\n \nTeï k zajímavé èásti. Rozhodli se pøenocovat v hangáru. Øezník zmínil, e jeden z nich byl zejména nervózní po neshodì s vedoucím skupiny. Právì chvíli pøed tím, ne šel spát, slyšel vıstøely smìrem od ohništì a hlasité kroky nìkoho, kdo vybìhl z hangáru. Kdy dorazil ke kempu s pistolí v rukou, uvidìl pouze dvì tìla a ádné z nich nebylo ten podezøelı chlapík, na kterého si pamatoval. Na tìle vedoucího našel poznámku o kontraktu a informoval mì o incidentu.\n \nTen parchant pravdìpodobnì poprvé vidìl artefakt jako tento a rozhodl se zabít své bratry, jen aby si ho ukoøistil, a zároveò mì podrazil. To byla jeho poslední chyba. Vstøel mu do hlavy a pøineste zpìt to, co ukradl.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_finish">
    <text>Take spravedlnost byla naplnìna... Dobrá práce, stalkeru.</text>
</string>

<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_name">
    <text>Vyšetøování</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_text">
    <text>Olivius chce, abych mu pøinesl artefakt, kterı vìdci našli na území banditù.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_about">
    <text>Poslouchej, kámo. Jak u asi víš, nazıváme toto místo naším a bereme to vánì. Obèas máme návštìvníky, kteøí se zdají nerozumìt, a obvykle to pro nì konèí špatnì. Naši kluci zahlédli skupinu vìdcù, kteøí šmátrají kolem Glowing Pit. Protoe obvykle nosí nìjaké pokroèilé detektory artefaktù a to místo je dost nebezpeèné, naši kluci se rozhodli nechat vìdce udìlat tu špinavou práci a pak si vzít cokoli, co našli, z jejich mrtvıch tìl. Kdy zahlédli, e naši hosté balí nìjaké tøpytivé dobrùtky do olovìné bedny, jeden z našich nejlepších støelcù zdvihl své SKS, pøipravujíc se k vıstøelu. Právì v tom samém okamiku mu doslova explodovala hlava... dostal odstøelovaèskou kouli do hlavy. Zbytek jeho skupiny nevìdìl, odkud vıstøel pøišel, take utekli o ivot, jak nejrychleji mohli. Kdy se vìtší skupina vrátila zpìt, nikde je nenašla. Vzali si také vìci našeho mrtvého bratra.\n \nMy bereme vìci od ostatních - ne obrácenì... Najdi ty parchanty, nauè je této lekci a pøineste mi bednu zpìt.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_finish">
    <text>Haha - tady to je. Nevrátí našeho bratra k ivotu, ale rozhodnì povznese náladu kolem.</text>
</string>


	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_name">
    <text>Ukradenı Exempláø</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_text">
    <text>Vìdci pøišli o vzácnı artefakt od skupiny Sin. Souhlasil jsem s jeho získáním zpìt.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_about">
    <text>Myslím, e pro tebe mám práci. Nedávno jsme vyslali expedici do Limansku s cílem provést nìkterá mìøení anomálních aktivit v této oblasti. Jeliko jde o místo trvalé bitvy mezi oldnéøi a silami Monolitu, rozhodli jsme se najmout nìkolik expertù z jejich øad, aby kryli naše kolegy. Vše šlo podle plánu... a do urèitého bodu.\n \nNaši kluci získali potøebná data a našli docela vzácnı artefakt. Kdy se pøipravovali k odchodu, silná emise zasáhla místo. Schovali se v suterénu nedaleké budovy. Kdy vìci utichly, oldnéøi vyšli ven, aby prozkoumali okolí. Není to dlouho, co naši kolegové slyšeli støelbu. Nestihli ani vzít své zbranì, kdy do suterénu dopadla granáta, roztrhala dvìma vìdcùm tìla na kusy. Poslední - sotva naivu - se plazil ke vzdálené zdi, pevnì se dríc kontejneru s artefaktem. Tøi mui s bledımi tváøemi vstoupili do suterénu, míøíc na nìj zbranì. Kdy jejich vùdce uvidìl kontejner, vztáhl rukou a ukázal na nìj. Pøeivší, ani by dvakrát pøemıšlel, hodil krabici k nìmu, u vyslovujíc své modlitby. Fanatikové však jeho ivot neukonèili, vidìli, e u umírá. Chytili krabici a odešli v tichu. Náš kluk v té chvíli omdlel a byl nalezen nedalekou skupinou oldákù, kteøí na místo dorazili pozdì. Naštìstí je naivu.\n \nTady je má ádost. Potøebujeme ten artefakt zpìt. Je to klíèovı odkaz pro shromádìná data. Krabice mìla na sobì GPS stopaèku, take budeš schopen najít ty fanatiky. Jsem pacifista, ale s nevìdomou vírou není ádné jednání. Udìlej, co musíš udìlat.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_finish">
    <text>Skvìlá práce, chlape. Teï mùeme pokraèovat v našem vızkumu... na památku našich padlıch kolegù.</text>
</string>

<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_name">
    <text>Krvavá mince</text>
</string>
<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_text">
    <text>Kasiér mì povìøil získáním vzácného artefaktu, kterı byl odebrán skupinou vìdcù ze skupiny ISG.</text>
</string>
<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_about">
    <text>Vypadáš jako nìkdo, kdo rád podstupuje riziko, e? Mám pro tebe velmi lukrativní smlouvu na vzácnı artefakt. Ve skuteènosti mi jinı stalker pøinesl ten artefakt pøed pár dny. Mohl bys se ptát, proè je smlouva stále platná, e? No... skupina velmi nebezpeènıch lidí sledovala tohoto stalkera. Kdy jsme se sem chystali uzavøít obchod, vtrhli dovnitø a všechny pøekvapili. Bylo ihned znát, e jsou všichni experti ve svém øemesle - nosili špièkové brnìní a hlavnì. Ani jedna støela však nezaznìla - vìdìli jsme, e jsme odsouzeni, take jsme se vzdali. Jejich vùdce pomalu pøišel ke mnì, udeøil mì do oblièeje svou eleznou pìstí a vzal kontejner s artefaktem a platbou, která byla pøipravena pro stalkera. Varoval nás, e pokud by je nìkdo následoval, nechali by zde nikoho naivu. Take jsme tam zùstali celı den...\n \nPùvodní smluvník nebyl spokojen s tím, jak se vìci vyvinuly. Krabice mìla na sobì GPS stopaèku, take vyrazil hledat tyto lidi. Vzhledem k tomu, e jsem ho u dlouho nevidìl, pøedpokládám, e kousá trávu. Nemìli jsme štìstí najít podobnı artefakt a klient ztrácí trpìlivost. Take jsem pøemıšlel - byl bys ochoten jim to vrátit jménem mého jména a pøinést zpìt balíèek?</text>
</string>
<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_finish">
    <text>Jsem ohromen, stalker. Neèekal jsem, e tì uvidím zpìt naivu. Tady - zaslouil jsi si to.</text>
</string>


	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_name">
    <text>Památnı pøedmìt</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_text">
    <text>Souhlasil jsem, e pomstím smrt bratra urèitého stalkera a pøinesu zpìt pøíèinu jeho smrti jako památnı pøedmìt.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_about">
    <text>Poslechni, pøíteli. Nebudeš se bát zabít pro peníze, e? Zvláštì pokud jde o odpornı havì...\nVìc je taková - pøed pár dny navštívil Yanov nìjakı stalker. Jeho tváø byla bezvırazná... vìdìl jsem, e vidìl nìjakou svinì. Pøišel ke mnì a objednal dvì láhve vodky. Jen tu stál v tichu, kadou chvíli si udìlal doušek, díval se na dno svého kofolu. Neubìhla ani hodina, kdy jedna láhev byla pryè. Pak koneènì prolomil mlèení tìmito slovy - "Dnes jsem ztratil bratra... ne jako pravého pøítele, ale jako skuteèného bratra...". Poté pokraèoval tím, e mi vyprávìl celı pøíbìh. Pøišli do Jupiteru na svou poslední smlouvu pøedtím, ne opustí Zónu. Dohodli se, e najdou velmi vzácnı artefakt za dobrou cenu a toto místo se zdálo bıt pro tuto úlohu perfektní - dostateènì na sever a relativnì bezpeèné. Po nìkolika dnech hledání našli jeden na anomálii Konkrétní koupel... nebo spíše jeho bratr našel jeden, kdy šel trochu dál do køoví, aby si udìlal svou potøebu. Kdy se chystal vrátit, uslyšel vıstøel od odstøelovací pušky a krátce poté vidìl svého bratra padat na zem. Skryl se znovu ve køoví. K jeho tìlu se pøiblíila skupina tìce obrnìnıch fanatikù z Monolitu. Stalker vìdìl, e v tomto okamiku nemùe nic udìlat. Vzali kontejner s artefaktem, hodili tìlo do anomálie a krátce poté odešli. Ne se mu podaøilo pøiblíit, tìlo jeho bratra se u rozplynulo.\n \nV této fázi mu u nezáleelo na smlouvì. Tady nechal slušnou èástku penìz s kontaktními údaji a øekl, e kdokoli zabije ty parchanty a pøinese zpìt artefakt, mùe si ho vzít. Chce ho jako památku. Co na to øíkáš? Vypadá to jako velmi ušlechtilá vìc. Krabice mìla na sobì lokalizátor, take nebudeš mít problémy najít cíl, i kdy se moná budeš muset vydat na nìjaké nebezpeèné místo.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_finish">
    <text>Dnes jsi udìlal dobrou vìc, stalker. Náš pøítel u opustil Zónu, ale já se postarám o to, aby se mu dostal balíèek.</text>
</string>

<string id="nta_intercept_item">
    <text>Interceptovat pøedmìt:</text>
</string>

</string_table>
