<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<!-- Freedom trader -->
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_name">
    <text>Zniè Mutantí Doupì</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_text">
    <text>Dohodl jsem se se Savou, e znièím mutantí doupì.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_about">
    <text>Ano, máme tu malı problém, kterı je tøeba vyøešit. Nedaleko odsud vzniklo nové mutantí doupì. Musí bıt vyèištìno, ne pøíliš naroste. Tak co øíkáš? Zvládneš to?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_1_finish">
    <text>Skvìlá práce. Díky tobì budeme mít víc prostoru na dıchání, ani bychom byli hodzeni do hluboké vody. Tady je tvá odmìna - všichni trochu pøispìli.</text>
</string>

<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_name">
    <text>Najdi artefakt %s</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_text">
    <text>Dohodl jsem se, e pro Sava najdu artefakt %s pro jeho experimenty.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_about">
    <text>Zajímají mì artefakty, kdy mi ho pøineseš. Samozøejmì, e také dostaneš odmìnu. Zní to dobøe?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_about">
    <text>Potøebuji artefakt pro nìkteré své experimenty. Hledáme artefakt jménem %s. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce, stalkeru. Tady máš svou odmìnu.</text>
</string>

<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_name">
    <text>Zachy zašifrované Dokumenty</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_text">
    <text>Sava mi zaplatí, abych zajistil, e nìkteré zakódované dokumenty se dostanou bezpeènì do jeho rukou.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_about">
    <text>Take nedávno se nìjakı stalker dostal k informacím o úkrytu, které prı vedou k docela zajímavım dokumentùm. Dám ti souøadnice a vımìnou za doruèení dokumentù budeš dobøe placen. Cokoli jiného, co tam najdeš, mùeš si nechat.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_finish">
    <text>Skvìlá práce, stalkere.</text>
</string>



	<!-- Bandit trader -->
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_name">
    <text>Odstranit Mutantí Hrozbu</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_text">
    <text>Burhan mì poslal na úklid. Mám se vrátit k nìmu pro vıplatu poté, co vyèistím mutanty z oznaèené oblasti.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_about">
    <text>Ano, stalkerové sem u tak èasto nepøicházejí. Proè? Protoe vidí mutante, sere se do kalhot a pak odchází. Pokud to takhle pùjde dál, nebudeme moci vybírat nájem, pùjèovat zboí... Chápeš? Je èas tomuto sídlu udìlat jarní úklid.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_finish">
    <text>Fantastické! Tady je tvá odmìna. Postarám se, aby o tobì šéf uslyšel dobré slovo.</text>
</string>

<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_name">
    <text>Štváè</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_text">
    <text>Burhan mì najal, abych nìjakého uboáka odstranil, a poté se vrátil pro vıplatu.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_about">
    <text>Mám seznam lidí, kteøí mì naštvali. Chci, abys jednoho z nich odstranil. Co øíkáš?</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_finish">
    <text>Dobrá, zbavil jsi se toho parchanta! Tady je, co jsem slíbil.</text>
</string>

<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_name">
    <text>Získat %s</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_text">
    <text>Seeò maso z nedávno zabitıch mutantù. Poté doruè %s Burhanovi v táboøe ve mìstì.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_about">
    <text>Pokud jsi dobrı s pistolí a nebojíš se pár mutantù, mám pro tebe práci. Zajímá tì to?</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_about">
    <text>Zásoby potravin se tenèí a potøebuji udret bøíška všech v táboøe plná. Nìkteøí z klukù mi sem tam donesou jednoho nebo dva zabití. Ale teï to bylo pomalé... Take potøebuji %s.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_finish">
    <text>Skvìlé! Mám pro tebe vıplatu.</text>
</string>


</string_table>
