<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>
<string id="st_af_cocoon_name">
    <text>Kokon</text>
</string>
<string id="st_af_cocoon_descr">
    <text>Malı, nepravidelnì tvarovanı artefakt vzniklı v gravitaèních anomáliích. Dluí své jméno dvìma rùznım faktorùm. Zaprvé, vnìjší struktura artefaktu pøipomíná hedvábí housenky. Ale zajímavìjší èást spoèívá v jeho uitnosti. Kdy je artefakt blízko tìla, reaguje pokadé, kdy je majitel zasaen tupım nebo øeznım nárazem, rozprostírá se na nich podobná kokonu substancia, která chrání pøed dalším poškozením. Ochrana však má svou cenu, omezující pohyb uivatele pokadé, kdy se kokon aktivuje a ochranná vrstva zhoustne.\n</text>
</string>
<string id="st_af_cell_name">
    <text>Buòka</text>
</string>
<string id="st_af_cell_descr">
    <text>Artefakt vzniklı v gravitaèních anomáliích, pravdìpodobnì díky intenzivním lokálním magnetickım polím. Jeho vnitøní struktura se neustále otáèí kolem své osy, pokud není narušena. Bunka má jednu opravdu pozoruhodnou vlastnost pro prùmìrnou osobu. Jakékoli velmi rychle se pohybující objekty, které se dostanou do její blízkosti, se èásteènì rozpadají, pøièem se uvolòuje velké mnoství radioaktivních èástic. Nìkteøí stalkerové vyuívají artefakt ve svùj prospìch a tvrdí, e se pozdìji lépe vyrovnávají s radiací ne s nárazem kulky v pøítomnosti.\n</text>
</string>
<string id="st_af_fountain_name">
    <text>Fontána</text>
</string>
<string id="st_af_fountain_descr">
    <text>Bìnı artefakt vzniklı v gravitaèních anomáliích. Jeho bizarní tvar je velmi cenìn sbìrateli. Zajímavé je, e není zanedbatelnı poèet stalkerù, kteøí tvrdí, e vlastnictví tohoto artefaktu jim pomáhá uzavøít lepší obchod s obchodníky Zóny. Zda je to pravda nebo ne, zùstává k potvrzení, nicménì zmínìní obchodníci o tom radìji nemluví. \n</text>
</string>
<string id="st_af_spaika_name">
    <text>Hrot</text>
</string>
 <string id="st_af_spaika_descr">
    <text>Bìnı artefakt vzniklı v gravitaèních anomáliích, kterı pøipomíná zkamenìlé døevo nebo kost. Stalkerové, kteøí si ho troufli pouít na svıch opasech, øíkají, e artefakt je uklidòuje a pomáhá se soustøedit v nároènıch bojovıch situacích, umoòuje jim zasáhnout své nepøátele do ivotnì dùleitıch míst. Zvláštní je, e tvrdí, e artefakt se na nì 'zlobí', kdy minou své støely, co vìtšinu lidí odrazuje od jeho pouívání z obavy z trvalé schizofrenie zpùsobené Zónou. \n</text>
</string>
<string id="st_af_signet_name">
    <text>Amulet</text>
</string>
<string id="st_af_signet_descr">
    <text>Artefakt, kterı se zdá bıt deformovanou kovovou matkou. Obèas se nazıvá také "Pezetka". Druhı název pochází z toho, e nìkteøí stalkerové mají tendenci své amulety ponechat a neprodávat je, tvrdíce, e jejich pøítomnost jim pomáhá relaxovat a regenerovat se po nebezpeèném vıpadu do Zóny.\n</text>
</string>
<string id="st_af_repei_name">
    <text>Bodlák</text>
</string>
<string id="st_af_repei_descr">
    <text>Bìnı artefakt vzniklı v gravitaèních anomáliích. Navzdory svému trnitému vzhledu se zdá, e bodláky jsou neschopné proniknout do masa nebo poškodit tìlo jakımkoli zpùsobem. Nedávné experimenty a pozorování potvrdily jejich reakci s rùznımi tìkımi kovy - je to zvláštì viditelné u olova. Rùzné lékaøské zprávy o zranìnıch stalkerovıch a vojácích ukazují, e støely vystøelené uivatelem tohoto artefaktu oholí nìco z vnìjšího materiálu a po vstupu do tìla se stanou zoubkované a ostré, vytváøejíce menší, ale mnohem tìší krvácení. Aby toho nebylo málo, jakákoliv støela, která byla nedávno v blízkosti bodláku, zaène pøi styku s elezem obsaenım v lidské krvi tøepat, co zpùsobuje bolestivou a obtínì zhojitelnou ránu po urèitou dobu.\n</text>
</string>
<string id="st_af_bat_name">
    <text> Netopır</text>
</string>
<string id="st_af_bat_descr">
    <text>Ritka a krásná artefakt, skládající se z dvou nepravidelnì tvarovanıch "køídel", která chrání lesklé sférické jádro. Neemituje ádné záøení a je pomìrnì tìkı. Zkušení lovci artefaktù se nauèili vyuívat jeho speciální schopnost k vlastnímu prospìchu. Jakmile je artefakt aktivován a umístìn vedle jiného artefaktu, rozvine svá "køídla", chytne ho mezi nì, vtlaèí ho do svého jádra a poté se zavøe. Brzy poté se slupka rozpadne na prach, odhalující artefakt s mnohem silnìjšími vlastnostmi nebo nìkdy úplnì jinım.\n</text>
</string>
<string id="st_af_sun_name">
    <text>Slunce</text>
</string>
<string id="st_af_sun_descr">
    <text>Ritkı artefakt, kterı je velmi cenìn sbìrateli. Jeho vnìjší skoøápka je nenápadná, ale pokud je rozbita jako geoda, odhaluje víøící svìtelné jádro vydávající stálı zdroj teplé lutého svìtla. Slunce si uívá spoleènost skuteènıch sluneèních paprskù, poskytující uivatelùm tohoto artefaktu zdroj energie, kdy jsou jim vystaveni. Stejnım zpùsobem, kdy je dreno mimo pøímı zdroj pøirozeného svìtla, èerpá energii z okolních ivıch vìcí a pomalu je vyèerpává.\n</text>
</string>
<string id="st_af_ear_name">
    <text>Srdce</text>
</string>
<string id="st_af_ear_descr">
    <text>Podivnì tvarovanı artefakt, jeho krystalické jádro pøipomíná zmenšenı lidskı obìhovı systém. Od doby, kdy se šíøily zvìsti, e artefakt dokáe léèit umírající tvory a lidi, zájem o jejich získání vzrostl, jak pro prodej ve vnìjším svìtì, tak pro zajištìní vlastního pøeití uvnitø Zóny.\n</text>
</string>
 <string id="st_af_chelust_name">
    <text>Øetìz</text>
</string>
<string id="st_af_chelust_descr">
    <text>Neobvyklı kulatı artefakt, kterı se nesmí zamìòovat s Prstenem. Generuje silné gravitaèní pole, kdy se ho nic nedotıká. Na první pohled jeho váha neodpovídá mírné únavì a úlevì od bolesti. Ale ti, kteøí vìnovali své ivoty Vyraji a Mistrùm, mohou opravdu ocenit potenciál tohoto artefaktu.\n</text>
</string>
<string id="st_af_atom_name">
    <text>Atom</text>
</string>
<string id="st_af_atom_descr">
    <text>Ritkı a neobvyklı artefakt, kterı pøipomíná starı Bohrùv model atomu. Není radioaktivní, ale produkuje malé mnoství tepla. Je velmi cennı pro sbìratele a vìdce jak kvùli svému tvaru, tak kvùli svım vlastnostem. Stalkeøi, kteøí trpí silnou radiací zpùsobenou nešastnım vystavením, se pøi pouití tohoto artefaktu zdají, jako by získali zpìt svou vitalitu mládí. Èasem však úèinek slábne, stejnì jako radiace v jejich tìlech.\n</text>
</string>
<string id="st_af_lighthouse_name">
    <text>Ohnisko</text>
</string>
<string id="st_af_lighthouse_descr">
    <text>Sráená hmota superhustıch eleznıch kovù. Je to jeden z nejzáhadnìjších artefaktù v Zónì, protoe jeho vnitøní mechanismy stále zmáèkují nejvìtší mysli moderní vìdy. Ohnisko v aktivním stavu dokáe detekovat, kdy jedno ivé tvor zabije jiného, bez ohledu na vzdálenost mezi nimi, pokud je úmysl vrady a kauzalita velmi jasná. Vısledná reakce je nesmírnì záhadná - vrah je témìø okamitì 'teleportován' na místo, kde obì vydechla naposledy.\n</text>
</string>
<string id="st_af_fire_loop_name">
    <text>Knot</text>
</string>
<string id="st_af_fire_loop_descr">
    <text>Tento artefakt je obèas vytváøen v extrémním teple termálních anomálií. Obklopují ho rùzné legendy, z nich vìtšina je dost dìsivá, aby se nìkteøí stalkerové vyhnuli jeho zvedání. Ví se však, e kdokoli se odváil aktivovat Knot, se nikdy nebyl schopen ho zbavit, protoe artefakt se jim vdy vrátil. Jiné, ménì spolehlivé zdroje hovoøí o nadlidskıch schopnostech, slyšení hlasù, riskantním chování a podivnıch zmizeních.\n</text>
</string>
<string id="st_af_zhelch_name">
    <text>Jizva</text>
</string>
<string id="st_af_zhelch_descr">
    <text>Všichni znají pøísloví "zdravı duch ve zdravém tìle". Zóna z toho vytvoøila artefaktovou podobu. V minulosti stalkerové vyuívali Jizvy k léèení svıch zranìní a prozkoumávání anomálií ovlivòujících mysl. Bohuel, èasem artefakt ukázal svou temnìjší stránku. Lidé, kteøí pouívali Jizvy, se chovali podivnì a nevyzpytatelnì, ještì více, kdy se zotavovali po váném poškození jejich tìla. Dnes je jen velmi málo odválivcù, kteøí by si pøipnuli jeden z tìchto artefaktù na opasek, protoe veteráni Zóny rádi vyprávìjí dìsivé pøíbìhy o uivatelích Jizvy nováèkùm seskupenım kolem táborovıch ohòù.\n</text>
</string>
<string id="st_af_sandstone_name">
    <text>Pískovec</text>
</string>
<string id="st_af_sandstone_descr">
    <text>Artefakt nìkdy vytvoøenı v extrémních teplotních anomáliích. Dodnes nikdo neví, jak je to moné, ale Pískovec se zdá mít urèitou inteligenci, která mu umoòuje identifikovat zbraò uivatele. Po propojení se zbraní artefakt vyhledá anomálii, se kterou interaguje, infuzíje nejnebezpeènìjších prvkù odpovídajícími anomálními vlastnostmi, èím je znaènì zvıší jejich nièivost.\n</text>
</string>
<string id="st_af_kislushka_name">
    <text>Kyselá huba</text>
</string>
<string id="st_af_kislushka_descr">
    <text>Holubí koule pøipomínající prùhlednı pergamén. Potaená vrstvou fólie, pøíjemná na dotek. Kyselá huba se aktivuje vdy, kdy je pokryta teplou krví a za pomocí energie u produkované spalováním kalorií uivatele zaène vyluèovat stimulant, kterı pomáhá sráet a rychleji zacelovat jakékoliv krvácející rány. Tato schopnost jí vynesla mnoho obliby v lékaøském svìtì, a proto dosahuje vysokıch cen.\n</text>
</string>
<string id="st_af_black_angel_name">
    <text>Èernı andìl</text>
</string>
<string id="st_af_black_angel_descr">
    <text>Artefakt sloenı z anomálních minerálù, kterı získal temnì zlovìstnou polosymetrickou strukturu. Pøestoe nevyzaøuje ádné teplo ani záøení, dokáe kondenzovat vodní páru v okolním vzduchu do páry. Artefakt se zdá mít nìjakı druh obranného systému. Kdy je zasaen pøicházející støelou, dokáe zjistit, odkud vıstøel pocházel, a pøesmìrovat potenciální poškození zpìt na osobu støílející.\n</text>
</string>
<string id="st_af_grapes_name">
    <text>Hrozny</text>
</string>
<string id="st_af_grapes_descr">
    <text>Tìkı artefakt, kterı se obèas nachází v gravitaèních anomáliích, pøipomíná spletené kapky zelenì zbarveného jantaru. Nedávno vìdci potvrdili to, co bylo døíve povaováno za pouhé øeèi o Zónì - kdy se Hrozny dostanou do blízkosti probíhajícího procesu trávení ivého organismu, aktivují se a stimulují metabolismus, aby se rány léèily úèinnìji.\n</text>
</string>
<string id="st_af_skull_miser_name">
    <text>Marnotrápùv lebka</text>
</string>
 <string id="st_af_skull_miser_descr">
    <text>Lehkı a køehkı artefakt sloenı z propojenıch vláken anomálních rostlin. Artefakt je oblíbenı mezi rùznımi zloèinci, kteøí se usídlili v Zónì, a nìkdy je oznaèován jako "malı Zkonaø" tìmi. Kdy uivatel tohoto artefaktu zabije nìkoho poškozením jeho mozku, Zóna ho odmìní tím, e okolo obìti se objeví peníze. Nìkteøí øíkají, e Zóna chce, aby si stalkerové navzájem vradili, aby je nechala na pokoji. Jiní øíkají, e by nebyla tak plná bohatství, kdyby si neádala lidi kolem sebe.</text>
</string>
<string id="st_af_star_phantom_name">
    <text>Fantomová hvìzda</text>
</string>
<string id="st_af_star_phantom_descr">
    <text>Tento artefakt se zdá bıt plasmatickou substancí zavìšenou ve striaèním prùhledném pouzdøe. Generuje slabé gravitaèní pole, co ztìuje jeho drení nebo rovnováhu. Kdy je Fantomová hvìzda aktivní, zdá se ovlivòovat mysl blízkıch ivıch bytostí - její uivatel najednou pøestane bıt zaznamenán, dokud nenastane nìjakı druh násilné interakce. Artefakt ovlivòuje také vlastníka, brání mu v jakémkoli druhu nepøátelského jednání.</text>
</string>
<string id="st_af_medallion_name">
    <text>Medaile</text>
</string>
<string id="st_af_medallion_descr">
    <text>Kruh vloenı ètyømi trojúhelníkovımi tvary, s malou centrální koulí zavìšenou uprostøed. Bìhem let ukázaly Medaile, e mají soubor zajímavıch vlastností, které objevili jednotliví pøíliš znudìní stalkerové. Zaprvé, pohyb vnìjšího kruhu lze volnì manipulovat vnìjší silou. Jeho posílení zesiluje gravitaèní sílu, kterou artefakt generuje, umoòuje mu viset ve vzduchu a urychlit se. Další, mnohem záhadnìjší vlastností je schopnost Medaile pamatovat si svého vlastníka a vyhledat ho, zatímco zároveò poškozuje jiné ivé tvory, které najde na své cestì. Bìhem této fáze se vnìjší èásti artefaktu na krátkou dobu promìní v extrémnì odolné a ostré èepele, zpùsobující váné øezy obìtem. Samostatnì tyto zvláštnosti nenašly mnoho vyuití mimo nìkteré vìdecké experimenty. Vìci se však zmìnily, kdy chytrı stalker dal dvì a dvì dohromady, roztáèel svou Medaili a poslal ji smìrem k malému banditskému táboøe.</text>
</string>
<string id="st_af_peas_name">
    <text>Mìsíc</text>
</string>
<string id="st_af_peas_descr">
    <text>Artefakt ve tvaru mìsíèní srpky. Vnìjší skoøápka nepøetritì generuje velmi tlumené svìtlo, které se zdá stimulovat uivatele. V noci vás bude cítit odpoèatì a plné energie, ale bìhem dne se stane opak.</text>
</string>
<string id="st_af_generator_name">
    <text>Generátor</text>
</string>
<string id="st_af_generator_descr">
    <text>Tento anomální disk není radioaktivní, ale generuje silné malé elektromagnetické pole. Lze ho snadno udrovat v "rotaci" na své ose, zejména pøi rychlém pohybu uivatele. Kdy se to stane, energie z artefaktu se spojí s vybitımi bateriemi a zaøízeními v blízkosti a pokud ještì mìly nìjakı elektrickı náboj, postupnì je obnovuje.</text>
</string>
<string id="st_af_ball_name">
    <text>Koule</text>
</string>
<string id="st_af_ball_descr">
    <text>Pøestoe vypadá jako strakatı balvan, tento artefakt je neobvykle lehkı a odrazivı, odtud jeho název. Vìøí se, e je produktem elektrickıch anomálií. Kdy je artefakt nošen na opasku, generuje sílu, kterou lze aktivovat k odpuzení ivıch tvorù, s vıjimkou lidí. Pro uvolnìní této síly je zapotøebí rychlı a silnı pohyb mezi uivatelem a cílem, a proto vìtšina stalkerù, kteøí ho pouívají, jednoduše kopne do rùznıch mutantù. Samozøejmì se nedoporuèuje pøiblíit se takhle blízko k obyvatelùm Zóny. Ale to vás pøece nezastaví, e ano?</text>
</string>
<string id="st_af_fonar_name">
    <text>Lampa</text>
</string>
<string id="st_af_fonar_descr">
    <text>Tento lehkı, sklovitı artefakt vyzáøí støední mnoství blízkého ultrafialového svìtla. Podivnì reaguje na urèité radiové vlny, co zpùsobuje, e zdroje rùznıch pøenosù záøí. Stalkerové mají tendenci vyuívat této vlastnosti pøi hledání skrytıch úkrytù v noci.</text>
</string>
<string id="st_af_tapeworm_name">
    <text>Bièenka</text>
</string>
<string id="st_af_tapeworm_descr">
    <text>Tento artefakt je èistım oxidem køemièitım, vytoèenım do neobvyklého tvaru a barvy gravitaèními anomáliemi. Jinak by byl nevıraznı, kromì jednoho faktoru. Kdy je aktivován, vysílá silnı elektrickı šok smìrem k jakékoliv ivé bytosti, která útoèí na uivatele pøímım kontaktem, co je efektivnì omráèí na krátkou dobu. A jako vìtšina vìcí v Zónì, nedìlá rozdíl mezi tím, kdo útoèí na nositele artefaktu, vèetnì nìj samotného. Velmi cenìnı stalkerovımi lovci mutantù.</text>
</string>
<string id="st_af_moh_name">
    <text>Mech</text>
</string>
 <string id="st_af_moh_descr">
    <text>Artefakt vytvoøenı v elektrickıch anomáliích. Má ostrı a zubatı vzhled, ale ve skuteènosti je docela mìkkı a pøíjemnı na dotek. Pøipevnìnı k opasku je schopen rozpoznat obsah v aludku uivatele. Jakmile rozpozná jakékoliv syrové maso pocházející ze Zóny ve stravovacím systému, aktivuje se a vyuívá energetickou hodnotu masa k podpoøe rùznıch stimulujících efektù, v závislosti na druhu zvíøete, které bylo konzumováno.\n</text>
</string>
<string id="st_af_serofim_name">
    <text>Serafim</text>
</string>
<string id="st_af_serofim_descr">
    <text>Serafim byl po dlouhou dobu povaován jen za pìknou cennost, která se dá prodat. To bylo a do doby, kdy jedna veteránská skupina stalkerù se vrátila z hlubokého vıletu a podìlila se o svùj pøíbìh. Podle nich byli v jednom okamiku bìhem své cesty pøepadeni odstøelovaèem. Jejich vùdce byl okamitì zabit a padl mrtev s rozštípnutou lebkou. Kdy vypálili potlaèovací palbu, všimli si, e se jeho opasek rozsvítil, kdy vstal bez jediného škrábnutí na sobì a s pøilbou stále s jasnımi vstupními a vıstupními otvory po odstøelovaèovì støele. Dokázali se stáhnout a zjistit, e artefakt Serafim, kterı vùdce pouíval jako svùj šastnı klenot, zmizel a zanechal jen nìjakı svítící prach. Od té doby si lidé, kteøí o této historii slyšeli, své Serafimy cení, vìøíce, e jim artefakt pøinese zpìt ze smrti, pokud by se stalo to nejhorší. Samozøejmì dosud se nikdo neodváil zjistit, zda je v tom nìco pravdy.\n</text>
</string>
<string id="st_af_elektron_name">
    <text>Elektron</text>
</string>
<string id="st_af_elektron_descr">
    <text>Tento artefakt je vısledkem elektrickıch anomálií. Je extrémnì tìkı navzdory své malé velikosti. Má jednu zajímavou vlastnost. Dokáe kombinovat bìné elektrické anomálie s dalšími elektrickımi náboji, které najde v blízkosti, a vyuívat anomálii jako zdroj energie. Nejzajímavìjší je, e artefakt povauje lidské tìlo také za baterii a pøemìòuje energii na takovou, kterou mohou vyuívat lidské buòky pøi fyzické aktivitì. Aèkoli je to bolestivá zkušenost, mùete si na krátkou dobu uít nepøetritého vıkonu. Vedlejší úèinky? No, zatím je nikdo nehlásil...</text>
</string>
<string id="st_af_kogot_name">
    <text>Záï</text>
</string>
<string id="st_af_kogot_descr">
    <text>Krásnı sklenìnı artefakt obèas vytahovanı z elektrostatickıch anomálií. Kdy je pouit, zdá se, e naplòuje svého uivatele podivnou kombinací vzteku a touhy napadat nepøátele pøímo, co je povzbuzuje. Existuje docela bìnı pøíbìh spojenı s tímto artefaktem - o nováèkovi, kterı našel Záï spolu se svım pøítelem, jen se však okamitì po jejich nálezu ocitl pronásledován hladovımi psy. "Pøítel" nováèka ho zastøelil a utekl, nechávajíc ho jisté smrti. K pøekvapení všech se zrazenı stalker vrátil do tábora, naprosto zdravı, pøestoe mìl na obleèení úplnì roztrhané kusy po kousání psù, a u boku mìl pouze nù a artefakt visící na opasku. Co se stalo s zrádcem, je lepší nezmínit.</text>
</string>
<string id="st_af_dragon_eye_name">
    <text>Draèí oko</text>
</string>
<string id="st_af_dragon_eye_descr">
    <text>Tento artefakt je nìkdy vytvoøen v termálních anomáliích a má podobu oka plazù. Má velmi nebezpeènou a nestabilní vlastnost. Zpùsobem, kterım uivatel tohoto artefaktu provede zabití, existuje malá šance, e dojde k násilné explozi uvnitø tìla obìti, která zabije nebo zraní kohokoli a cokoli v blízkosti. Ti povìrèivìjší tvrdí, e je to Zóna násilnì vytrhávající duše padlıch bytostí. Vìtšina lidí však radìji upøednostòuje úplné vyhnout se pouívání tohoto artefaktu kvùli pøíbìhùm o lidech, kteøí byli vıbuchem nešastnì zasaeni na nešastnou vzdálenost. \n</text>
</string>
<string id="st_af_vaselisk_name">
    <text>Bazilišek</text>
</string>
<string id="st_af_vaselisk_descr">
    <text>Jedním z mála artefaktù v Zónì, kterı zvládá všechny druhy fyzickıch vlivù na svého majitele.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] neaktivní artefakt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cennı</text>
</string>
  <string id="st_af_geliy_name">
    <text>Helium</text>
</string>
<string id="st_af_geliy_descr">
    <text>Jasnı (doslova) zástupce rodiny elektrostatickıch artefaktù. Uvolòuje plynnou látku, která má pøíznivı úèinek na tìlo. Díky své vysoké úèinnosti je velmi ádanı.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] neaktivní artefakt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cennı</text>
</string>
<string id="st_af_gimlet_name">
    <text>Šroubovice</text>
</string>
<string id="st_af_gimlet_descr">
    <text>Støíbrné korunkovité okvìtní lístky tohoto artefaktu mohou uvolòovat silnı stimulaèní páru, kterı mìní hormonální rovnováhu èlovìka. Pro stalkerù málo uiteènı, ale velmi ádanı pro vìdeckı vızkum. \n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] neaktivní artefakt\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cennı</text>
</string>
<string id="st_arty_save">
    <text>Oko Noosféry</text>
</string>
<string id="st_arty_save_descr">
    <text>Jedním z nejzáhadnìjších artefaktù v Zónì je Oko Noosfery, které dokáe pøenést svého uivatele zpìt v èase, a to i k úniku smrti. Stisk artefaktu aktivuje jeho schopnost vytvoøit bod obnovy, ke kterému se lze vrátit pøi aktivaci nebo smrti. Èasté pouívání mùe zpùsobit zmìnu barvy artefaktu, ale pokud je vybíjen pøíliš èasto, mùe pøestat fungovat úplnì. Oko postupnì obnovuje svou sílu èasem, pravdìpodobnì díky anomální energii Zóny.\n \n
    %c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
    %c[0,81,63,22] • %c[0,255,215,0] superartefakt</text>
</string>
</string_table>