<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Butcher -->
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_name">
		<text>Lovení mláïat</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_text">
		<text>Øezník vystopoval doupì mutantù, které je tøeba vyèistit. Souhlasil jsem, e udìlám špinavou práci a vyèistím ho.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_about">
		<text>Hmm. Vyhledal jsem doupì mutantù, které by potøebovalo vyèistit. Zaèíná dìlat místním slídilùm problémy, ale dobøe pøipravenı lovec by nemìl mít problém ji vypláchnout. Tak co, máš dneska chu na lov? Zaplatím ti za tvé schopnosti a a se vrátíš, mùeš mi prodat maso nebo trofeje, které jsi nasbíral.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_finish">
		<text>Znovu je místní ekosystém v rovnováze... hehe. Tady máš odmìnu za dobøe odvedenou práci.</text>
	</string>

	<string id="hunter_gar_trader_task_2_name">
		<text>Najdi %s pro Øezníka</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_text">
		<text>Øezník potøebuje %s a poádal mì, abych mu nìjaké pøinesl.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_about">
		<text>Nìkteøí lidé platí za zmutované maso slušné peníze.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Pøíleitostnì zpracovávám zmutované maso a posílám ho Barkeepovi a dalším obchodníkùm, abych jim pomohl doplnit dováené potraviny. Právì teï chci pøipravit %s k odeslání do velkoobchodu. Pokud mi na to mùeš pøivézt suroviny, bude to znamenat pìkné peníze v kapse.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Aha, skvìlé! Tohle maso teï moná vypadá nechutnì, ale poèkej, a bude pøipravené. Budou vynikající!</text>
	</string>
	
<!-- Flea Market -->
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_name">
		<text>Najít artefakt "%s"</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_text">
		<text>Prodavaè na bleším trhu po mnì chce, abych našel artefakt %s.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_about">
		<text>Chceš si vydìlat nìjakou koøist hledáním ménì obvyklıch artefaktù? Mohu ti nabídnout nìjaké dobré vybavení.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_about">
		<text>Chceš si vydìlat nìjakou koøist pøi hledání vzácnıch artefaktù? Za "%s" ti mohu nabídnout nìjaké další vìci.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_finish">
		<text>Aha, skvìlá práce, stalkere. Tady, pro tebe.</text>
	</string>

</string_table>
