<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--===========================================================
< Pøeklad : 07.07.2023
< Korekce : 20%
<
< Naposled navštíveno: 07.07.2023
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- Petøenko 90% -->
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_name">
	<text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_text">
	<text>Mám èekající práci. Mìl bych se k ní dostat co nejdøíve.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_about">
	<text>Nìkdo, koho znám, potøebuje pomoc. Je to hajzl, ale i tak si zaslouí pomoc. Oznam se mu a zjisti, co chce.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_finish">
	<text>Hodnì štìstí, stalkere.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
	<text>Útok na tábor nepøátel pro Frakci Povinnost</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
	<text>Veï útok Povinnosti na tábor nepøátel.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
	<text>Pøipravujeme útok na tábor nepøátel. Potøebuji, abys vedl útok.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
	<text>Skvìlá práce. Jsi vynikající váleèník.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
	<text>Vyhledej vybavení k Vypalovaèi Mozku</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
	<text>Jeden stalker odstranil èást Vypalovaèe Mozku a ukryl ji nìkde v Zónì. Najdi ji a vra ji plukovníkovi Petøenkovi.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
	<text>Mám informace, e stalker kterému se mu podaøilo ukrást èást vybavení z Vypalovaèe Mozku a nìkde ji schoval. Musíme ji získat zpìt, mohla by to bıt mocná zbraò a nesmí padnout do nesprávnıch rukou. Existuje nìkolik míst, kde by mohla bıt ukryta. Právì teï mám polovinu základny na její vyhledávání. Chci, abys zkontroloval jedno z monıch míst. Pokud tu souèástku najdeš, pøines ji sem okamitì.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
	<text>Udìlal jsi to dobøe. Dìkuji.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
	<text>Petøenkova nejhledanìjší osoba</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
	<text>Èlen urèité frakce se dostal na vrchol Petøenkovy nejhledanìjší listiny a on chce, aby byl popraven.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
	<text>Existuje èlen urèité frakce, kterı mi zpùsobil více problémù ne kdokoli jinı v Zónì. Zatím se ádnému z mıch muù nepodaøilo ho dostat. Pokud ho zabijete, odmìním tì dobøe.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
	<text>Skvìlé, zbavil jsi se toho parchanta! Dobrá práce. Zde je tvá odmìna.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
	<text>Hledej Laboratoø X-19</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
	<text>Plukovník Petøenko velkoryse zaplatí za jakékoliv dokumenty nalezené uvnitø Laboratoøe X-19 v Radarech.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
	<text>Mé zdroje mi øíkají, e plánujete proniknout do Mozku Škorpiona v Radarech. Myslím si, e jste ztratili rozum, ale pokud to skuteènì hodláte udìlat, mám pro vás nabídku. Pøineste mi zpìt jakékoliv dokumenty, které tam najdete. Budu vás velkoryse odmìnit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_finish">
	<text>Vıborná práce. Odvedl jsi skvìlou práci.</text>
</string>




	<!-- Mangun  -->

<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_name">
	<text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_text">
	<text>Mangun má pro mì pøipravenou další práci. Mìl bych se jít podívat, kdo potøebuje pomoc.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_about">
	<text>Mùj kamarád potøebuje tvojí pomoc. Jdi ho navštívit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_finish">
	<text>Hodnì štìstí, stalkere.</text>
</string>

<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
	<text>Najdi náhradu pro %s pro Manguna</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
	<text>Mangun pokazil opravu a potøebuje náhradu pro %s pro svého zákazníka.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
	<text>Potøebuji trochu pomoci, kámo. Jeden èlen Povinnosti mi pøinesl svou pušku na opravu, ale hodnì jsem to zkazil. Musím pro nìj najít náhradu, ne ji pøijde vyzvednout.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
	<text>Pokud narazíš na %s, pøines mi to. Nemám moc penìz, ale mám nìco, za co vám mohu nabídnout vımìnou.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
	<text>Hele, skvìle! Našel jsi jednoho. Díky, kámo, zachránil jsi mi zadek.</text>
</string>

<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
	<text>Vyèistit oblast od mutantù pro Manguna</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
	<text>Mangun potøebuje vyèistit cestu z baru od mutantù.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
	<text>Hej, kámo, mohl bys pro mì nìco udìlat? Musím nìkam jít, ale slyšel jsem, e na cestì z baru jsou mutanti. Nejsem dobrı ve støelbì, mám nìjaké chvìní, nevím proè. Mùeš je pro mì vyèistit? Mám tu pušku, kterou si zákazník nikdy nevyzvedl, a mùu ti ji dát jako odmìnu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_finish">
	<text>Díky, kámo. Tady je ta puška, kterou jsem ti slíbil. Doufám, e budeš mít vìtší štìstí ne její pøedchozí majitel... ubohı chlápek. Dobøe, e mi zaplatil pøedem, hehe.</text>
</string>

	<!-- Voronin -->
<string id="bar_dolg_leader_task_1_name">
<text>Tvrdı Zásah</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_1_text">
<text>Generál Voronin podporuje tvrdı zásah proti nepøátelùm Povinnosti. Mohu získat %s jako odmìnu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_1_about">
<text>Poslouchejte mì, stalkeru; zatímco se snaíme vyhladit Zonu, nemùeme ignorovat naši povinnost vùèi nevinnım. Na všech stranách je prùmìrnı stalker suován bandity a extremisty hnány chamtivostí a bludy! Aèkoliv pøíšery Zony jsou naším skuteènım nepøítelem, nemùeme si sedìt a nic nedìlat, kdy jsou svobodní stalkerù obteováni a zavádìni! Redukujte síly tìch, kdo by si dovolili ublíit nebo je zkazit. </text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_about">
<text>Poslouchejte mì, stalkeru; zatímco se snaíme vyhladit Zonu, nemùeme ignorovat naši povinnost vùèi nevinnım. Na všech stranách je prùmìrnı stalker suován bandity a extremisty hnány chamtivostí a bludy! Aèkoliv pøíšery Zony jsou naším skuteènım nepøítelem, nemùeme si sedìt a nic nedìlat, kdy jsou svobodní stalkerù obteováni a zavádìni! Redukujte síly tìch, kdo by si dovolili ublíit nebo je zkazit. Pøineste mi %ses jako dùkaz své práce a váš závazek k naší vìci bude ocenìn. </text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_finish">
<text>Skvìlá práce. Vašimi èiny jste pomohli chránit nevinné pøed nejstarším nepøítelem lidstva; samotnım sebou. </text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_2_name">
<text>Noèní pøíšera</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_2_text">
<text>Voronin chce eliminovat nebezpeèného mutanta, kterı straší ve Truckovém høbitovì. Slibil jsem mu to udìlat.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_2_about">
<text>Naše hlídky hlásí pøíznaky mimoøádnì nebezpeèného mutanta, kterı straší v Truckovém høbitovì. Tento pøíšera ji usmrtila nìkolik dobrıch muù, ale nemáme šanci ji chytit za denního svìtla. Tento teror musí okamitì skonèit. Jdìte, poèkejte do setmìní, kdy se pøíšera stává nedbalou. Pak ji pronásledujte a zniète.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_2_finish">
	<text>Další krok k naplnìní našeho cíle. Dovolte mi, abychom splatili naši novou dluh vùèi vám.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_3_about">
	<text>I kdy jsme ji udeøili rozhodujícím úderem proti Sinu, jeho oddaní pøívrenci se odmítají vzdát. Dùvìryhodní informátoøi zjistili, e pøeivší z frakce se právì shromaïují v opuštìnıch dílnách Zatonu. Nemùeme jim dovolit se znovu seskupit. Je èas je definitivnì vyøadit.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_3_finish">
	<text>Skvìlá práce! Nemohli jsme si dovolit zatahnout se do dalšího dlouhodobého konfliktu. </text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_4_name">
	<text>Z Ukrajiny s láskou</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_4_text">
	<text>Pod pøikrytím je potøeba vytáhnout agenta z nepøátelské frakce. Budu muset zabít ostatní èleny skupiny a doprovést ho zpìt do základny. Špion disponuje puškou SVD.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_4_about">
	<text>Pøestoe se našim špionùm podaøilo získat nìkteré vìci ex-Spetsnaz z Army Warehouses, obávám se, e jeden z nich je nyní pod podezøením. V poslední dobì neodpovídal na ádné kontakty a nenechal ádné zprávy. Pravdìpodobnì je sledován a nemùe si dovolit nic jiného ne hrát podle pravidel, dokud se nerozhodnou ho odstranit. Musíme ho dostat ven. Našli jsme ho poblí, ale je s dalšími stalkery. Musíte je eliminovat a doprovodit našeho špiona zpìt naivu. Rozpoznáte ho podle jeho pušky, SVD. Bude muset na vás støílet, aby to vypadalo vìrohodnì, a napadnete skupinu, take plánujte odpovídícm zpùsobem.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_4_finish">
	<text>Vıbornì, nechám ho okamitì nahlasit.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_join">
	<text>Zdrte palbu! Jsem špion z Povinnosti! Omlouvám se, e jsem na vás støílel, ale musel jsem zachovat zdání, pro pøípad, e by se stalo nìco nejhoršího. Nezasáhl jsem vás, e ne? Vrame se zpìt do Rostoku. Je nejlepší, kdy pùjdeme spoleènì.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_leave">
	<text>Dìkuji, e jste mì bezpeènì doprovodili zpìt. A sepíšu svou zprávu, udìlám vám pochvalu u Generála.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_name">
	<text>Pøipojit se k Povinnosti</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_text">
	<text>Byl jsem poádán, abych sehnal 12 000 RU a pøinesl je plukovníku Petøenkovi jako projev mého závazku vùèi Povinnosti.</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_about">
	<text>Pøedpokládám, e chceš vstoupit do Povinnosti, e? Poádal jste o velkou poètu. Myslíš, e máš to, co se poaduje? Obranit svìt pøed hrùzami Zony? Konfrontovat zloèince a anarchisty, a u jsou sami nebo ve skupinách? Dávat hodnoty a bezpeènost nevinnıch a Povinnosti jako celek nad své vlastní?\n \nNeseme bøemena, která nikdo jinı neunes...</text>
</string>
<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_finish">
	<text>Nyní jsi oficiálnì èlenem Povinnosti. A naplníte náš název.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
	<text>Obrana Rostoku</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
	<text>Plukovník Petøenko mì poádal, abych odstranil skupinu stalkerù, kteøí pøedstavují hrozbu pro Povinnost.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
	<text>Situace se stává nevıhodnou. Nepøátelé se shromaïují po celé Zónì. Posílám své mue k nìkolika bodùm shromádìní našich protivníkù, ne budou moci spustit útok. Zvládneš to?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
	<text>Skvìlá práce. Vaše sluba tì èiní hrdım.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
	<text>Útok na nepøítele</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
	<text>Byl jsem povìøen útokem na území nepøítele Povinnosti. Mìl bych se ujistit, e jsem dobøe pøipraven. Plukovník Petøenko si mì bude chtít vidìt poté, co uspìji.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
	<text>Mám pro tebe dùleitı úkol. Anarchisté a povstalci pøíliš dlouho drí bıvalé území Spetsnaz. Pokud dokáete naplánovat, pøipravit se a vést útok, kterı oslabí jejich pozici, budeš velmi dobøe odmìnìn.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
	<text>Dìkuji, stalkere. Povinnost je ti zavázána.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
	<text>Zneškodnìní cíle pro Petøenka</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
	<text>Plukovník Petøenko mi naøídil najít a eliminovat cíl.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
	<text>Mám nìkolik osob, které je tøeba odstranit. Cíle jsou obvykle vrazi, znásilòovatelé, dezertéøi, nepøátelští operativci nebo stratégové. Tento cíl je momentálnì nejnalehavìjší. Odstraò ho a pomùeš nejen Povinnosti, ale všem rozumnım lidem, kteøí pracují ve Zónì.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
	<text>Skvìlé! Dìláš nás hrdımi a taková péèe si zaslouí odmìnu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
	<text>Vìdìt je polovina bitvy</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
	<text>Plukovník Petøenko chce, abych pro Povinnost našel %s ke studiu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
	<text>General chce, aby pìšáci Povinnosti získali více informací o hrùzách, které mají zabít. K tomu budeme potøebovat nìkolik èerstvıch vzorkù k analıze. Máš zájem nám pomoci získat nìjaké?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_about">
	<text>General chce, aby pìšáci Povinnosti získali více informací o hrùzách, které mají zabít. K tomu budeme potøebovat nìkolik èerstvıch vzorkù k analıze. Pøines %s a budeš velmi odmìnìn.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_finish">
	<text>Zaslouíš si naši vdìènost, vojáku. Tady je tvoje odmìna.</text>
</string>
	

	<!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro Manguna</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
	<text>%s jsou potøebné Mangunem k instalaci základního vybavení, mìl bych je pøinést zpìt, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
	<text>Ano. Na severu máme Freedom, na jihovıchodì bandity a na západì Nájemce. To je spousta nepøátel a já se musím ujistit, e Duty získá potøebnou vıhodu vybavení. Potøeboval bych nìjaké nové nástroje - i ty základní by v tomto bodì udìlaly rozdíl. Pokud nìjaké pøineseš, mohl bych ti ukázat, o co vlastnì jde v této celé vylepšovací práci. Nemusíš se bát, tvá investice se vyplatí.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
	<text>Budeš? Myslím, e ano! Pospìš si, Duty to potøebuje!</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
	<text>Koneènì! Nìco dìlat, co není jenom údrba nebo pití sebe k smrti.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
	<text>Najdi %s pro Manguna</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
	<text>%s jsou potøebné Mangunem k instalaci pokroèilého vybavení, mìl bych je pøinést zpìt, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
	<text>Zaèínám bıt trochu ambiciózní po tom, co jsi mi pøinesl naposledy. Ty nástroje, které jsi pøinesl døíve, mi vydrí dlouho, ale teï hledám nìco pokroèilejšího. Tak co, zkusíme to?</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
	<text>Ach, vánì? Skvìle! U témìø cítím studenı, tvrdı kov ve svıch rukou.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
	<text>Wow, dokázal jsi to! Hahaha! Tøesu se? Tøesu se!</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_name">
	<text>Najdi %s pro Manguna</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_text">
	<text>Mangun potøebuje %s, aby nainstaloval pokroèilé vylepšení vybavení. Pokud nìjaké najdu, mìl bych je pøinést zpìt k nìmu.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_about">
	<text>Nemùu uvìøit, co jsi pro mì udìlal, stalkere! Dokonce se ke mnì teï pøicházejí neutralové pro vylepšení! Ale já vím, e v mém srdci se nedaøí tak dobøe, jak by mohlo. Kdybych mìl jen nìjaké lepší nástroje... Poslouchej, stalkere. Pøines mi nìjaké pokroèilé nástroje a budu ti dluit. Mùu z tvé zbranì udìlat mistrovské dílo! Samozøejmì nebudu upgradovat tvé vìci zadarmo, ale pøemıšlím, jak bych ti mohl vrátit laskavost.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
	<text>Díky, stalkere. Pokud uspìješ, urèitì to øeknu generálovi.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
	<text>Slovo Povinnosti je závazek. Jsi zkušenı mechanik? Pokud ne, moná ti ukáu pár trikù, jak udrovat své vybavení v terénu.</text>
</string>
	
	
	<!-- Barman -->
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_name">
	<text>Najít artefakt %s</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_text">
	<text>Souhlasil jsem, e najdu barmana %s pro jeho obchod s pasováním artefaktu.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_about">
	<text>Zajímám se o artefakty. Dám ti souøadnice k jistému artefaktu a ty mi ho pøineseš. Samozøejmì za to dostaneš i odmìnu. Zní to dobøe?</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_about">
	<text>Potøebuji artefakt pro nìjaké externí klienty. Nebojte se, bıvají to váené typy: pastoøi, doktoøi, vìdci zvenèí, takoví lidé. Kadopádnì hledají artefakt s názvem %s. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_l_fetch_finish">
	<text>Dobrá práce, stalkere. Zde je tvá odmìna.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_name">
	<text>Zabij stalkera</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_text">
	<text>Souhlasil jsem, e se postarám o stalkera pro barmana.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_about">
	<text>Jeden ze zdejších stamgastù se ukázal bıt prohnile a do morku kostí. Rostok by víc ne rád zaplatil za kytky na jeho hrob, jestli mi rozumíte. Take, jsi pro?</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_finish">
	<text>Tady máš peníze, jen se nenech pøíliš unést vradìním.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_name">
	<text>Zlikvidovat mutanty</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_text">
	<text>Barman si mì najal, abych vyèistil doupì mutantù.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_about">
	<text>Nìkteré z mıch chlapcù mutanti porádnì potrhali, kdy se vraceli z vıpravy. Sluba na oplátku vyèistila jedno z jejich doupìt, ale poblí je další, se kterım je tøeba se vypoøádat. Vezmeš to za mì?</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_finish">
	<text>Sladká pomsta. Dobrá práce, tady jsou peníze.</text>
</string>
	

	
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_name">
	<text>Pøines Barmanovi %s</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_text">
	<text>Barman øíká, e zaplatí dobøe, pokud mu pøinesu %s.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_about">
	<text>Jeden z mıch zákazníkù chce trofej od konkrétního mutanta. Zajímá tì to?</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_about">
	<text>Víš, e Zóna je domovem nìkolika opravdu vıjimeènıch kováøù a klenotníkù? Nezáleí na tom, jakou mutantí èást jim dáš - lebky, drápy, klùty, kùi, dokonce i ledvinové kameny - udìlají z toho nìco dobrého. Pokud tì zajímá pomoci tìmto klukùm, pøines mi %s a dostaneš peníze do kapsy.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_finish">
	<text>Dobrá práce. Tady je tvá odmìna.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_name">
	<text>Zajisti šifrované dokumenty</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_text">
	<text>Barman mi zaplatí za to, abych se postaral, e nìjaké zašifrované papíry se dostanou bezpeènì do jeho rukou.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_about">
	<text>Take nedávno jeden stalker vklouzl informace o úkrytu, které pravdìpodobnì vede k nìjakım docela zajímavım dokumentùm. Dám ti souøadnice a za doruèení papírù budeš dobøe placen. Cokoli dalšího, co tam najdeš, si mùeš nechat.</text>
</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_finish">
	<text>Skvìlá práce, stalker.</text>
</string>

<!-- Aspirin (Duty Medic) -->
<string id="bar_dolg_medic_task_1_name">
	<text>Najít %s pro Aspirina</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_task_1_text">
	<text>%s je vyadováno Aspirinem pro práci na zdravotnickém materiálu. Mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_task_1_about">
	<text>Udrovat to, co zbylo ze skladu zdravotnickıch potøeb, pøi takovém poètu zranìní, která musím dennì ošetøovat, je znepokojující. Obvazy a lékárnièky mi brzy nebo pozdìji dojdou. Potøebuji, abys mi našel jednu z tìch starıch lékárnièek. Urèitì se budou hodit.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_about">
	<text>Ano, je tu. Ideály Duty ji nutí poskytovat Rostokovi dostupnou lékaøskou péèi. Vzhledem ke stavu, v jakém se Zóna nachází, mi vìøte, e je potøeba kadı kousek. Take jestli najdete nìjaké %s, pøineste mi je. Nejene za nì dostanete kompenzaci, ale budu moci rozšíøit škálu lékù, které mohu úèinnì syntetizovat, co bude prospìšné pro všechny.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_finish">
	<text>Heh, u bylo na èase! Rostok ti za to podìkuje, pamatuj na má slova.</text>
</string>
	
<!-- Praskac (Uvnitø 100 Rads) -->

<string id="top_10_task_name">
	<text>Top 10: #$num. $name</text>
</string>
<string id="top_10_task_description">
	<text>Název: Vaším aktuálním cílem bude $comm známı pod jménem: $jmeno. V poslední dobì byl spatøen v $mape. Hodnì štìstí.</text>
</string>
<string id="top_10_task_name_finish">
	<text>Top 10: Vra se k Praskaèi pro odmìnu.</text>
</string>
<string id="top_10_task_description_finish">
	<text>Praskaè: Take jsi to nakonec dokázal, co? Bravo! Vra se ke 100 radùm, peníze na tebe èekají.</text>
</string>
<string id="st_task_info_awaiting">
	<text>Èeká se na informace.</text>
</string>
</string_table>
