<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Default Storyline Task -->
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_name">
	<text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_text">
	<text>Èeká mì další úkol. Mìl bych se k nìmu dostat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_about">
	<text>Chci, aby ses s nìkım setkal. Není to mùj pøítel, ale mohl by vyuít tvé pomoci.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_finish">
	<text>Dobøe, stalkere.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
	<text>Eliminuj cíl pro Lukáše</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
	<text>Lukáš má cíl, kterı potøebuje zlikvidovat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
	<text>Ahoj, jsem rád, e jsi pøišel. Potøebuji, abys pro mì nìco udìlal. Existuje jeden náš spoleènı nepøítel, kterého je tøeba zlikvidovat. Je nebezpeènı. Okamitì ho zlikviduj.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
	<text>Úasnì, brácho! Díky.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
	<text>Útok Svobody na Monolit</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
	<text>Lukáš mì poádal, abych vedl Svobodu pøi útoku na Monolit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
	<text>Síly Monolitu stále prolamují naši blokádu. Chci se s nimi pro jednou utkat. Zverboval jsem útoènou jednotku a chci, abys ji vedl pøi invazi na Monolitické území. Zniè je.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
	<text>Èlovìèe, ty seš fakt zabiják. Skvìlá práce.</text>
</string>



<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
	<text>Prohledat laboratoø X-8</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
	<text>Prohledej laboratoø X-8 na Pøedmìstí a najdi dùkazy o obsazení Jasné oblohy.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
	<text>Obdrel jsem informaci, e bıvalí èlenové Jasné oblohy mohli pøed èasem obsadit laboratoø X-8. Potøebuji, abys laboratoø prozkoumal a zjistil, zda se ti podaøí získat nìjaké dokumenty, které tam mohli zanechat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
	<text>Vıbornì. Odvedl jsi dobrou práci.</text>
</string>

	<!-- Lukash's Missing Dialogue -->

<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
	<text>Svoboda!</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
	<text>Lukáš mì seznámí se zpùsobem ivota Svobody za symbolickou èástku 15 000 RU.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
	<text>He, a ty asi hledáš sladkou chu Svobody, e? Jo, to ti mùu zaøídit. Staèí se zeptat sám sebe na jednu vìc - "Mám na to, abych byl drsòák"? Protoe na to, abys s námi mohl válèit, musíš mít vìtší kameny ne Smrtící lampy. Jistì, zaíváme tu spoustu dobrıch chvil, ale a se to posere, musíš bıt pøipraven pomoci bránit své bratry proti fanatickım, fašistickım vládám... Bojujeme za Svobodnou zónu. Pokud to s pomocí pøi budování anarchistické utopie myslíš vánì, láskavì si pro kluky vyèlen 15 000 RU a já tì rád pøedstavím.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
	<text>Dobrá práce. Koneènì jsi v øadách Svobody. Ale jedno varování - kadı, kdo naruší svobodu mıch chlapcù, má tendenci skonèit spánkem v Upíøí vesnici. Nezapomeò bıt ohleduplnı k ostatním v okolí.</text>
</string>

<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
	<text>Svoboda!</text>
</string>
<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
	<text>Lukáš mì seznámí se zpùsobem ivota Svobody za symbolickou èástku 15 000 RU.</text>
</string>
<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
	<text>Heh, a ty asi hledáš sladkou chu Svobody, e? Jo, to ti mùu zaøídit. Staèí se zeptat sám sebe na jednu vìc - "Mám na to, abych byl drsòák"? Protoe na to, abys s námi mohl válèit, musíš mít vìtší kameny ne Smrtící lampy. Jistì, zaíváme tu spoustu dobrıch chvil, ale a se to posere, musíš bıt pøipraven pomoci bránit své bratry proti fanatickım, fašistickım vládám... Bojujeme za Svobodnou zónu. Pokud to s pomocí pøi budování anarchistické utopie myslíš vánì, láskavì si pro kluky vyèlen 15 000 RU a já tì rád pøedstavím.</text>
</string>
<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
	<text>Dobrá práce. Koneènì jsi v øadách Svobody. Ale jedno varování - kadı, kdo naruší svobodu mıch chlapcù, má tendenci skonèit spánkem v Upíøí vesnici. Nezapomeò bıt ohleduplnı k ostatním v okolí.</text>
</string>

	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Stop Enemy Assault Task -->
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
	<text>Znièit nepøátelskı oddíl</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
	<text>Oddíl stalkerù co pùsobí pøátelùm Svobody problémy. Lukáš nabízí odmìnu tomu, kdo tyto grázly zneškodní.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
	<text>Máš chu pomoci Svobodì za odmìnu? Máme tu pár zatracenıch grázlù, kteøí se nechtìjí usadit, a je èas jim dát lekci. Tihle darebáci se vkrádají na naše území. Støíleli na naše pøátele. A k tomu mají tu drzost, e zplynují mé mue! Je èas jim dát smrtící lekci o osobním prostoru. Dokáeš to?</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
	<text>Aha, skvìle! Moná teï tady budeme mít zatracenı klid, co?</text>
</string>

<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
	<text>Napadení nepøítele</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
	<text>Byl jsem povìøen nájezdem na nepøátelské území pro Svobodu. Po splnìní úkolu bych mìl podat zprávu Lukášovi.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
	<text>Mám pro tebe nebezpeènı, ale dùleitı úkol, pokud jsi ochotnı. S Monolitem na severu a Povinnost na jihu to zaèíná bıt na mùj vkus trochu klaustrofobické. Potøebuji certifikovaného drsòáka, kterı by pøepadl nepøátelskı tábor a poskytl nám více prostoru k dıchání. Troufneš si bıt tím drsòákem?</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
	<text>Ha! Ty jsi to fakt dokázal, ty bláznì! Tady, tohle sis zaslouil, spolu s mım respektem.</text>
</string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
	<text>Eliminujte Monolitickou konverzi</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
	<text>Èlen Svobody konvertoval k Monolitu. Lukáš mì povìøil, abych ho našel a zabil.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
	<text>Mám pro tebe opravdu tìké zprávy, èlovìèe. Jeden z našich bojovníkù za svobodu se dostal pod vliv Monolitu. Byl to dobrı èlovìk a vím, e by nechtìl dál ít jako zabiják s vymytım mozkem od nìjakého mimozemského krystalu. Prosím, najdi ho a sejmì ho. Jinak to budou muset udìlat jeho starí pøátelé.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
	<text>Je to hotové? Dobøe. Vím, e to bylo tìké. Naši bratøi u Barikády si pøipijí na svého padlého druha. Co se tıèe tebe, tady je tvá odmìna.</text>
</string>


	<!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_name">
	<text>Setkání s problematickım stalkerem</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_text">
	<text>Lukáš mì odmìní za dopadení problematického stalkera.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_about">
	<text>Nedaleko odtud se prochází jeden chlápek. Jednou jednoho z našich zastøelil. A nìco takového se neodpouští. Vezmeš na sebe úkol ho sejmout? Zaplatíme, neboj se.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_finish">
	<text>Sakra jo! To ho nauèí, aby si s námi nezahrával. Tady máš odmìnu, jak jsem slíbil. Dobrá práce, stalkere.</text>
</string>



	<!-- NAJDI ZBRAN PRO UKOL SVOBODY -->
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_name">
	<text>Pøineste Lukášovi spolehlivou %s</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_text">
	<text>Lukáš mì poádal, abych našel konkrétní støelnou zbraò v bezvadném stavu. Mìl bych se k nìmu vrátit, jakmile najdu, co chce.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_about">
	<text>Aèkoli dobrodinci Svobody zásobují chlapce potøebnou vızbrojí, já bych z osobních dùvodù opravdu potøeboval novou %s. Pokud byste náhodou našli nìjakou ve vıborném stavu, byl bych ochoten vám za ni vıraznì zaplatit.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_about">
	<text>Aèkoli dobrodinci Svobody zásobují chlapce potøebnou vızbrojí, já bych z osobních dùvodù opravdu potøeboval novou %s. Pokud byste náhodou našli nìjakou ve vıborném stavu, byl bych ochoten vám za ni vıraznì zaplatit.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_finish">
	<text>Dobøe provedeno. Tento novı støelec bude mít obrovskı vıznam v pøípadì, e dojde k nejhoršímu. Tady je platba, kterou jsem slíbil.</text>
</string>
	
	
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Ukol Decimate the Enemy -->
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_name">
	<text>Šastnı spouštìè</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_text">
	<text>Lukáš podporuje agresi proti nìkterım nepøátelùm Svobody. Mohu mu za sladkou odmìnu pøinést %s.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_about">
	<text>No, právì teï jsme se zasekli v situaci, kdy se jedná o kladivo a kovadlinu. Víš, fanatiky na severu, extremisty na jihu a k tomu ještì pro jistotu pøimícháme pár vojenskıch hrdlorezù. Co kdybys jim vysvìtlil, co si myslíme o jejich naøízeních a pøíkazech po staru? Na konci tì èeká sladká odmìna, neboj se.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_about">
	<text>No, právì teï jsme se zasekli v situaci, kdy jsme se ocitli v pozici kladiva a kovadliny. Víš, fanatiky na severu, extremisty na jihu a k tomu ještì pro jistotu pøimícháme pár vojenskıch hrdlorezù. Co kdybys jim vysvìtlil, co si myslíme o jejich naøízeních a pøíkazech po staru? A je ponííš, pøivez mi %ses jako trofeje. Na konci tì èeká sladká odmìna, neboj se.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_finish">
	<text>Hej, dobrá práce, chlape. Tady máš peníze.</text>
</string>
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Smrtelny hrich Neuhasitelny plamen Ukoly -->
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_about">
	<text>Hej, èlovìèe. Tady je jedna vìc. Pamatuješ si na ty lidi z Høíchu? Kdy jsi jim naposledy nakopal jejich kolektivní zadek, nedostali to, take si myslím, e je nejvyšší èas na pøídavek. Loki øíkal, e byli spatøeni, jak jsou v Zatonu neukáznìní, zejména v okolí opuštìnıch dílen rozvodny. Jdi je zlikvidovat.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_finish">
	<text>Nìkteøí z novìjších stalkerù z øad Svobody si zaèínají myslet, e jsi druhı pøíchod Ramba. To, e se poøád vracíš ivı a zdravı z takovıch úkolù, mì nutí si myslet, e na tom nìco bude. Take tady. Nìco pro našeho Ramba.</text>
</string>


	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Rescue the Freedom Agent Task -->
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_name">
	<text>Zoneraker</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_text">
	<text>Z neprátelské frakce je tøeba získat špeha Svobody. Musím zabít ostatní èleny oddílu a pak ho doprovodit zpìt na základnu. Špion má SVD.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_about">
	<text>Jeden z mıch nejlepších muù se momentálnì skrıvá mezi nepøáteli a snaí se zjistit jejich tajemství. Obvykle je to solidní chlapík, take kdy zaène vynechávat naše kontaktní èasy, zaènu si dìlat starosti. Mám tušení, e ho nìkdo udal a e oddíl, u kterého je, teï tiše èeká na ideální pøíleitost, aby ho umlèel natrvalo. Musíme ho dostat domù. Nechal mi ping na polohu, ale je s jinımi stalkery. Musíš se o nì postarat a pøivést mého mue zpìt v jednom kuse. Poznáš ho podle jeho pušky, SVD. Pøi útoku na skupinu bude muset støílet na tebe, aby zachoval klam, ale nebude míøit pøíliš dobøe, take se nezlob.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_finish">
	<text>Dobrá práce. Je èas namazat tomuhle chlápkovi koule za jeho znalosti.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_join">
	<text>Hej chlape, pøestaò! Jsem ten špeh Svobody! Omlouvám se, e jsem na tebe vystøelil. Musel jsem se pro jistotu kryt... naštìstí jsi to zvládl. Pokud mì bezpeènì pøivedeš do Armádních skladù, Lukáš tì dobøe odmìní. Vezmi mì, já pùjdu za tebou! </text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_leave">
	<text>Díky, e jsi mì vytáhl z ohnì, stalkere! Uvidíme se!</text>
</string>


<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_name">
	<text>Proè nemùeme mít hezké vìci</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_text">
	<text>Lukáš mì poádal, abych znièil vojenská vozidla v Kordonu døíve, ne v Zónì napáchají nìjaké škody. Budu potøebovat vıbušniny.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_about">
	<text>Máš vıbušniny? Pokud ano, mám pro tebe velkı úkol. Právì teï armáda pøiváí do Zóny obrnìná vozidla, aby posílila své jednotky. Ptám se tì, je to férové? Podívej se na ty rezavé, nefunkèní kusy šrotu, které nám hnijí ve skladech! Kdy nemùeme mít v Zónì funkèní tanky my, nemùe je mít ani vláda! Moji špioni øíkají, e tato vozidla právì pøijídìjí, aby byla umístìna na kontrolním stanovišti v Kordonu. Neboj se, postarají se o to, aby vozidla byla pøi tvé návštìvì bez posádky, take je budeš moci znièit, ani by se promìnila ve švıcarskı sır. Chceš dovnitø? Tak si sbal ananasy a nìco na brko a vyra!</text>
</string>


<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_name">
	<text>Pøines divokou zvìø pro Svobodu</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_text">
	<text>Skinflint øíkal, e mi zaplatí, kdy mu pøinesu %s. Je èas jít na lov.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_about">
	<text>Mám pro tebe pøesnì tu práci, èlovìèe, pokud se nebojíš nìkolika mutantù. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_about">
	<text>Take, nìkteøí kluci plánují veèeøi na oslavu narozenin Boba Marleyho. Lepší pozdì ne nikdy, e? Kadopádnì èím víc masa na hostinu seeneme, tím líp - take pokud jsi nìkde venku, pøines mi dostatek % a já se postarám, aby to stálo za to. Jah na tebe nikdy nezapomene!</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
	<text>Aha, z tohohle bude skvìlé jídlo, a se to dostane do rukou kuchaøi. Tady máš platbu. Proè si nekoupit trochu vodky a neoslavit to?</text>
</string>



<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_name">
	<text>Doruèit uzamèenı kufr pro Skinflinta</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_text">
	<text>Skinflint má zásilku, kterou je tøeba vyzvednout.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_about">
	<text>Jeden z našich kurırù mìl dnes pøivézt zásilku. Bohuel ho museli schovat na bezpeèném místì, kdy se o nich dozvìdìla hlídka Povinnosti. Ne se na síti zneviditelnili, poslali mi souøadnice skrıše, take pokud jsi ochotnı projít se tam a dokonèit práci tím, e zboí pøineseš, dám ti èást jejich vıplaty.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_finish">
	<text>Podívejme se na to... ach ano. Pøesnì to jsme potøebovali. Dìkujeme, stalkere, tady je tvùj podíl z vıplaty.</text>
</string>

<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_name">
	<text>Pøízraky ve tmì</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_text">
	<text>Skinflint mi zaplatí, abych zastavil strašlivého mutanta, kterı straší v Upíøí vesnici. Budu se muset mít na pozoru.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_about">
	<text>V poslední dobì se v táboøe trochu horší spí. Kadou noc slyšíme køik, ale ne s tím stihneme nìco udìlat, dalšího z našich muù pohltí tma. Druhı den najdeme jejich znetvoøené ostatky rozházené po vesnici Upírù.
	Lukáš si myslí, e ve mìstì mùe bıt vzácnı druh Krvavce. Tmavší, silnìjší a krutìjší zkurvysyn, kterı vychází jen v noci. Nìkolik našich váleènıch psù si myslí, e bychom mìli pøestat s noèními vıpravami, dokud se nestìhuje a nezaène snad místo toho dìlat bordel ve Slubì, a vìøí, e je pøíliš riskantní jít po nìm pøímo.
    No, já øíkám, e jestli máš odvahu poèkat na nìj ve Vesnici po setmìní, rád tì zasypu rubly za zabití toho parchanta a zbytek chlapù tady bude vdìènı, e se zase dobøe vyspí. Nebo aspoò tak dobøe, jak se dá spát takhle blízko Vypalovaèe mozku.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_finish">
	<text>Páni, ty jsi to opravdu dokázal! Ty blázne. Dám táboru vìdìt dobrou zprávu. Jsem rád, e tu máme lovce, jako jsi ty.</text>
</string>

<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_name">
	<text>Nedostatkové zásoby</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_text">
	<text>Skinflint potøebuje %s, aby pomohl udret zásoby medikù Svobody. Souhlasil jsem, e mu pomùu.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_about">
	<text>Hej, chlape. Nìkteøí z našich chlapù se obèas chovají a pøíliš dobrodrunì. Nemáme dost zásob, abychom je všechny ošetøili.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_about">
	<text>Tak. Víš, jak drsnı a bouølivı mùe bıt ivot ve Svobodì, e? Vyhnout se kulkám a bojovat s fanatiky je tu prostì na denním poøádku. Aèkoliv se díky tomu bojovníci Svobody cítí drsnì, znamená to také, e se nám nedostává lékù. Jeliko je Solid pøíliš vysoko na to, aby organizoval zdravotnické zásoby, pøipadá nyní tato zodpovìdnost na mì. Kdybys mohl pomoci tím, e pøineseš nìjaké %, budeš mít od Svobody vdìènost. A taky pár mıch rublù.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_finish">
	<text>Aha, skvìle. Postarám se, aby tyhle vìci zùstaly mimo Solidùv dohled, dokud je jeho pacienti nebudou potøebovat. Díky moc, stalkere.</text>
</string>
	

<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_name">
	<text>Vybavení pro lov artefaktù</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_about">
	<text>No, je tu nìco dùleitého, na co je tøeba se podívat. Jde o tohle: pokud nebudeme riskovat štìstí v Bìlorusku, existují pøesnì dva vìdecké bunkry, které mùe Svoboda kontaktovat kvùli zásobám pro ponoøení v anomáliích. Nic víc, nic míò. Jeden z nich je sevøenı mezi bandity z Povinnosti, vojenskımi hrdloøezy a kdo ví èím ještì. Druhı je jen kousek od Pripyati. A obì... jsou sponzorovány stejnou vládou, proti které bojujeme. Musíme si TEÏ zaèít dìlat zásoby nového vybavení pro lov artefaktù pro pøípad, e by nìkteré z tìch míst bylo náhle odøíznuto od našich bìcù. Potøebuji, abyste zaèali ve velkém shánìt detektory medvìdù a kontejnery na artefakty. Chápu, e získání všeho, co poaduji, bude chvíli trvat. Neboj se, tvoje platba bude adekvátní. Pokud si dáš práci navíc a seeneš nìjaké baterie, dostaneš dokonce i bonus. Take, jdeš do toho?</text>
</string>
	
	
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Screw (Freedom Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_name">
	<text>Najít %s pro Šrouba</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_text">
	<text>%s jsou vyadovány Šroubem pro instalaci základních vylepšení vybavení. Mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_about">
	<text>Jo! Nìjací bandité nám mìli dát nìjaké nové nástroje z Temného údolí, ale nikdy se neukázali! Eh, nejspíš stejnì kecali, ale jestli se ti podaøí najít nìjaké obyèejné základní náøadí, pøines ho sem co nejrychleji. Za svou pomoc bys dostal dobøe zaplaceno.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
	<text>Dobøe! Jakmile najdeš nìjaké %s, mùu to tady koneènì rozjet.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
	<text>Díky, chlape! Vìdìl jsem, e mám dùvod, proè jsem se tì ptal. Vypadáš jako èlovìk, kterı umí udìlat poøádnı kus práce.</text>
</string>



<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_name">
	<text>Najdi %s pro Šrouba</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_text">
	<text>%s potøebuje Šroub k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení. Mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_about">
	<text>Jo, víš, co není v poøádku? Sedíme pøímo uprostøed jedné ze starıch vládních zbrojnic - kdysi to byl skuteènı sklad jejich speciálních jednotek. Ale polovina toho úasného vybavení, které tu po nich zùstalo, se tu jen tak povaluje a rezaví, protoe nemáme vhodné nástroje na údrbu.\n\nMìli bychom to zmìnit. Pøineste mi další sadu náøadí - tentokrát nìco pokroèilejšího. Je èas ukázat Cloveku, e umíme øídit jeho váleèné stroje lépe ne on sám!" </text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
	<text>Díky. Pokud se ti v tomhle podaøí vyjít mi vstøíc, budu moci v budoucnu provádìt i sloitìjší vylepšení tvého vybavení.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
	<text>Jestli budeš takhle pokraèovat, všichni tady tì budou milovat. Ještì jednou díky, chlape.</text>
</string>


<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_name">
	<text>Najdi %s pro Šrouba</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_text">
	<text>%s jsou vyadovány Šroubem pro instalaci vylepšení odborného vybavení. Mám mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_about">
	<text>No, špatná zpráva je, e vìtšinu velkıch zbraní schovanıch ve zbrojnici opravdu v tuto chvíli nelze zachránit. Dobrá zpráva je tato - mohl bych provést opravdu pìkné kalibrace zaøízení, které máme funkèní, dokonce i našich exoskeletù. Budu však potøebovat pøesnìjší sadu nástrojù.\n\nChceš ještì jednou pomoci technikùm Svobody? Odmìna bude ještì lepší ne minule a já ti k tomu pøidám i pár lekcí údrby v terénu!</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
	<text>Ha! Ty naprosto šílenı chlapèe! No, tak pokraèuj. A se vrátíš s odbornım náøadím, ukáu ti, co dokáe talentovanı mechanik.</text>
</string>
<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
	<text>Cloveèe, tohle se Svobodì bude líbit. Brokovnice s padáky! Pancéøové SMG! Já to zaøídím! Tady máš prachy za dobøe odvedenou práci.</text>
</string>
	

	<!-- Defend the barrier -->
<string id="barrier_defense_monolith_announce">
	<text>Kadému sprátelenému Stalkerovi, kterı ète tuto zprávu, tak k Barieøe se blíí velká skupina Monolitu. Kadá pomoc bude ocenìna a odmìnìna.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_title">
	<text>Bránit Barieru</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_descr">
	<text>Svoboda ádá o pomoc pøi odraení útoku monolitu.</text>
</string>

<string id="barrier_defense_monolith_chatter_1">
	<text>Monolit? Prodám...</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_chatter_2">
	<text>Whoa, peníze zdarma. U jdu!</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_chatter_3">
	<text>Stejnì jsem nemìl v plánu jít v nejbliší dobì do Armádních skladù.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_chatter_4">
	<text>Odmìnìn jak? Peníze, artefakty, zbranì? Pøece se tam nebudu tahat jen kvùli nìjakému vùdci.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_chatter_5">
	<text>Propana! Jsem moc daleko, došel bych tam, a u bude po všem. Chtìl jsem vyzkoušet svoji novou pušku.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_chatter_6">
	<text>Zabíjení monolitu? Udìlám to zadarmo, zatracení sráèi.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_chatter_7">
	<text>Mùu si nechat, co najdu na tìlech?</text>
</string>
	
<string id="barrier_defense_monolith_intro_1">
	<text>Slyšel jsem tvùj pøenos, pøišel jsem ti pomoci bránit Barieru.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_intro_2">
	<text>Vıbornì, zvìdové hlásili, e se blíí nìkolik monolitickıch oddílù a kadá další zbraò je vítána. Zaujmìte pozici a poèkejte, a se fanatici objeví, jednoduché, e? Pokud budeš mít pocit, e toho zaèíná bıt moc a rozhodneš se utéct, nebudeme ti to vyèítat, ale na odmìnu samozøejmì mùeš zapomenout.</text>
</string>

<string id="barrier_defense_monolith_outro_1">
	<text>Bariera je v bezpeèí... alespoò prozatím.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_outro_2">
	<text>Dobrá støelba stalkere, tohle by mìlo pokrıt èást olova, které jsi do tìch bastardù vloil. A nìco navíc na uvolnìní. Jsem rád, e jsme tì tu mìli!</text>
</string>

<string id="barrier_defense_monolith_start_announce">
	<text>Zvìdové øíkají, e jsou právì v pohybu, všichni na místa!</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_midchatter">
	<text>A sakra, pozor! Mají RPG!</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_run_announce">
	<text>Tohle není letní tábor stalkerù. Buï rád, e jsou tu lidé, kteøí mají vìtší koule ne ty, aby se postarali o bezpeèí tvého pozemku.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_monolith_end_announce">
	<text>Dobrá práce, bratøi, a díky všem dobrovolníkùm, kteøí neutekli. Vrate se ke mnì pro odmìnu.</text>
</string>
	
<string id="barrier_defense_zombie_announce">
	<text>Kadému správìlenému Stalkerovi, kterı toto ète, se k Barieøe blíí velká skupina zombie, kadá pomoc bude ocenìna a odmìnìna.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_title">
	<text>Bránit Barieru</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_descr">
	<text>Svoboda ádá o pomoc pøi odraení útoku zombie.</text>
</string>

<string id="barrier_defense_zombie_chatter_1">
	<text>Ubohé vìci...</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_chatter_2">
	<text>Pøejdu to, prostì se mi to nezdá.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_chatter_3">
	<text>No, aspoò to není Monolit.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_chatter_4">
	<text>Tak a to stojí za to, minule jsem utratil víc nábojù, ne kolik jsem za to dostal.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_chatter_5">
	<text>Propána! Jsem moc daleko, došel bych tam, a u bude po všem. Chtìl jsem vyzkoušet svoji novou pušku.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_chatter_6">
	<text>Zombici z Radaru? Sakra... mùj kamarád tam byl pøed pár dny.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_chatter_7">
	<text>Mùu si nechat to, co najdu na tìlech?"</text>
</string>
	
	
<string id="barrier_defense_zombie_intro_1">
	<text>Slyšel jsem váš pøenos, pøišel jsem pomoci v boji proti zombií.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_intro_2">
	<text>Velmi dobøe, obvykle se vìtšinou ubráníme, ale díky Monolitu a tìm pøedstíranım vojákùm máme málo lidí, mìlo by to bıt snadné jako støelba na støelnici.</text>
</string>

<string id="barrier_defense_zombie_start_announce">
	<text>Horda se proøezává skrz, všichni zaujmìte pozice!</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_midchatter">
	<text>Nikdy neskonèí?</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_run_announce">
	<text>Co to je, bojí se vìci, které sotva støelí zpátky?</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_end_announce">
	<text>Dobrá práce, bratøi, koneènì mohou odpocívat v pokoji. Dobrovolníci, vrate se ke mì pro odmìnu.</text>
</string>
	
<string id="barrier_defense_zombie_outro_1">
	<text>Všichni jsou mrtví, teï u doopravdy.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_zombie_outro_2">
	<text>Dobøe, doufám, e jsi tam nikoho nepoznal. Nìkdy se lidé vracejí z Bariéry ještì otøesenìjší ne pøi boji s Monolitem. Pojïme se na ty ubohé duše napít a nìco, co ti pomùe neskonèit jako oni.</text>
</string>

<string id="barrier_defense_reinforcements_1">
	<text>Vydrte, chlapi, jdeme vám na pomoc!</text>
</string>
<string id="barrier_defense_reinforcements_2">
	<text>Právì jsme vyrazili ze základny, za chvíli tam budeme.</text>
</string>
<string id="barrier_defense_reinforcements_3">
	<text>Je to tam tak zle? Myslel jsem, e vás je dost!</text>
</string>
<string id="barrier_defense_reinforcements_4">
	<text>U to zaèalo! No tak, kluci, pohnìte zadkem, nebo pøijdeme o veškerou akci!</text>
</string>
	
<string id="mil_freedom_medic_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro Solida</text>
</string>
<string id="mil_freedom_medic_task_1_text">
	<text>A %s potøebuje Solid pro svou práci na zdravotnickıch potøebách. Mìl bych mu ho pøinést, pokud ho najdu.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_medic_task_1_about">
	<text>Udrovat to, co zbylo ze skladu zdravotnickıch potøeb, pøi tom mnoství zranìní, která musím dennì ošetøovat, je znepokojující. Obvazy a lékárnièky mi brzy nebo pozdìji dojdou. Potøebuji, abys mi našel jednu z tìch starıch lékárnièek. Urèitì se budou hodit.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_about">
	<text>To si piš, e tam je. Hledal jsem všude moné %s. Mìl by obsahovat ten správnı koktejl ingrediencí, které potøebuji k vırobì nejrùznìjších drog. Pro léèebné úèely, samozøejmì. Vím, co o mnì nìkteøí kluci tady øíkají. Neposlouchej ty kecy. Potøebuju jenom nìjakou slušnou vıbavu a budu schopen dát svoji malou kliniku zase do poøádku.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_finish">
	<text>Skvìlá práce! Jsem tvım velkım dluníkem.</text>
</string>

</string_table>
