<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- Mortal Høích Task 1 -->
<string id="lttz_ms_start_title">   
    <text>Smrtelnı høích: Tajemnı vyslanec</text>
</string>


<string id="lttz_ms_start_dolg_descr">
    <text>Generál Voronin chce, abys vyslechl tajemného vyslance, kterı obtìuje stalkery v baru 100 rads.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_dolg_descr_talk">
    <text>Získal jsi od vyslance nìkolik uiteènıch informací. Podejte zprávu generálu Voroninovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_dolg_descr_kill">
    <text>Získal jsi nìjaké uiteèné informace a zabil jsi tajemného vyslance. Podejte zprávu generálu Voroninovi.</text>
</string>

<string id="lttz_ms_start_killer_descr">
    <text>Dushman chce, abys vyslechl tajemného vyslance, kterı obtìuje zoláky v základnì Mrtvé mìsto.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_killer_descr_talk">
    <text>Získal jsi od vyslance nìkolik uiteènıch informací. Podej zprávu Dushmanovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_killer_descr_kill">
    <text>Získal jsi nìjaké uiteèné informace a zabil jsi tajemného vyslance. Podej zprávu Dushmanovi.</text>
</string>

<string id="lttz_ms_start_stalker_descr">
    <text>Sidoroviè chce, abys vyslechl tajemného vyslance, kterı obtìuje stalkery ve vesnici nováèkù.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_stalker_descr_talk">
    <text>Získal jsi od vyslance nìkolik uiteènıch informací. Podejte zprávu Sidorovièovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_stalker_descr_kill">
    <text>Získal jsi nìjaké uiteèné informace a zabil jsi tajemného vyslance. Podej zprávu Sidorovièovi.</text>
</string>

<string id="lttz_ms_start_csky_descr">
    <text>Studenı chce, abys vyslechl tajemného vyslance, kterı obtìuje stalkery ve Skryté základnì.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_csky_descr_talk">
    <text>Získal jsi od vyslance nìkolik uiteènıch informací. Podej zprávu Mrazové.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_csky_descr_kill">
    <text>Získal jsi nìjaké uiteèné informace a zabil jsi tajemného vyslance. Podejte zprávu Mrazov.</text>
</string>

<string id="lttz_ms_start_freedom_descr">
    <text>Lukáš chce, abys vyslechl tajemného vyslance, kterı obtìuje stalkery v sídle Svobody.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_freedom_descr_talk">
    <text>Získal jsi od vyslance nìkolik uiteènıch informací. Podej zprávu Lukášovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_freedom_descr_kill">
    <text>Získal jsi nìjaké uiteèné informace a zabil jsi tajemného vyslance. Podej zprávu Lukášovi.</text>
</string>

	
<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr">
    <text>Profesor Sacharov chce, abys vyslechl záhadného vyslance, kterı obtìuje stráe poblí laboratoøe mobilního bunkru.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr_talk">
    <text>Získal jsi od vyslance nìkolik uiteènıch informací. Podejte zprávu profesoru Sacharovovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr_kill">
    <text>Získal jsi uiteèné informace a zabil jsi tajemného vyslance. Podejte zprávu profesoru Sacharovovi.</text>
</string>

<string id="vodnik_notes_name">
    <text>Vodníkovy poznámky</text>
</string>
<string id="vodnik_notes_desc">
    <text>"Mnozí se pøidali k naší vìci, a u od zaèátku chápali velikolepost Zóny, nebo potøebovali nìjaké vysvìtlení. Závidím Zakladatelùm; stvoøili je sami Mistøi, mohli bıt svìdky zrození Vyraje! Ale oni nás oèistili, usoudili, e jsme toho hodni, a oèistí i naše nové bratry. Spoleènì rozšíøíme slovo po celém svìtì."</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 2 -->
<string id="lttz_ms_red_forester_title">
    <text>Smrtelnı høích: Rudı Lesník</text>
</string>
<string id="lttz_ms_red_forester_descr">
    <text>Promluv si s Lesníkem o moné aktivitì Sinu probíhající v Rudém lese.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 3 -->
<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_title">
    <text>Smrtelnı høích: Rudí lesní strašáci</text>
</string>
<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_descr">
    <text>Lesník vydedukoval, kde se mohli utáboøit tajemní temní stalkeøi, které vyšetøuješ. Postav se jim èelem.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_descr2">
    <text>Prohledej tìla a zjisti všechny uiteèné informace.</text>
</string>

<string id="attackers_pda_name">
    <text>PDA velitele útoèné jednotky</text>
</string>
<string id="attackers_pda_desc">
    <text>Toto PDA patøil veliteli drustva. Obsahuje mapu Rudého lesa se sadou oznaèenıch míst, mezi nimi je i jedno neoznaèené. Zdá se, e drustvo nìkoho pronásledovalo a e bylo velmi blízko k jeho nalezení. Je tam také spousta dalších zašifrovanıch údajù; mohly by bıt cenné.</text>
</string>


	<!-- Smrtelny hrich Ukol 4 -->
<string id="lttz_ms_runaway_title">
    <text>Smrtelnı høích: Uprchlík</text>
</string>
<string id="lttz_ms_runaway_descr">
    <text>Høích nìkoho pronásledovali. Jako další mìli zkontrolovat doly na západì. Jdi to prozkoumat místo nich.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 5 -->
<string id="lttz_ms_needle_haystack_title">
    <text>Smrtelnı høích: Jehla v kupce sena</text>
</string>
<string id="lttz_ms_needle_haystack_descr">
    <text>Stitch potøebuje své hackerské zaøízení pro dùleitı úkol. Získej pøedmìt z jednoho z vrakù autobusu uprostøed høbitova nákladních aut. Frekvence byla 171 MHz</text>
</string>
<string id="lttz_ms_return_stitch_descr">
    <text>Nalezl jsi hackerské zaøízení. Pøines ho zpìt Stitchovi.</text>
</string>

<string id="stitch_decoder_name">
    <text>Dekodér Stitche</text>
</string>
<string id="stitch_decoder_desc">
    <text>Toto ponìkud zastaralé hackerské zaøízení patøí Stitchovi. Mìlo by bıt kompatibilní se stejnì zastaralımi kusy technologie roztroušenımi po Zónì.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 6 -->
<string id="lttz_ms_report_title">
    <text>Smrtelnı høích: Situaèní zpráva</text>
</string>
<string id="lttz_ms_report_dolg_descr">
    <text>Podle Stitche pøipravuje Høích rozsáhlou kampaò. Podej zprávu o svıch zjištìních generálu Voroninovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_report_killer_descr">
    <text>Podle Stitche pøipravuje Høích rozsáhlé taení. Nahlas svá zjištìní Dushmanovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_report_stalker_descr">
    <text>Podle Stitche pøipravuje Høích rozsáhlé taení. Nahlas své zjištìní Sidorovièovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_report_csky_descr">
    <text>Podle Stitche pøipravuje Høích rozsáhlé taení. Nahlas svá zjištìní Mrázovy.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_report_freedom_descr">
    <text>Podle Stitche pøipravuje Høích rozsáhlé taení. Nahlas svá zjištìní Lukašovy.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_report_ecolog_descr">
    <text>Podle Stitche pøipravuje Høích rozsáhlou kampaò. Nahlas svá zjištìní profesoru Sacharovovy.</text>
</string>

	

	<!-- Mortal Høích Task 7 -->
<string id="lttz_ms_ambush_title">
    <text>Smrtelnı høích: Pøepadení</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_dolg_descr">
    <text>Síly Høíchu vpadly do Baru. Musíš je odrazit.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_dolg_done_descr">
    <text>Odrazili jste nepøátelskı útok. Hlašte se u generála Voronina.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_killer_descr">
    <text>Síly Høíchu napadly Mrtvé mìsto. Musíš je odrazit.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_killer_done_descr">
    <text>Odrazil jsi nepøátelskı útok. Hlašte se u Dushmana.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_stalker_descr">
    <text>Síly Høíchu napadly vesnici nováèkù. Musíš je odrazit.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_stalker_done_descr">
    <text>Odrazili jste nepøátelskı útok. Hlašte se u Sidorovice.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_csky_descr">
    <text>Síly Høíchu napadly Rybáøskı hamr. Musíš je odrazit.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_csky_done_descr">
    <text>Odrazili jste nepøátelskı útok. Hlašte se u Mraze.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_freedom_descr">
    <text>Síly Høíchu napadly velitelství. Musíš je odrazit.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_freedom_done_descr">
    <text>Odrazili jste nepøátelskı útok. Hlašte se u Lukáše.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_ecolog_descr">
    <text>Síly Høíchu útoèí na mobilní bunkr. Musíš je odrazit.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_ambush_ecolog_done_descr">
    <text>Odrazil jsi nepøátelskı útok. Podej zprávu profesoru Sacharovovi.</text>
</string>

<!-- Mortal Høích Task -->
<string id="lttz_ms_dark_crusade_title">
    <text>Smrtelnı høích: Temná køíová vıprava</text>
</string>
<string id="lttz_ms_dark_crusade_descr">
    <text>Høích pøedstavuje pro celou komunitu stalkerù znaènou hrozbu. Udìlej, co mùeš, aby sis je zastavil.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_dark_crusade_descr2">
    <text>Chernobog plánuje rozšíøit Zónu tak, aby se rozprostírala po celém svìtì. Je tøeba ho zastavit.</text>
</string>

	

	<!-- Smrtelny hrich Ukol 8 -->
<string id="lttz_ms_preemptive_strike_title">
    <text>Smrtelnı høích: Preemptivní úder</text>
</string>
<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr">
    <text>Høích se pokusí znovu aktivovat Zázraènı stroj. Zabij strání oddíl u vchodu do laboratoøe.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr2">
    <text>Høích se pokusí znovu aktivovat Zázraènı stroj. Sestupte do laboratoøe a zabijte všechny nepøátele, na které narazíte.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr3">
    <text>Høích se pokusí znovu aktivovat Zázraènı stroj. Zabraò úspìchu posledního oddílu.</text>
</string>

<string id="lttz_ms_protect_brain_scorcher_descr">
    <text>Høích se pokouší znovu aktivovat Vypalovaè mozku. Vydejte se k radaru a zlikvidujte všechny nepøátelské síly, aby jste mu v tom zabránili.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 9 -->
<string id="lttz_ms_to_war_title">
    <text>Smrtelnı høích: Do války</text>
</string>
<string id="lttz_ms_to_war_descr">
    <text>Po jejich neúspìchu pøi reaktivaci psy-instalace vyhlásil Høích otevøenou válku. Vydej se do Limansku, abys kontaktoval Rogue a vytvoøil jednotnou frontu.</text>
</string>

<!-- Mortal Høích Task 10 -->
<string id="lttz_ms_urban_warfare_title">
    <text>Smrtelnı høích: Mìstská válka</text>
</string>
<string id="lttz_ms_urban_warfare_descr">
    <text>Sinské síly obsadily vìtšinu Limansku. Zavradìním jejich vedení je rozvrátíš.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_urban_warfare_descr2">
    <text>Vyèistil jsi Limansk od Høíchù. Ohlas svùj úspìch Tulákovi.</text>
</string>

<string id="drekavac_notes_name">
    <text>Døekavacovy poznámky</text>
</string>
<string id="drekavac_notes_desc">
    <text>"Koneènì, po nìkolika letech nároènıch pøíprav, mùeme pokraèovat v Mistrovì plánu. Je politováníhodné, e nám tolik lidí nevìøí, ale nìkdy slova nestaèí. Jsou zaslepení pøízemními lidskımi touhami. Pokud budou trvat na tom, e budou pokraèovat ve svém násilnickém jednání, budeme s nimi jednat násilím. Moná pak pochopí. Vyrajovo semínko vzkvétá a já jsem tady, abych šíøil ráj dál a dál. Já jsem hrot kopí."</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 11 -->
<string id="lttz_ms_war_prisoner_title">
    <text>Smrtelnı høích: Váleènı zajatec</text>
</string>
<string id="lttz_ms_war_prisoner_descr">
    <text>Tulákovi se podaøilo zajmout èlena Høíchu. Vyslechni ho a získej uiteèné informace.</text>
</string>

	

	<!-- Mortal Høích ukol 12 -->
<string id="lttz_ms_contact_lost_title">
    <text>Smrtelnı høích: Ztracenı kontakt</text>
</string>
<string id="lttz_ms_contact_lost_descr">
    <text>Vızvìdnı tım vyslanı Tulákem se nevrátil ze své mise. Prošetøi situaci.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_contact_lost_descr2">
    <text>Podaøilo se vám získat nìjaké informace od tımu. Vrate se k Tulakovi.</text>
</string>

<string id="contact_lost_pda_name">
    <text>PDA vedoucího prùzkumného tımu</text>
</string>
<string id="contact_lost_pda_desc">
    <text>Tento PDA patøil vedoucímu skautského tımu. Pøed svou pøedèasnou smrtí stihl zaznamenat nìkolik informací o nepøátelskıch silách.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 13 -->
<string id="lttz_ms_destruction_site_title">
    <text>Smrtelnı høích: Místo zkázy</text>
</string>
<string id="lttz_ms_destruction_site_descr">
    <text>Sinské síly se zakopaly v opevnìné pozici na starém staveništi. Zlikviduj je, abys zabezpeèil Limansk a zpøístupnil cestu na sever.</text>
</string>

<!-- Mortal Høích Task 14 -->
<string id="lttz_ms_hospital_assault_title">
    <text>Smrtelnı høích: Severní nemocnice</text>
</string>
<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr">
    <text>Zniè zbytky Høíchu v Limansku a získej pøístup k Opuštìné nemocnici.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr2">
    <text>Vyeò Síly Høíchu z Opuštìné nemocnice a odepij jim opìrnı bod pøi postupu k CNPP.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr3">
    <text>Telepaticky hlas tì zavolal na místo, kde se nachází tajemnı stalker. Vyšetøi to.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 15 -->
<string id="lttz_ms_heart_zone_title">
    <text>Smrtelnı høích: Srdce Zóny</text>
</string>
<string id="lttz_ms_heart_zone_descr">
    <text>Zlikviduj høíšné hlídky na cestì na sever CNPP, abyste si zajistili bezpeènou cestu zpìt.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_heart_zone_descr2">
    <text>Vydej se do zlovìstné oblasti zvané Generátory.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_heart_zone_descr3">
    <text>Neznámı stalker tì kontaktoval na PDA. Doufejme, e je to spojenec.</text>
</string>

	<!-- Smrtelny hrich Ukol 16 -->
<string id="lttz_ms_decisive_blow_title">
    <text>Smrtelnı høích: Rozhodující úder</text>
</string>
<string id="lttz_ms_decisive_blow_descr">
    <text>Zbılé Síly Høíchu se shromaïují u hlavního vchodu do Váleèné laboratoøe. Zaútoè na nì, abys odvedl jejich pozornost od Støelcovy sabotání mise.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích, úkol 17 -->
<string id="lttz_ms_confrontation_title">
    <text>Smrtelnı høích: Konfrontace</text>
</string>
<string id="lttz_ms_confrontation_descr">
    <text>Høích kriticky selhal ve svém poslání. Konfrontuj se s Èernobogem.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Úkol 18 -->
	<string id="lttz_ms_endgame_title">
		<text>Smrtelnı høích: Konec</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr">
		<text>Pronásleduj Chernoboga do váleèné laboratoøe Monolith.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr2">
		<text>Pronásleduj Chernoboga a zabraò mu ve vyuití emisí.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr3">
		<text>Zniè psy-projekce, které Chernobog vypustil, a oslab tak jeho telekinetické sevøení zamèenıch dveøí.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr4">
		<text>Vstup do komnaty C-vìdomí.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr5">
		<text>Zabij Èernoboga a jeho osobní stráce.</text>
	</string>



<string id="chernobog_notes_name">
    <text>Poznámky Chernoboga</text>
</string>
<string id="chernobog_notes_desc">
    <text>"Zóna je zázrak. Mistøi nás oèistili. Brzy, mysleli jsme si, Zóna ocistí svìt. Ale ne. Náš malı ráj byl brzy narušen chybujícími lidmi høíšného svìta. A v èinu nepøedstavitelného zvìrstva ochromila bestie jménem Støelec, udatného Monolita, a vstoupila do komnat Mistrù, aby zabila jejich smrtelné podoby. Já však nezoufám. Nemohu dopustit, aby tento zázrak pohltila neøest a špína nev hodnıch. A tak se my, Høích, musíme vydat na vıpravu, abychom splnili pøání Mistrù. Povedeme válku s násilníky, abychom nastolili vìènı mír."</text>
</string>

<!-- Mortal Høích Task 19 -->
<string id="lttz_ms_choice_title">
    <text>Smrtelnı høích: Volba</text>
</string>
<string id="lttz_ms_choice_descr">
    <text>Èernobog je mrtvı. Je na tobì, jestli chceš sám pouít Plniè pøání.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_choice_descr2">
    <text>Promluv si s Plnièem pøání.</text>
</string>

	
	<!-- Mortal Høích Task 20 -->
<string id="lttz_ms_zone_hero_title">
    <text>Smrtelnı høích: Hrdina Zóny</text>
</string>
<string id="lttz_ms_zone_hero_dolg_descr">
    <text>Zabránil jsi Sinùm, aby urychlili expanzi Zóny. Ohlaste svùj úspìch generálu Voroninovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_zone_hero_killer_descr">
    <text>Zajistil jsi, e Zóna zùstane v souèasném lukrativním stavu. Nahlaš svùj úspìch Dushmanovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_zone_hero_stalker_descr">
    <text>Postavil ses hrozbì pro stalkery všude na svìtì a zvítìzil jsi. Nahlaš svùj úspìch Sidorovicovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_zone_hero_csky_descr">
    <text>Zabránil jsi tomu, aby byla Zóna vyvedena z rovnováhy. Nahlaš svùj úspìch Mrázovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_zone_hero_freedom_descr">
    <text>Zabránil jsi tyranovi, aby se vnutil svìtu. Nahlaste svùj úspìch Lukášovi.</text>
</string>
<string id="lttz_ms_zone_hero_ecolog_descr">
    <text>Pøeil jsi dobrodruství, které by vìtšinu vìdcù zabilo, a udrel jsi Zónu bezpeènì uzavøenou pro studium. Ohlaste svùj úspìch profesoru Sacharovovi.</text>
</string>

<!-- Smrtelnı høích Neuhasitelnı plamen Úkoly -->
<string id="unquenchable_flame_task_name">
    <text>Smrtelnı høích: Neuhasitelnı plamen</text>
</string>
<string id="unquenchable_flame_task_text">
    <text>V Zatonu se shromaïují pøeivší Sinù. Musíš je zlikvidovat.</text>
</string>

<string id="esc_m_trader_task_4_about">
    <text>Vidíš, stalkere, vím, e jsi u s tìmi høíšnımi šílenci bojoval, ale Brod mi øekl, e jejich zbytky jsou velmi aktivní. Nìkolik stalkerù hlásilo, e si v opuštìnıch dílnách rozvodny v Zatonu zøizují základnu. Ohroují mi obchodní cesty a to se mi opravdu nelíbí. Jdi je umlèet nadobro.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_4_finish">
    <text>Nejsi ty ta armáda jednoho mue, co? Dobrá práce, stalkere. Doufám, e u o nich neslyšíme.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_4_about">
    <text>Témìø vlastnoruèním znièením celé frakce Høíchu sis vybudoval slušnou povìst. Víte, problém je v tom, e ještì nebyli úplnì znièeni. Naši hoši ze základny v Zatonu hlásili podezøelou aktivitu v opuštìnıch dílnách rozvodny poblí a jsou si jisti, e je to opìt Høích. Zlikviduj je døív, ne zahájí další krvavou krizovou vıpravu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_4_finish">
    <text>Vdy se mohu spolehnout, e práci dokonèíš jako opravdovı profesionál. Zde je tvá odmìna.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_about">
    <text>Propana, zrovna kdy jsem se chtìl smíøit s tím, e se témìø opakuje historie z pøed nìkolika let, tak se ti kluci najednou vrátí. Ukázalo se, e v opuštìnıch dílnách rozvodny v Zatonu se pøeskupují pøeivší Høíchu. Vim, e je to docela dlouhá cesta, ne se tam dostanou, ale opravdu se mi nelíbí pøedstava, e tam sílí jako nìjakı zhoubnı nádor. Vezmi pár našich muù a zlikvidujte je.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_finish">
    <text>Aha, dobrá práce. Myslím, e jsme si na pøíštích pár let vybojovali svùj podíl, nemyslíš?</text>
</string>


</string_table>