<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Default Storyline Task -->

<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_name">
	<text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_text">
	<text>Musím sehnat svùj další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_about">
	<text>Potøebuji, abyste se pøihlásil nìkomu na poli. Jeho umístìní jsem oznaèil ve vašem PDA.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_finish">
	<text>Hodnì štìstí, stalkere.</text>
</string>

<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_name">
	<text>Odstøelovaè</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_text">
	<text>Plukovník Kuznìcov mi naøídil eliminovat cíl.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_about">
	<text>Mám cíl velké hodnoty, kterı byl lokalizován. Není snadné se k nìmu dostat, take potøebuji nìkoho, kdo je mimoøádnì pøesnı odstøelovaè na dlouhé vzdálenosti.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_finish">
	<text>Vynikající. Dobrá práce.</text>
</string>

<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_name">
	<text>Útok na nepøátelskı tábor</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_text">
	<text>Povedu svoji skupinu pøi útoku na nepøátelskı tábor.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_about">
	<text>Pøipravujeme útok na nepøátelskı tábor. Na tuto pøíleitost jsem se postaral, aby kadı dostal nové zbranì. Co se tìbe tıèe, potøebuji, abys byl pøipraven na hlavní útok.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_finish">
	<text>Vynikající práce. Jsi vynikající bojovník.</text>
</string>


<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_name">
	<text>Obrana vojenské základny</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_text">
	<text>Musím bránit vojenskou základnu proti nepøátelskému útoku.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_about">
	<text>Nepøátelské síly byly zpozorovány v oblasti. Mám dùvod podezøívat, e plánují útok na naši základnu. Vydejte se se svou skupinou ven a naváte kontakt. Neutralizujte hrozbu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_finish">
	<text>Vynikající práce. Dobøe jste si vedli.</text>
</string>


<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_name">
	<text>V slubách tajné sluby Ukrajiny</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_text">
	<text>Z nepøátelské frakce musí bıt vytaen tajnı agent. Budu muset eliminovat ostatní èleny skupiny a doprovodit ho zpìt do základny. Špion je vybaven SVD puškou.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_about">
	<text>Máme agenta v utajení v nepøátelské frakci, ale obáváme se, e je podezøelı. Nestıká se s námi u nìkolikrát a nezanechal ádné zprávy. Pravdìpodobnì je sledován, take si nemùe dovolit nic jiného ne hrát si s nimi, ale mohou se rozhodnout ho zbavit bez èekání na dùkazy. Musíme ho dostat ven. Našli jsme ho nedaleko, ale je s dalšími stalkery. Musíš je zlikvidovat a doprovodit ho zpìt. Rozpoznáš ho podle jeho pušky, SVD, bude muset støílet zpìt, kdy napadnete skupinu, take si to pamatuj.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_finish">
	<text>Vıbornì, nechám ho ihned hlásit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_msg_join">
	<text>Pøestaò støílet! Jsem špion! Omlouvám se, ale musel jsem si udret pøetvárku, v pøípadì neštìstí. Pojïme se teï vrátit do základny.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_msg_leave">
	<text>Tady se rozdìlíme, uvidíme se znovu!</text>
</string>

<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_name">
	<text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_text">
	<text>Mìl bych jít získat další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_about">
	<text>Jeden z našich spojencù potøebuje naši pomoc. Dej se k nìmu a zjisti, jakou pomoc mùeš poskytnout.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_finish">
	<text>Mìj štìstí tam venku, nováèku.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_name">
	<text>Plány bitvy</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_text">
	<text>Poruèík Kirilov zjistil umístìní nepøátelskıch plánù bitvy a potøebuje je získat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_about">
	<text>Informátor odhalil umístìní nepøátelskıch plánù bitvy. Potøebuji, abys se infiltroval do té oblasti a získal plány.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_finish">
	<text>Dobrá práce! Tímto jsi zachránil mnoho ivotù.</text>
</string>

	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Capture Territory Task -->

<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_name">
	<text>Prohlídka místní oblasti</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_text">
	<text>Prohlédni si oblast kolem Agropromu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_about">
	<text>Pøišla rada na tvou strání slubu. Prohlíej místní oblast a buï ve støehu pøed neoprávnìnım personálem.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_finish">
	<text>Dobrá práce. Velitel bude spokojenı.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_name">
	<text>Stát se vojenskım stalkerem</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_text">
	<text>Plukovník Kuznìcov mì poádal, abych mu pøinesl 8 000 RU jako dùkaz mé vynalézavosti.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_about">
	<text>Ah, je dobøe vidìt národní hrdost mezi mládeí dneska! Pojïme vidìt... no, jsi pøíliš ozáøenı, abys si prošel lékaøskım testem pro zaøazení... Pøedpokládám, e jsi místo toho pøemıšlel o tom, e by ses stal vojenskım stalkerem, e? My nebereme jen tak nìkoho, viï?\n\nNejprve mi pøines 8 000 RU jako dùkaz tvé schopnosti pøeít tady a potom mùeme vánì hovoøit o tomto.</text>
</string>
<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_finish">
	<text>Pff, tak to tedy je. Získal jsi, kde by slabší vojáci zemøeli. Povauj se za pøijatého, vojáku. Sna se tam venku udret nos èistı.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_name">
	<text>Pod koberec</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_text">
	<text>Plukovník Kuznìcov mì poádal, abych zlikvidoval skupinu stalkerù na oznaèeném místì.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_about">
	<text>Existuje jedna citlivá záleitost. Pøítomnost nelegálních osob poblí naší základny není vıhodná pro naše budoucí operace. Úkol je následující: Všem povolenım osobám nebo pøíslušníkùm Duty, které najdeš na oznaèeném místì, je povoleno odejít, ale jinak musí bıt všichni pøítomní zlikvidováni, a si myslí cokoli o dohodách s námi. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_finish">
	<text>Skvìlá práce. Pokraèuj takhle a dostaneš pochvalu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_name">
	<text>Vzájemná odplata</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_text">
	<text>Byl jsem povìøen vojenskımi silami, abych zasadil odvetnı úder místu, kde byli napadeni ekologové.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_about">
	<text>V poslední dobì se v Zónì zvıšila nelegální stalkervství. Jedna z tìchto kriminálních skupin napadla nìkteré naše vìdce. Ti, kdo spáchali tento opovrlivı èin, se moná vytratili, ale trest se jim dostane. Jdi na místo útoku a uval na všechny stalkery táboøící tam vojenskı zákon.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_finish">
	<text>Úkol je hotovı? Dobrá práce. Moná si teï budou dvakrát rozmyslet, ne se vmìšují do záleitostí našich civilistù.</text>
</string>

<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_name">
	<text>Vojenská spravedlnost</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_text">
	<text>Zóna je oblíbenım útoèištìm pro všechny druhy zloèincù a darebákù. Plukovník Kuznìcov mi vybral cíl, kterého mám popravit.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_about">
	<text>SSU mi poskytuje seznam svıch nejhledanìjších cílù. Nìkteøí z nich jsou známí špioni nebo nepøátelští taktici. Jiní - musím se stydìt - jsou dezertéøi, neèestné potvory, kteøí opustili své bojové druhy. A další jsou jenom obyèejní zloèinci - zloèinci z vnìjšího svìta, kteøí utekli do Zóny, aby unikli spravedlnosti. Pøesnì spáchané zloèiny nejsou dùleité. Dùleité je, e se jeden takovı cíl stal zranitelnım. Pokud jste ochotni bıt jeho kata, mùete se tìšit na bonus ve vašem pøíštím vıplatním pásku.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_finish">
	<text>Vynikající práce! Ministøi vnitra budou spokojeni.</text>
</string>


<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_name">
	<text>Pøísná ochrana</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_text">
	<text>Plukovník Kuznìcov poøádá soutì, aby udrel své vojáky ve špièkové kondici. Mùu se zúèastnit tím, e budu sbírat %s, které pak mohu vymìnit za odmìnu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_about">
	<text>Nìkteøí z mıch pøátel mezi vysokımi dùstojníky zahájili neoficiální program. Chcete se zúèastnit? Jde o to, aby se zbavili nìkterıch odpadlíkù.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_fetch_about">
	<text>Nìkteøí z mıch pøátel mezi vysokımi dùstojníky zahájili neoficiální program. Po strání slubì se èasem stane nudnou rutinou. Abychom udreli všechny ve špièkové kondici, budou mui èastìji vysíláni na patrolu, a první skupina z kadé roty, která se vrátí s dostateènım mnostvím %s, získá odmìnu. Pokud máte zájem, mùete se sami zúèastnit.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_fetch_finish">
	<text>Hm, nechám si to spoèítat... dobøe odvedená práce, vojíne. Zaslouíte si tuhle odmìnu.</text>
</string>

	
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_name">
	<text>Získání zpráv z expedic</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_text">
	<text>Byl jsem povìøen plukovníkem Kuznìcovem, abych pøinesl nìkteré tajemné zprávy zpìt na základnu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_about">
	<text>Náš kontakt v oblasti Kordon nám poslal dùleité informace tıkající se aktivity stalkerù v okolních oblastech. Vojáku.. budete muset jít na místo pøedání, které oznaèím ve vašem PDA, najít a vzít dokumenty, které najdete, a ihned se vrátit a odevzdat je. Není to slavná práce, ale za minimální riziko je to slušná odmìna.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_finish">
	<text>Vıbornì odvedená práce, vojíne. Doufám, e jste se na obsah nedíval a nebudete o nìm šustat ostatním.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro poruèíka Kirilova</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_text">
	<text>%s jsou potøebné poruèíkem Kirilovem pro instalaci základních vylepšení vybavení a rozšíøení jeho zásob. Mìl bych je k nìmu pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_about">
	<text>SSU nedávno zabavila nástroje naší základny pro vlastní úèely a potøebujeme náhrady. Zatímco èekáme na logistiku, plukovník ztrácí trpìlivost. Take zatímco si s nimi vyøizuje úèty, jsem oprávnìn odmìnit kadého, kdo náhodou najde základní nástroje pøi hlídkování. Take, budete mít oèi otevøené?</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Brilantní. To, co právì teï potøebujeme, je jednoduchá sada nástrojù. Jen nìjaké základní, rozumíš? Pokroèilejší sady nejsou do té doby prioritou. Dobrı lov.</text>
	</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Dobøe, podívám se. Jo, dobøe. Tyhle budou staèit. Tady máš odmìnu. Mùeš se také povaovat za osobu, která má nárok na základní vylepšení své vıbavy.</text>
	</string>


<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_name">
	<text>Najdi %s pro poruèíka Kirilova</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_text">
	<text>%s jsou poadovány poruèíkem Kirilovem k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení a také k rozšíøení jeho zásob. Mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_about">
	<text>Mám dost nástrojù, abych našim brancùm poskytl potøebnou vıhodu, ale specnaz je trochu nároènìjší. Take stále potøebuji nástroje - tentokrát pokroèilou soupravu. Nic menšího, rozumíš? Stejnì jako pøedtím je tu spravedlivá odmìna pro kadého, kdo takovou sadu nástrojù získá a pøiveze ji na základnu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
	<text>To rád slyším, vojáku. Chtìl by ses pøed odjezdem ujistit, e je tvá vıstroj ve slušném stavu?</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
	<text>Ji? Dobøe. Podívám se na to. Dobøe, tyhle budou velmi pìkné! Vyslouil sis bonus. Tady - vezmi si to.</text>
</string>



<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_name">
	<text>Najdi %s pro poruèíka Kirilova</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_text">
	<text>%s jsou poadovány poruèíkem Kirilovem k instalaci odbornıch vylepšení vybavení a také k rozšíøení jeho zásob. Mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_about">
	<text>Ve velitelství je nyní témìø kompletní vybavení. Nìkteré ménì ortodoxní nástroje - takové, jaké pouívají naši vojenští špioni - však budou vyadovat ještì pokroèilejší nástroje, aby se z nich dalo vydímat maximum. To, co nyní potøebuji, jsou odborné nástroje pro kalibraèní práce. Dospud jsi byl spolehlivı èlovìk, take vím, e ti mohu dùvìøovat pøi jejich hledání. Udìláš to?"</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
	<text>Dobøe, vìdìl jsem, e mì v tomhle nezklameš. Vra se s náøadím a já ti pøihodím i pár základních lekcí o údrbì terénu, za pøedpokladu, e ti to ještì neukázal jinı mechanik. Dobrı lov, soudruhu.</text>
</string>
<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
	<text>Moná a tohle ukáu plukovnikovi, tak se koneènì usmìje. Stalkeøi nebudou vìdìt, co je zasáhlo, a pøijde èas. Pokud najdeš další nástroje, urèitì navštiv naše kontrolní stanovištì v Kordonu nebo mobilní laboratoø v Jantaru - pokud vím, tamní technici sami potøebují další nástroje.</text>
</string>


<!-- (Military Medic) -->
<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_name">
	<text>Najít %s pro poruèíka Rogovce</text>
</string>
<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_text">
	<text>%s je poadováno poruèíkem Rogovcem k práci, rozšíøit jeho vıbìr zdravotnického materiálu. Mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_about">
	<text>Máme nedostatek zdravotnickıch potøeb a náš další zásobovací letoun se tu v nejbliší dobì neukáe. Slyšel jsem však, e nìjací stopaøi a obchodníci zaèali do Zóny pašovat tyto soupravy na vırobu lékù. Urèitì se budou hodit. Pomùeš mi?"</text>
</string>
<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_about">
	<text>Tady je. Zatímco mue na základnì dokáu ošetøit v pohodì, moje schopnost zásobovat je, kdy jsou v terénu, je omezená. Proto jsem se snail zrekvírovat %s. Umoni mi pøipravit léky témìø na jakoukoli potenciální hrozbu nebo zranìní, se kterımi by se voják mohl setkat na hlídce.\n\nAlespoò by to šlo, ale moje ádost se stále odkládá. Kadá vteøina mùe zachránit ivot, take mùj návrh zní: pokud najdete slušnou lékárnièku, zaplatím vám za ni z vlastní penìenky, bez okolkù. prostì mi ji co nejdøíve pøines.</text>
</string>
<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_finish">
	<text>Podaøilo se ti sehnat slušnou vıstroj? Podívejme se na to, pane. Tohle bude dobré. Oèekávám, e od dneska se míra pøeití našich hlídek dramaticky zvıší.</text>
</string>
</string_table>
