<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR BANDIT MLR TASK -->

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_name">
		<text>Najdi %s pro banditského mechanika na høbitovì nákladních aut</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_text">
		<text>Technik na høbitovì nákladních aut mì požádal, abych našel %s.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_about">
		<text>Brácho, víc než polovina vìcí, které jsme tu dostali, se rozpadá a já nutnì potøebuju nìjaké náøadí, abych klukùm pomohl. Chceš pomoct? </text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Brácho, víc než polovina vìcí, co tu máme, se rozpadá a já fakt potøebuju nìjaký náøadí, abych pomohl klukùm. Chceš pomoct? </text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Oooh, yeah... To je to, o èem mluvím. Nìco ti øeknu - když jsi pomohl mnì, pomùžu ti slevou.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR BANDIT MLR TASK -->

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_name">
		<text>Najdi %s pro banditského mechanika na høbitovì nákladních aut</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_text">
		<text>Technik na Høbitovì nákladních aut mì požádal, abych našel %s.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_about">
		<text>Tato oblast je úplná divoèina, ale tady to místo... Je to strategický bod, èlovìèe! Abychom našim soudruhùm zajistili co nejvìtší palebnou sílu, budeme potøebovat nìjaké lepší nástroje, se kterými budeme moci pracovat. Pomoz mi ještì jednou, ano? </text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Tahle oblast je úplná divoèina, ale tady tohle místo... Je to strategický bod, èlovìèe! Abychom našim soudruhùm zajistili co nejvìtší palebnou sílu, budeme potøebovat nìjaké lepší nástroje, se kterými budeme moci pracovat. Pomoz mi ještì jednou, ano? </text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Oh, kurva. Jsi nejlepší, chlape. Za tohle urèitì dostaneš další slevu!</text>
	</string>


	<!-- NAJDI SADU NÁSTROJÙ 3. ÚROVNÌ PRO ÚKOL BANDITA BANDIT -->

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_name">
		<text>Najdi %s pro banditského mechanika na høbitovì nákladních aut</text>.
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_text">
		<text>Technik na høbitovì nákladních aut mì požádal, abych našel %s.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_about">
		<text>Jen jsem tak sedìl a chilloval jako darebáci, když jsem si uvìdomil, co nám chybí. Pøesnì tak, ještì lepší náøadí! Každopádnì, 'sup s tebou? Nechceš mi pomoct nìjaké najít?"</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Jen tak jsme si sedìli, pohodièka jako lumpové, když jsem si uvìdomil, co nám chybí. Pøesnì tak, ještì lepší náøadí! Každopádnì, 'sup s tebou? Nechceš mi pomoct nìjaké najít?"</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Wow, ty jsi to fakt kurva dokázal! Díky, kámo, jsi nejlepší. Nejvìtší sleva patøí tobì, užij si to!</text>
	</string>

</string_table>
