<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->
	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Default Storyline Task -->

<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_name">
    <text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_text">
    <text>Pøijmout další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_about">
    <text>Chci, abys ses s nìkım setkal. Bude pro tebe mít úkol. Udìlej ho a na nic se neptej. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_finish">
    <text>Dobrá práce, stalkere.</text>
</string>

<!-- Sultan (Bandit Honcho) Získat zamykací skøíòku Pøíbìhová úloha -->

<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_name">
    <text>Vyzvedni zámkovou skøíòku pro Sultana</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_text">
    <text>Sultán potøebuje vrátit obsah skøínky se zámkem.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_about">
    <text>Potøebuji, abys pro mì získal zpìt jednu skøíòku. Je schovaná ve skrıši. Cokoli jiného je v té skrıši, je tvé, ale kuføík je mùj. Platí? Zbytek odmìny ti dám, a mi ho pøineseš zpátky.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_finish">
    <text>Vynikající! Vedl sis dobøe.</text>
</string>


<!-- Sultan (Bandit Honcho) Sultanùv nepøítel Pøíbìhovı úkol -->

<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_name">
    <text>Sultanùv nepøítel</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_text">
    <text>Sultán se chce pomstít stalkerovi, kterı s ním vyjebal.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_about">
    <text>Krysaøskı stalker mì podvedl. Nikdo si se mnou nezahrává a doije se dalšího vıchodu slunce. Zabij toho kreténa. Vyplatí se ti to.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_finish">
    <text>Dobøe. Mìl jsem ti øíct, abys mu nechal hlavu na kùlu. Na tom nezáleí, kadı ví, e si nemá zahrávat se Sultánem. Tady máš odmìnu.</text>
</string>


	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Zabij krysu Pribehovy ukol -->

<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_name">
    <text>Zabij krysu</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_text">
    <text>Kamarád bandita nás zradil. Sultan ho chce zlikvidovat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_about">
    <text>V našich øadách je zrádce. Jeden z našich nás zradil, ale zatím neví, e o tom vím. Bude snadné ho dostat; staèí k nìmu pøistoupit, namíøit mu pistoli do oblièeje a stisknout spouš. Jen si dej pozor na reakci jeho kumpánù, pravdìpodobnì je budeš muset zabít taky. Promluvíme si znovu, a bude spát s èervy.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_finish">
    <text>Dobøe, e jsi se toho kreténa zbavil! Tady je to, co jsem slíbil.</text>
</string>

<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_name">
    <text>Prùzkum v laboratoøi X-16</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_text">
    <text>Sultán má kupce na nìjaké dokumenty, které se nacházejí uvnitø laboratoøe X-16 v Jantaru.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_about">
    <text>Mám zákazníka, kterı je ochoten dobøe zaplatit za nìkteré dokumenty umístìné uvnitø té strašidelné laboratoøe v Jantaru. ádnı z tìch poseroutkù tam nechce jít, protoe si myslí, e tam straší. Pokud mi ty dokumenty seeneš, dám ti polovinu toho, co mi zaplatí. Co øíkáš? Nebo se taky bojíš duchù?</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_finish">
    <text>Dobøe provedeno. Tady je tvùj vıdìek.</text>
</string>

<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_name">
    <text>Získat další úlohu</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_text">
    <text>Pøijmout další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_about">
    <text>Pardon, asi sis spletl èlovìka. Jestli si chceš nìco koupit, tak si poslou, ale jinak mùeš jít obtìovat nìkoho jiného.</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_finish">
    <text>Dobrou chu, stalkerovi.</text>
</string>

<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_name">
    <text>Propašovat %s</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_text">
    <text>Olivius potøebuje propašovat %s kolem armády.</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_about">
    <text>Znáš mùj kontakt v armádì? Toho, kterı se díval jinam, kdy jsem pøes kontrolní stanovištì pøinesl zbranì? Vìøil bys, e mi ten parchant chce zaèít úètovat procenta? A si trhne nohou. Chci, abys mi sehnal další zásilku a propašoval ji kolem nìj.</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_fetch_about">
    <text>Jdi vyzvednout %s. Dostaò je za toho hajzlika a já ti to vynahradím.</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
    <text>Ano, vedl sis dobøe. Zde je tvùj podíl.</text>
</string>


	<!-- Olivius (Bandit Trader) Kill the Double-Crosser Storyline Task -->

<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_name">
    <text>Zabít podrazáka</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_text">
    <text>Olivius byl podveden èlenem armády a potøebuje, aby se o nìj postaral.</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_about">
    <text>Znáš našeho pøítele v armádì? Toho, co nás nechával projídìt se zbranìmi kolem kontrolního stanovištì, kdy jsme mu podstrèili karton cigaret? Ten hajzlík teï øíká, e chce, abych zaèal platit procenta, jinak nás udá. S kım si sakra myslí, e jedná? Chci ho mrtvıho, slyšíš mì? Mrtvıho! Pøines mi jeho hlavu!</text>
</string>
<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_finish">
    <text>Dobøe. Seru na nìj.</text>
</string>

<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_name">
    <text>Oddanost Sultánovi</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_text">
    <text>Chceš-li bıt respektován jako bandita, musíš platit poplatky Sultánovi. Jako tribut poaduje 5000 RU.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_about">
    <text>Chceš ít romantickım ivotem lumpa, je to tak? Podívej, synu. Kadej zasranej honiè brk s hrachovkou mùe chodit jako obyèejnej lump, kdy se mu zachce. Mùe taky skonèit mrtvej v pøíkopu, to je mi fuk. Chceš bıt chlap? Chceš ít dobrı ivot? Pøines 5000 RU jako tribut, pøísahej mi vìrnost jako svému sultanovi a já tì nechám táhnout s mımi veselımi mui.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_finish">
    <text>Dobøe. Zbytek chlapcù tady v okolí by si tì teï mohl váit. Bez pozdravít ty slavné bastardy a netvaø se u toho tak nervóznì.</text>
</string>

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_name">
    <text>Sultánùv assasín</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_text">
    <text>Sultán mì poslal zlikvidovat nìjakého pobudu a pak se vrátit pro vıplatu.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_about">
    <text>Vidíš tento seznam? Tohle je seznam krys, které potøebuji vyhubit.\n \n...Lakomcù, kteøí se rozhodli radìji odrznout a utéct, ne aby zaplatili své dluhy.\n \n...Lakomcù, kteøí odpovìdìli kulkami, kdy je moji chlápci prosili o chleba.\n \n...Mrchy a zrádce, kteøí opustili Temné údolí, aby se poklonili Rostoku nebo Sidorovièovi.\n \nVšichni se mùou jít bodnout. Tady je jméno z mého seznamu. Chtìl bych, abys mi dal vìdìt, a ho budu moct vyškrtnout.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_finish">
    <text>Ach, chladné uspokojení. Mám rád, kdy jde všechno hladce. Tady máš dùkaz mého vdìku.</text>
</string>


	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Eliminate Military Presence Dynamic Task -->

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_name">
    <text>Eliminovat armádní pøítomnost</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_text">
    <text>Sultan chce, abych zlikvidoval nedalekou vojenskou hlídku, ne provede nìjakou hloupost.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_about">
    <text>Ti vojenští zmrdi se tu zase plíí. Nejspíš budou obtìovat naše najemníky, nebo se zase vrhnou na nedalekou laboratoø...\n \n...debilové. Ty mrdky u jsou chodící mrtvoly, ale zaplatím ti, abys je odstranil døív, ne jejich idiotismus ublíí nìkomu, koho znám.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_finish">
    <text>Udìlal jsi na mì dojem, stalkere. Ké by víc klukù tady mìlo takovou kurá jako ty.</text>
</string>

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_name">
    <text>Eliminace stalkera</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_text">
    <text>Sultán mì poslal, abych vykonal pomstu na nìkolika stalkerech, kteøí obtìovali jednoho z jeho chlapcù.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_about">
    <text>Dobøe, poslouchej. Pøed nedávnem se skupina stalkerù pokusila napadnout jednoho z mıch chlapcù. Náhodou se mu podaøilo utéct a teï se zotavuje v lékaøském hangáru, ale takovou neúctu nemùeme nechat jen tak." \n \nMoná budeš muset shromádit vlastní partu, ne se na nì vrhneš, ale tihle chlapi se pokusili zmasakrovat mého chlapce. Uka jim, co se stane s tìmi, kteøí to zkusí.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_finish">
    <text>Splnìno? Fajn tady máš.</text>
</string>

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_name">
    <text>Získat %s</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_text">
    <text>Sultan mì poádal, abych shromádil %s</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_about">
    <text>Je èas pøipomenout tìm retardùm, kdo jsou Banditi doopravdy. Mám dobrı nápad, jak to udìláme; prostì jim strhnete nášivky a pøivedete je ke mnì a já se postarám o zbytek.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_fetch_about">
    <text>Je èas pøipomenout tìm retardùm, kdo jsou Banditi doopravdy. Mám dobrı nápad, jak to udìláme; prostì jim strhni nášivky a pøines je ke mnì a já se postarám o zbytek.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_fetch_finish">
    <text>Máš je? Skvìlá práce! Tady máš vıplatu.</text>
</string>


	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Unwelcome in the Hood Task -->
	
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_name">
    <text>Oznámení o odsouzení</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_text">
    <text>Sultan chce, abych vyhnal squattery z jeho farmy.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_about">
    <text>Tady máš práci; na mou farmu na jihu se nastìhovali nìjací squatteøi. Odmítají platit nájem a dokonce odrazují potenciální najemníky. Tohle prostì nepùjde. Jdi si vzít pár chlapù a zdvoøile je vyprovodit, ano?</text>.
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_finish">
    <text>Take se ti pokusili zaplatit kulkami, co? Typiètí darmorouti. Co se tıèe tebe, tady máš rekvizity.</text>
</string>

<!-- Sultan (Bandit Honcho) Úkol noèního teroru -->

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_name">
    <text>Noèní teror</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_ukol_6_text">
    <text>Sultán chce, abych se zbavil nebezpeèné pøíšery.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_about">
    <text>Další noèní mùra se podaøilo proplíit z místní laboratoøe. Poøádnì roztrhala jednoho z mladších chlapcù. Prozradím vám její poslední známou polohu. Najdi ji a nakopni jí zadek.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_finish">
    <text>Moná to ty hloupé mutanty nauèí, aby si s námi nezahrávali. Kadopádnì tady máš odmìnu.</text>
</string>


	<!-- Olivius (Bandit Trader) Eliminate Mutants Task- -->

<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_name">
    <text>Eliminuj hrozbu v Temném údolí</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_text">
    <text>Olivius mì poslal udìlat úklid. Mìl bych se k nìmu vrátit pro platbu, jakmile vyèistím oznaèenou oblast od mutantù.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_about">
    <text>Jo, chlapy u se nepohybují tak kolem èasto. Proè? Protoe vidí mutanty, poserou se a pak odejdou. Pokud se to bude dít dál, nebudeme moci vybírat nájem, pùjèovat si zboí... chápeš? Je èas udìlat v údolí jarní úklid.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_finish">
    <text>Fantastické! Zde je tvoje platba. Urèitì se za tebe pøimluvím u šéfa.</text>
</string>

<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_name">
    <text>Turfová válka</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_text">
    <text>Souhlasil jsem, e pro Oliviuse vystrèím stalkerskı tábor. Zmiòoval se, e si moná budu muset pøivést pøátele.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_about">
    <text>Tohle je opravdová hraèka. Sultán má v úmyslu otrávit nedalekı tábor stalkerù; zatrast s nimi, pøipomenout jim, kdo tady vládne. Budeš si na to muset dát dohromady vlastní malou partu, ale pokud se ti to podaøí, získáš velké rekvizity.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_finish">
    <text>Ha! Dobrá práce! Doufám, e sis odnesl veškerou koøist, kterou jsi mohl; tady máš ode mì nìco navíc.</text>
</string>

<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_name">
    <text>Cheeki-Breeki i v Damke</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_text">
    <text>Byl jsem najat, abych provázel banditskou bandu, která si "pùjèuje" od místních stalkerù.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_about">
    <text>Je tu pár chlapù, kteøí potøebují nìkoho, kdo by je vzal na nákupy, jestli mi rozumíš. Vyhledej pro nì pár nejlepších cílù a a bude práce hotová, dostaneš pìknı podíl.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_finish">
    <text>Super záitek, co? Tady je tvùj podíl.</text>
</string>



	<!-- VRAZDA PRO UKOL OLIVIUS -->
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_name">
    <text>Zabiják</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_text">
    <text>Olivius mì povìøil, abych provedl najemnou vradu nìjakého nebohého èucáka a pak se vrátil pro platbu.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_about">
    <text>Mám seznam lidí, kteøí se mi znelíbili. Chci, abys jednoho z nich setøel. Co øíkáš?</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_finish">
    <text>Dobré, e jsi se toho kreténa zbavil! Tady je to, co jsem slíbil.</text>
</string>


<!-- NAJDI SADU NÁSTROJÙ 1. ÚROVNE PRO LIMPIDA -->
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_name">
    <text>Najít %s pro Limpida</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_text">
    <text>%s poaduje Limpid pro instalaci základních vylepšení vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_about">
    <text>Zoufale potøebuju nové náøadí, èlovìèe. S tìma rezavıma krámama, co mám, nic neudìlám a dochází mi olej na zbranì. Jestli máš zájem mi pomoct, øeknu ti, co potøebuju.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
    <text>Potøebuju sadu základních nástrojù. Mìla by obsahovat to, co potøebuju. Pokud mi nìjaké pøivezeš, budu ti vdìènı, dokonce ti od této chvíle nabízím slevu.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
    <text>Perfektní! Pøesnì tohle potøebuju. Teï u mùu poøádnì vylepšovat vybavení!</text>
</string>



<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Limpida</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_text">
    <text>%s potøebuje Limpid k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_about">
    <text>Sada nástrojù, kterou jsi mi pøinesl, je skvìlá, ale není v ní všechno, co potøebuju. Myslíš, e bys mi mohl najít lepší sadu?</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
    <text>Potøebuju %s. Nejsem si jistı, kde se dá takovı sehnat, ale pokud ho najdeš, potøebuju ho.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
    <text>Zase jsi to dotáhl do konce! Dobrı obchod, chlape, tady máš nìjaké peníze.</text>
</string>




<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Limpida</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_text">
    <text>%s poaduje Limpid pro instalaci vylepšení expertního vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_about">
    <text>Sada nástrojù, kterou jsi mi pøinesl, je skvìlá, ale není v ní všechno, co potøebuju. Myslíš, e bys mi mohl najít lepší sadu?"</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
    <text>Potøebuju %s. Nejsem si jistı, kde se dá takovı sehnat, ale pokud ho najdeš, potøebuju ho.</text>
</string>
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
    <text>Zase jsi to dotáhl do konce! Dobrı obchod, chlape, tady máš nìjaké peníze.</text>
</string>

<!-- Dark Valley Raiders Companion Dialog -->

<string id="bandit_companion_task_1_start_dialog_1">
    <text>Pravidelnì se vydejte na cestu a my vás budeme následovat. A skonèíme, dostanete svùj podíl. Jen se ujistìte, e to budeme my, kdo bude plenit, a hleïte si záda.</text>
</string>
<string id="bandit_companion_task_1_start_dialog_2">
    <text>Mìli bychom vyrazit - zaèíná mì svrbìt prst na spoušti. Hlavnì nezapomeò, e koøist dostaneme my!</text>
</string>
<string id="bandit_companion_task_1_complete">
    <text>Svoji práci jsi odvedl dobøe. Tady, tohle povauj za bonus.</text>
</string>
<string id="bandit_companion_task_1_actor_reply">
    <text>Jistì.</text>
</string>

<!-- (Bandit Medic) -->
<string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro banditského medika v Temném údolí</text>
</string>
<string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_text">
    <text>%s potøebuje banditskı medik pro práci s lékaøskımi zásobami. Mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_about">
    <text>Udrovat to, co zbylo ze skladu zdravotnickıch zásob, pøi takovém poètu zranìní, která musím dennì ošetøovat, je znepokojující. Obvazy a lékárnièky mi brzy nebo pozdìji dojdou. Potøebuju, abys mi našel jednu z tìch starıch lékárnièek. Urèitì se budou hodit.</text>
</string>
<string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_fetch_about">
    <text>Tady je. Všude jsem hledal %s. Mìl by obsahovat nìjaké tablety a ampule, které potøebuju k práci na zdravotnickıch potøebách. Zaplatím ti za jednu z tìchto sad, pokud mi pøineseš celou sadu zpìt.</text>
</string>
<string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvìlá práce! Jsem tvım velkım dluníkem.</text>
</string>


</string_table>
