<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->

	<!-- Dushman (Merc Trader) Default Storyline Task -->

<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_name">
<text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_text">
<text>Dushman mi ukázal na nìkoho, kdo by mohl mít pro mì práci. Pojïme se podívat, kdo to je.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_about">
<text>Existuje kontakt, kterı je ochoten dobøe zaplatit za naše sluby. Jdi ho navštívit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_finish">
<text>Hodnì štìstí, Stalkere.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_name">
<text>Útok komanda</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_text">
<text>Musím se tajnì infiltrovat do tábora nepøítele.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_about">
<text>Mám pro tebe práci. Urèitá frakce se usadila v oblasti, kterou by náš klient radìji nechtìl a je potøeba je odsunout. Musíš jít sám. Jsou pøipraveni na velkı útok, ale nebudou èekat na samotného infiltrátora. Pronikni do jejich tábora a eliminuj co nejvíce z nich.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_finish">
<text>Dobrá práce. Náš klient je spokojenı. Dokonce ti pøidal bonus.</text>
</string>


<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_name">
<text>Útok na tábor banditù</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_text">
<text>Byl jsem najat, abych vedl útok na tábor banditù v této oblasti.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_about">
<text>Banditi se pøestìhovali do této oblasti. Obvykle máme dohodu, ale je to pøíliš blízko na pohodlí. Vezmi si nìkolik muù a vyèisti je.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_finish">
<text>Vynikající práce. Tady, tohle jsi si vydìlal.</text>
</string>

	<!-- Hog (Merc Mechanic) Default Storyline Task -->

<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_name">
<text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_text">
<text>Mìl bych jít dostat svùj další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_about">
<text>Mám pro tebe zákazníka. Jeho umístìní jsem oznaèil na tvé mapì.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_finish">
<text>Hodnì štìstí, stalkeru.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_name">
<text>Úder blesku</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_text">
<text>Spoj se s nìkterımi oldáky, kteøí plánují útok na nepøátelskı tábor v oblasti.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_about">
<text>Hej, nìkteøí kluci zjistili, e v oblasti je nepøátelskı tábor, a jdou ho pøepadnout. Pokud pospícháš, pravdìpodobnì je doeneš.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_finish">
<text>Skvìlá práce. Tady je tvùj podíl.</text>
</string>


<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_name">
<text>Vytáhnutí zajatého oldáka</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_text">
<text>oldák byl zajat vojáky. Je èas ho dostat ven.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_about">
<text>Ti parchanti z armády zajali jednoho z našich lidí! Vlez tam a dost ho ven.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_finish">
<text>Dobrá práce. Nikoho necháme pozadu.</text>
</string>

	<!-- Hog (Merc Mechanic) Mutant Part Storyline Task -->

<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_name">
<text>%s pro Hoga</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_text">
<text>Zabij mutanta, kterı napadl Hoga, a pøines mu jeho %s.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_about">
<text>Jsi èasto v terénu. Pokud narazíš na urèitého mutanta, chci, abys ho zabil.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
<text>Právì minulı tıden mì napadl jeden mutant. Ten parchant mì témìø dorazil, ale pak zmizel døív, ne jsem mu mohl ustøelit zadek. Porádnì mì dostal, tuhle jizvu budu mít do konce ivota. Jestli tu zatracenou vìc uvidíš, zabij ji, vykuchej ji, pøines mi její zatracené %. Dobøe se ti za to odmìním.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
<text>Zabil jsi ho! Skvìle! Vem si to, ty malı zmrde! Díky, chlape, udìlal jsi to dobøe.</text>
</string>

<!-- Dushman (Merc Trader) Payoff Change Factions Task -->
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_name">
<text>Stát se oldákem</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_text">
<text>Dushman chce 12 000 RU jako smluvní zálohu za to, e mì oficiálnì zapíše jako oldáka.</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_about">
<text>To bude 12 000 RU - protoe bìhem pobytu v Zónì nemùeme provádìt bìné provìrky, povauj to za zastavenı majetek pro pøípad, e by ses pozdìji rozhodl od smlouvy s námi odstoupit. Profesionální pøístup a pøipravenost jsou to, o co nám tady jde. Pøineste si vlastní zbranì, ádné plivání na podlahu. Zní to dobøe?</text>
</string>
<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_finish">
<text>Rád vidím, e jsi to nakonec zvládl. Povauj svou smlouvu s námi za podepsanou a potvrzenou, oldáku.</text>
</string>

	<!-- Dushman (Merc Trader) Contract Killing Dynamic Task -->

<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_name">
	<text>Najemnı vrah</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_text">
	<text>Byl jsem najat, abych našel a eliminoval cíl. Po dokonèení bych se mìl vrátit pro platbu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_about">
	<text>Naš zadavatel má seznam vıhodnıch odmìn. Potøebujeme dobrovolníky, kteøí tyto úkoly provedou diskrétnì, co nám umoní splnit naše povinnosti vùèi zadavateli. Zajímá tì to?</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_finish">
	<text>Je to hotovo? Skvìle. Tady je váš podíl.</text>
</string>


<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_name">
	<text>Útok na teritorium</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_text">
	<text>Byl jsem najat, abych vyèistil oblast od pøítomnıch nepøátelskıch sil.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_about">
	<text>Potøebuji, abyste byl první mu pøi útoku. Vyèistìte cílovou oblast od všech nepøátelskıch sil.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_finish">
	<text>Vıborná práce. Tady je vaše vıplata.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_name">
	<text>Zachytit nepøátelské dokumenty</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_text">
	<text>Zachyte nepøátelské dokumenty a vrate je Dushmanovi.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_about">
	<text>Náš zamìstnavatel nám oznámil dokument, kterı potøebuje, abychom ho zachytili od nepøítele. Pøines ho sem a já ti pøedám platbu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_finish">
	<text>Dobrá práce.</text>
</string>

	<!-- Hog (Merc Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Hoga</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_text">
    <text>%s jsou potøebné Hogovi k instalaci základních vylepšení vybavení. Pokud nìjaké najdu, mìl bych je pøinést zpìt k nìmu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_about">
    <text>Mám pro tebe nabídku. Pokud mi pøineseš nìjaké nové nástroje, dostaneš za to odmìnu. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
    <text>Hledám všude kolem sebe sadu %s. Mìla by obsahovat olej a nástroje, které potøebuji k práci na zbraních. Zaplatím ti za jednu z tìchto sad, pokud mi pøineseš kompletní sadu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvìle! To je pøesnì to, co jsem hledal. Díky!</text>
</string>

<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Hoga</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_text">
    <text>%s jsou potøebné Hoggovi k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení. Pokud nìjaké najdu, mìl bych je pøinést zpìt k nìmu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_about">
    <text>Mám další nabídku. Sada nástrojù, kterou jsi mi pøinesl, se osvìdèuje, ale nemá všechno, co potøebuji. Myslíš, e bys pro mì mohl najít lepší sadu?</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
    <text>Potøebuji %s. Nevím, kde bys jednu mohl sehnat, ale pokud najdeš jednu, potøebuji ji.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
    <text>Má všechno, co potøebuji. Díky.</text>
</string>



<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Hoga</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_text">
    <text>Hog potøebuje %s k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení. Pokud nìjaké najdu, mìl bych je pøinést zpìt k nìmu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_about">
    <text>Mám tu další nabídku. Ten nástrojovı set, kterı jsi mi pøinesl, je sice dobrı, ale nemá všechno, co potøebuji. Myslíš, e bys pro mì mohl najít lepší sadu?</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
    <text>Potøebuji %s. Nevím pøesnì, kde bys takovı mohl sehnat, ale kdybys našel, potøeboval bych ho.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
    <text>Má všechno, co potøebuji. Díky.</text>
</string>



<!-- Aslan -->
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_name">
    <text>Eliminuj cíl</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_text">
    <text>Aslan mi zaplatí za eliminaci jednoho cíle.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_about">
    <text>Ano, vdycky máme práci. Dám ti souøadnice, ty zabiješ cíl.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_finish">
    <text>Dobrá práce, tady je hotovost.</text>
</string>


<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_name">
    <text>Aslanùv Assasín</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_text">
    <text>Aslan poádal, abych mu pøinesl %s a za odmìnu mi zaplatí.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_about">
    <text>Máš chu na lov nìkolika lidí? Øeknu ti, kolik kusù musíš svléknout, pøineseš mi je a dostaneš odmìnu.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_about">
    <text>Nìkteøí z našich konkurentù se zaèínají dostávat do vysokého sedla. Pøíliš se odváí, vtírají se kam nemají. Dejme jim varování. Pøines mi dost %s a budeš bohatì odmìnìn.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Skvìlá práce. Zde je tvá platba.</text>
	</string>

	
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_name">
	<text>Pytlák</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_text">
	<text>Existuje poptávka po %s.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_about">
	<text>Ano, vdy pro tebe mám nìjakou práci. Bohatı zákazník má zájem o vzácnou mutantní èást. Pøines ji ke mnì a ocení tvé úsilí.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_about">
	<text>Ano, vdy pro tebe mám nìjakou práci. Bohatı zákazník má zájem o vzácnou mutantní èást. Pøines mi %s a ocení tvé úsilí.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_finish">
	<text>Dobrá práce, zde je tvá odmìna.</text>
</string>

<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_name">
	<text>Rodiè Strachu</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_text">
	<text>Aslan chce, abych odstranil nebezpeèného mutanta, kterı straší v Rudém lese.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_about">
	<text>Poslouchej. Kolují zvìsti, e v Rudém lese se nachází zvláš nepøíjemnı exempláø chiméry. Ani celé tımy stopaøù nejsou v bezpeèí. Pøeivší øíkají, e se ztrácí v noci, s kùí jako dehet. Pøeivší z našich prùzkumnıch tımù øekli toté.\n\nTakhle to v obchodì dál nemùe pokraèovat. Chci ho mrtvého, jasnı? Nezáleí mi na tom, kdo to udìlá nebo jak. První osoba, která toho parchanta zmizí, dostane ode mì bonus.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_finish">
	<text>Vyborná práce. Dokázal jsi nìco, za co bych musel najmout celé tımy. Kdybys nìkdy opustil Zonu, dej mi vìdìt. Znám nìkolik zamìstnavatelù, kteøí by potøebovali nìkoho jako ty.</text>
</string>


<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_name">
	<text>Zabezpeèení základny</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_text">
	<text>Aslan mì ádá, abych vyèistil veškeré mutanti v okolí základny.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_about">
	<text>Je èas dát základnì poøádnou jarní úklid. Mutanti se pøíliš usadili v místních troskách. Zaèínají našim dodavatelùm pøinášet nepokojné noci. Potøebuji nìkoho, kdo oblast vyèistí - kdo tyto zlomyslné bytosti odtáhne pryè od tohoto místa. Je to špinavá práce, ale nìkdo ji musí udìlat. A ten nìkdo bude také slušnì odmìnìn. Máme dohodu?</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_finish">
	<text>Zde je platba, pokraèuj ve skvìlé práci.</text>
</string>
<!-- Chirurg (Mercenary Medic) -->
<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro Chirurga</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_text">
	<text>Chirurg potøebuje %s pro práci na zdravotnickıch potøebách. Pokud ho najdu, urèitì za to dobøe zaplatí.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_about">
	<text>Udrovat to, co zbylo ze skladu zdravotnickıch potøeb, pøi takovém poètu zranìní, která musím dennì ošetøovat, je znepokojující. Obvazy a lékárnièky mi brzy nebo pozdìji dojdou. Potøebuju, abys mi našel jednu z tìch starıch lékárnièek. Urèitì se budou hodit.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_about">
	<text>Jo, je tu nìco, co potøebuju udìlat. Mobilní laboratoø Yantaru sice není pøíliš daleko, ale nechci, aby se naše zdejší vıprava stala pøíliš závislou na jejich zdravotnickıch potøebách. Pøines mi %s a já mùu zaèít vyrábìt dostatek lékù pro všechny zdejší chlapy. Neboj se, u jsem si na to vyhradil nìjaké rubly, take ti mùu náleitì zaplatit, a se vrátíš se zboím.</text>
</string>
<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_finish">
	<text>Uka mi... dobøe, tohle by mìlo staèit. Moc ti dìkuji za tvoje sluby. Tady je tvoje odmìna.</text>
</string>

</string_table>
