<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_name">
    <text>Vyèisti výzkumné pole Laboratoøe X16 pro Ekology</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_text">
    <text>Pr. Sakharov potøebuje, aby Laboratoø X16 byla vyèištìna od mutantù, aby jeho týmy mohly provádìt v laboratoøi nìkterý výzkum.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_about">
    <text>Milý stalkere, mám pro tebe misi, pokud jsi pøipraven. Moji asistenti a výzkumné týmy potøebují provìøit nìkteré anomálie v Laboratoøi X16, nazývané též Vypalovaèem mozku nebo Zázraèným strojem. Podle nedávných výzkumù mohou takové laboratoøe obsahovat velmi vzácné artefakty. Hlavním problémem je, že od doby, kdy byl stroj vypnut, se laboratoø stala novým domovem mnoha mutantù. To brání mému výzkumu, a potøebuji, aby Laboratoø X16 byla oèištìna od mutantù. Mùžeš mi pomoci?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_finish">
    <text>Skvìlá zpráva, okamžitì posílám své výzkumné týmy a asistenty. Zde je tvoje odmìna. Do pøíštì se mìj, stalkere.</text>
</string>

	
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_name">
    <text>Vyèisti podzemní výzkumné pole Agropromu pro Ekology</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_text">
    <text>Pr. Sakharov potøebuje, aby podzemní laboratoø v Agropromu byla vyèištìna od mutantù, aby jeho týmy mohly provádìt nìkterý výzkum.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_about">
    <text>Milý stalkere, mám pro tebe misi, pokud jsi pøipraven.. Moji asistenti a výzkumné týmy potøebují provìøit nìkteré anomálie v Agropromu pod zemí. Podle nedávných výzkumù toto místo obsahuje vzácné artefakty. Bohužel je však toto zaøízení plné mutantù a je velmi nezabezpeèené. Pokud budou mé výzkumné týmy vìdìt, že bylo nedávno vyèištìno zkušeným stalkerem, myslím, že budou mít dost odvahy provádìt v tìchto podzemních tunelech nìkterý výzkum. Mùžeš mi pomoci?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_finish">
    <text>Skvìlá zpráva, okamžitì posílám své výzkumné týmy a asistenty. Zde je vaše odmìna. Do pøíštì, stalkeru.</text>
</string>

	
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_name">
    <text>Vyèistit mutanty na Louce</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_text">
    <text>Fanatik potøebuje, aby Louka byla vyèištìna od mutantù, aby se osamìlci mohli brzy usadit a zøídit základnu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_about">
    <text>Poslouchej, bratane: máme stále více Samotáøù v Kordonu a chceme rozšíøit základnu smìrem k Louce. Je to útulné a strategické místo, ale je plné nebezpeèných mutantù. Potøebujeme nìkoho, kdo by byl schopen vyèistit rùzná hnízda mutantù na Louce. Jsi pro? Samozøejmì tì odmìníme, pøihlédneme-li k tomu, jak nebezpeèné to místo je.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_finish">
    <text>Ó, vyèistil jsi mutanty z Louky? To jsou opravdu úžasné zprávy, abych byl upøímný, neèekal jsem, že se ti to podaøí. To urèitì usnadní pøíští expedice smìrem k Louce. Kdo ví, možná budeme moci zaèít stavìt základnu právì tam. Tady je tvoje odmìna.</text>
</string>

	<string id="mechanic_explanation">
		<text>Bratane, vypadá to, že mám èas na opravu tvého vybavení? "Udìlej si to sám", znáš to? Slyšel jsem, že je to trendy na sociálních sítích. Každopádnì mùžeš použít pracovní stùl, který je poblíž, a to zdarma. Rozpoznáš ho díky rozsvícené lampì. Všichni ji používají, a pøesto nikdo nezhasíná. Hádám, že záchrana planety není pro vìtšinu stalkerù na prvním místì. \n\n
		Dobøe, nemusíš být nevrlý, øeknu ti pár tipù a trikù.\n
		Zaprvé, mìj na pamìti, že díly zbranì lze vymìnit bez pracovního stolu i bez opravárenské sady, s výjimkou hlavnì. Opravárenské sady však umožòují vymìnit jakoukoli souèást zbranì za zcela novou. Zatímco èisticí soupravy ti umožní vyèistit zneèištìné èásti, které jsou pøímo uvnitø zbranì, vèetnì hlavnì.\n
		Nyní, zpìt na pracovním stole, mùžeš opravovat zbranì a brnìní pomocí pøíslušných opravárenských souprav, které se tam nacházejí.  Mùžeš také vylepšovat své vybavení a vyrábìt nové vybavení. Abys mìli nápady, jak vyrábìt nové vìci, mám pro tebe nìjaké plány na prodej, pokud chceš. 
		</text>
	</string>

</string_table>