<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- 100%-->
<string id="dasc_tech_mlr_task_1_name">
    <text>Najít %s pro Technika v Temné kotlinì</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_1_text">
    <text>Technik na pile mì požádal, abych mu pøinesl %s.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_1_about">
    <text>Jak už jsi pochopil, zdejší divoèina je naprosto neuvìøitelná. Pøestože se jedná o bývalou pilu, nezbývá z ní nic než kmeny. Hodily by se mi nìjaké stavebnice, se kterými bych mohl pracovat... Pokud najdeš nìjaké základní, pøines je sem, prosím.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_about">
    <text>Jak už jsi pochopili, zdejší divoèina je naprosto neuvìøitelná. Pøestože se jedná o bývalou pilu, nezbývá z ní nic než kmeny. Hodily by se mi nìjaké stavebnice, se kterými bych mohl pracovat... Pokud najdeš nìjaké základní, pøines je sem, prosím.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_finish">
    <text>Díky... Vìci budou mnohem jednodušší. Tento artefakt si ponech - jmenuje se "Pellicle". Je pomìrnì vzácný.</text>
</string>

<string id="dasc_tech_mlr_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Technika v Temné kotlinì</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_2_text">
    <text>Technik na pile mì požádal, abych mu pøinesl %s.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_2_about">
    <text>Když už jsi našel jednu sadu nástrojù, nevíš náhodou, kde jsou nìjaké pokroèilejší? Zoufale je potøebuji.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_about">
    <text>Když už jsi našel jednu sadu nástrojù, nevíš náhodou, kde jsou nìjaké pokroèilejší? Zoufale je potøebuji.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_finish">
    <text>Dìkuji, dìkuji. Tady je malá sleva.</text>
</string>

<string id="dasc_tech_mlr_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Technika v Temné kotlinì</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_3_text">
    <text>Technik na pile mì požádal, abych mu pøinesl %s.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_3_about">
    <text>Já chápu, že na tomto bohem zapomenutém místì je to možná pøíliš mnoho, ale možná bys mi mohl pomoci pøi hledání tøetí, složitìjší stavebnice? Nìjaká odborná stavebnice mi bude staèit.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_about">
    <text>Chápu, že na tomto bohem zapomenutém místì je to možná pøíliš, ale možná bys mi mohl pomoci pøi hledání tøetí, složitìjší stavebnice? Odborná stavebnice bude staèit.</text>
</string>
<string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_finish">
    <text>Dìkuji za všechno. Snad se tohle ubohé místo jednou promìní v plnohodnotný tábor.</text>
</string>



</string_table>
