<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<!-- Sidorovich  Default Storyline Task -->


<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_name">
	<text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_text">
	<text>Sidoroviè mi dal kontakt, kterı má objednanou nìjakou práci. Nemìl bych ho nechat èekat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_about">
	<text>Nic pro tebe nemám, ale vím o nìkom, kdo by mohl. Oznaèil jsem jeho polohu na tvé mapì.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_finish">
	<text>Dobøe, hodnì štìstí, stalkere.</text>
</string>

	<!-- Sidorovich  Mutant Safari Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Mutantí Safari</text>
	</string>

<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_text">
	<text>Byl jsem povìøen vedením skupiny turistù na lov mutantù.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_about">
	<text>Prochází mnou skupina turistù, kteøí chtìjí vidìt, jaké to je zabít mutanta. Vezmi je na lov a dopøej jim vzrušení. Jen se ujisti, e se nenechají zabít. Škodí to obchodu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_finish">
	<text>Zpìt z lovu? Dobøe. Tady je tvá odmìna.</text>
</string>

	<!-- Sidorovich  Rookie Initiation Storyline Task- -->


<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_name">
	<text>Kurz pøeití nováèka</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_text">
	<text>Souhlasil jsem, e vezmu skupinu nováèkù do Zóny a ukáu jim, jak pøeít.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_about">
	<text>Nìkteøí nováèci v táboøe jsou velmi zelení. Obávám se, e v Zónì nevydrí ani den. Kdy umøou, tak to škodí obchodu, chápeš? O tolik zákazníkù mám ménì. Chci, abys je vzal na vıpravu do Zóny. Øekni jim, na co si mají dát pozor, uká jim anomálie, nauè je, jak zùstat naivu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_finish">
	<text>Aha, moji zákazníci jsou stále naivu. A potøebují si ode mì koupit další munici, hehe. Dìkuji ti, stalkere. Vezmi si tohle za svou námahu.</text>
</string>

	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Default Storyline Task -->


<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_name">
	<text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_text">
	<text>Xenotech zná èlovìka, kterı by mohl potøebovat mou pomoc. Mìl bych se jít podívat, kdo to je.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_about">
	<text>Mùj pøítel by mohl vyuít tvıch slueb. Oznaèil jsem jeho polohu na tvoji mapì.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_finish">
	<text>Hodnì štìstí, stalkere.</text>
</string>

	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Rescue Missing Stalker Storyline Task -->


<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
	<text>Záchrana pohøešovaného stalkera</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
	<text>V táboøe Xenotecha se ztratil stalker. Musím ho najít.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
	<text>Potøebuji tvou pomoc. Stalker z mého tábora odešel pro zásoby a nevrátil se. Obávám se, e se mu nìco stalo. Oznaèím jeho poslední známou polohu na mapì, zkus ho najít.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_finish">
	<text>Zachránil jsi ho! Vıborná práce, stalkere. Ber to jako projev mého vdìku.</text>
</string>

	<!-- Xenotech (Samotarsky mechanik) Sledovani zraneneho utocnika Pribehovy ukol -->

<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
	<text>Sledovat zranìného útoèníka</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
	<text>Zlodìjskı vojenskı oddíl zaútoèil na tábor Xenotech a zavradil je. Jednomu z útoèníkù se podaøilo uprchnout. Byl jsem poádán, abych ho vypátral.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
	<text>Kde jsi byl? Prošla tudy vojenská jednotka a zdemolovala to tu. Mezi nimi a tou zatracenou helikoptérou zlikvidovali skoro všechny v táboøe. Vìtšinu z nich se nám podaøilo zlikvidovat, ale jednomu se podaøilo utéct. Moná je zranìnı, zkus se podívat po stopách krve. Ukáu ti smìr, kterım se vydal.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_finish">
	<text>Dìkuji ti, stalkere. Ber to jako dárek za své èiny.</text>
</string>


	<!-- Sidorovich  Payoff Change Factions Task -->
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_name">
	<text>Palení mostu</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_text">
	<text>Sidoroviè mì zbaví mıch souèasnıch závazkù vùèi frakci za skromnı poplatek 10 000 RU.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_about">
	<text>Tak to je dobøe, e jsi pøišel za mnou. Mám tady v Zónì spoustu známıch. Mohu tì zbavit tvého závazku vùèi tvé frakci, ale nebude to levné. Budu si muset namazat pár dlaní, víš. Kdy mi dáš, øeknìme... 10 000 RU, uvidím, co pro tebe mùu udìlat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_finish">
	<text>Aha, tohle by mìlo jít dobøe. Udìlám potøebná opatøení, uij si svùj novı ivot jako Svobodnı Stalker.</text>
</string>

	<!-- Sidorovich  Eliminate Car Park Bandits Task -->


<string id="esc_m_trader_task_1_name">
	<text>Pøepadnout Autopark</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_1_text">
	<text>Zorganizuj útok na parkovištì a zlikviduj bandity, kteøí toto místo obsadili.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_1_about">
	<text>Bandité se usídlili na starém parkovišti. Tihle hajzlové pøepadnou nebo zabijí kadého, kdo pouívá cesty vedoucí do tábora a z tábora. Narušuje to místní aktivity mıch klientù a stalkerù, kteøí se v táboøe ukrıvají. Škodí to podnikání! Potøebuji, abyste se o nì "postarali". Pokud budeš potøebovat pomoc, obra se na Fanatika.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_1_finish">
	<text>Skvìlá práce, stalkere! Jestli v tom budeš pokraèovat, budeme z nás nejlepší pøátelé! Tady je to, co jsem slíbil.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_name">
	<text>Najemnı Zabiják</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_text">
	<text>Souhlasil jsem, e odstraním trn z paty Sidorovièovi. Jakmile skonèím, mìl bych se vrátit pro odmìnu.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_about">
	<text>Mám seznam nevyøízenıch odmìn, o které je tøeba se postarat. Tito lidé bıvají nechtìní intrikáni, podvodníci, pomlouvaèi... mnozí z nich dokonce v minulosti hrubì napadli mé kurıry nebo obtìovali mé turisty. Jinımi slovy, všichni škodí obchodu.\n \n Zbav mì trápení jednoho z tìchto šmejdù, ano? Já budu spokojenı, Zóna bude èistší a ty budeš dobøe placenı. Všichni vyhrají!</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_finish">
	<text>Zbavil ses té špinavé zrùdy? Dobøe, e ses ho zbavil! Tady je to, co jsem slíbil, a se nikdy neøíká, e strıèek Sidoroviè dobrou práci neodmìòuje.</text>
</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich Mobbing the mob -->

<string id="esc_m_trader_task_3_name">
    <text>Pozdravy od Sidorovièe</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_text">
    <text>Sidoroviè chce vùdcùm banditu poslat zprávu. Souhlasil jsem, e mu pomùu tím, e vyberu %s.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_about">
    <text>Poslouchej, stalkere. Tohle má bıt bezpeèné místo pro nováèky, aby se seznámili se Zónou. Místo toho se ale seznámiš s obchodními konci nìkterıch banditskıch zbraní. Lupièi narušují naše trasy a kradou nám koøist. Jdi jim dát lekci, ano?</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_fetch_about">
    <text>Nedávno se nìjakı šviháckı lord banditu nahore v Temném údolí rozhodl, e se znovu vrhne na mùj obchod. Øíká si nìjak hloupì, tøeba Sultan. Co bude dál? Ryzlink? Muscadine?\n \nTake, pošleme tomu nafouklému hroznùvzkaz. Pøipomenme mu, kdo je tady skuteènı šéf. Vím, e se jeho mui plíí kolem - obvykle se do Kordonu dostanou pøes Temnou kotlinu nebo Louku, aby obtìovali nováèky a narušovali mé trasy. Chtìl bych, abys mi prokázal laskavost a pár z nich odstranil. Pak mi pøines jejich %ses a já se postarám o zbytek.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_fetch_finish">
    <text>Koneènì jsi zpátky. Máš ty odznaky? Dobøe, tady je vaše odmìna. O zbytek se postarám já.</text>
</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) -->
	
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_name">
    <text>Eliminuj mutantí hrozbu z Kordonu</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_text">
    <text>Souhlasil jsem, e vyèistím doupì mutantù pro Wolfa, co stalkerùm v Kordonu nepochybnì usnadní ivot. Jakmile bude práce hotová, budu se k nìmu muset vrátit pro platbu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_about">
    <text>Aèkoli se jedná o hranici Zóny, nováèci to mají i zde tìké. Bandité jsou jen polovièní problém - alespoò rozumí rusky. Ale mutanti - s tìmi je to opravdu tìké. Pokud jsi schopnı lovec, nedaleko odtud je doupì mutantù, které je tøeba vyèistit. Pokud se ti to podaøí, budu ti zavázán.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_finish">
    <text>Dìkuji ti, stalkere. Moná, e zdejší nováèci vyuijí této pøíleitosti a nìco se nauèí, ne se stanou potravou pro prasata. Aha, správnì. Øíkal jsem, e ti to dluím. Tady máš zaplaceno.</text>
</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Vlk (Loner Honcho) Stalker Patraci a zachranny dynamicky ukol -->

<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_name">
    <text>Záchrana kurıra</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_text">
    <text>Jednoho ze Sidorovièovıch novıch kurırù unesli nìjací banditi. Souhlasil jsem, e ho zachráním a doprovodím zpìt k Wolfovi.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_about">
    <text>Další ze Sidorovièovıch novıch poslíèkù se zapletl do nìjakıch potíí a já jsem byl poádán, abych zorganizoval jeho vyzvednutí. Vím, kde ho drí, ale potøebuji schopného bojovníka, kterı by ho osvobodil z rukou té bandy darebákù, co ho drí, a bezpeènì ho pøivedl zpìt do tábora. Udìláš to? Jinak budu muset jít sám a nechci nechat vesnici jen napùl hlídanou.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_finish">
    <text>Dobrá práce, stalkere. Sidorovièùv mu nevypadá o moc hùø. Teï je na èase, aby si vyøídil nìjaké úèty se svım šéfem. Co se tıèe tebe, tvá práce je hotová. Tady je tvá odmìna.</text>
</string>


	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Guide Dynamic Task -->

<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_name">
    <text>Turistické safari</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_text">
    <text>Wolf mi svìøil prùvodèování nìkolika turistù pøi jejich lovu na mutanti.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_about">
    <text>Nìkteøí zahranièní turisté zaplatili Sidorovièovi slušné peníze, aby se vydali na lehkı lov po Zónì. Vlastnì to nejsou špatní støelci, ale o anomáliích ani o tom, jaké pøíšery se tu vyskytují, nemají ani páru. Jako bych u takhle nehlídal dost lidí.\n \nMohl bys jim dìlat prùvodce? Nic nároèného - lidem, jako jsou tihle, obvykle staèí krátká procházka po Kordonu s nìjakou tou støelbou na konci. Jen se ujisti, e neudìlají ádnou hloupost. Ušetøilo by mi to trochu bolesti hlavy, a za jednoduchou práci je to slušná odmìna.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_finish">
    <text>Ok, vypadá to, e turisté dostali, co chtìli. Sidoroviè bude mít radost. Co se tıèe tebe, tady je tvùj podíl.</text>
</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Nimble (Samotarsky obchodnik) Ukol najit zbran -->

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_name">
    <text>Najdi %s</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_text">
    <text>Šikula tì poádal o nalezení konkrétní zbranì. Musí bıt v bezvadném stavu. Vra se k nìmu, a najdeš, co hledá.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_about">
    <text>Mám klienta, kterı hledá konkrétní støelnou zbraò, a potøebuji, aby mi ji nìkdo pomohl najít. Pokud máš zájem, sdìlím ti více podrobností. Co øíkáš?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_about">
    <text>%s... To je to, co potøebuji, ale musí to bıt v bezvadném stavu. Zákazník platí nejvyšší cenu a nechce rezavı šmejd, kterı se zasekne v situaci, kdy jde o ivot. Dám ti vìtšinu zisku, protoe veškerou práci dìláš ty. Vra se, a to najdeš, chlape.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
    <text>To je dobrá zbraò. Myslím, e mùj klient bude mít radost, a mu ji doruèím. Tady je to, co ti dluím.</text>
</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Šikula (Samotarsky obchodnik) Ziskat dynamicky ukol PDA -->

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_name">
    <text>Vyzvednutí PDA pro Šikulu</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_text">
    <text>Šikula má PDA, které potøebuje získat zpìt.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_about">
    <text>Potøebuji, abys mi vyzvedl PDA. Je schované na místì kousek odsud.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_finish">
    <text>Dìkuji ti, stalkere!</text>
</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
    <text>Najít %s pro Xenotecha</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
    <text>%s jsou poadovány Xenotechovi pro instalaci základních vylepšení vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
    <text>Potøebuji laskavost, èlovìèe. Chodí sem hodnì stalkerù a ptají se, jestli jim mùu urèitım zpùsobem vyladit zbranì, ale já to neumím. Mezi bandity a armádou jsem pøišel o všechny nástroje. Kdybys mi mohl sehnat nìjaké další - tøeba jen základní - mohl bych zaèít provádìt vylepšení vybavení a moná pomoci Kordonu stát se nìèím víc ne jen místem pro nováèky. Take, chlape, pomùeš mi?</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
    <text>Skvìle! Zaplatím za tu soupravu i poøádnou prémii - mnohem víc, ne bys dostal, kdybys ji prodal Sidorovicovi nebo jinému obchodníkovi. A budeš mít zboí, víš, kde mì najdeš.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
    <text>Koneènì! Tìšil jsem se, a budu v rukou dret alespoò z poloviny slušnou sadu náøadí. Co se tìbe tıèe, tady; ber to jako mùj zpùsob podìkování.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Xenotecha</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
    <text>%s jsou vyadovány Xenotechovi pro instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
    <text>Mùj obchod se zaèíná trochu rozrùstat díky nástrojùm, které jsi mi pøinesl, ale opravdu by se mi hodila lepší sada, abych mohl dret krok s poptávkou. Minule jsi mi pøinesl slušnou sadu nástrojù, ale teï bych potøeboval nìco opravdu kvalitního. Pokud mi najdeš pokroèilou sadu nástrojù, dobøe ti zaplatím.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
    <text>Ty jsi prostì plnı dobrıch zpráv, vid? Dávej na sebe venku pozor.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
    <text>Ano, ano! Pøesnì tohle jsem potøeboval! Pošlou si nìjakımi rubly, stalkere. Tvé pomoci si váíme.</text>
</string>

<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Xenotecha</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_text">
    <text>%s jsou poadovány Xenotechovi pro instalaci vylepšení expertního vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_about">
    <text>Mùj byznys teï vzkvétá, chodí za mnou èím dál víc stalkerù, kdy potøebují vyladit zbranì... ale vím, e bych to mohl dìlat lépe. Minule jsi mi pøinesl kvalitní sadu nástrojù, ale já potøebuji ještì kvalitnìjší sadu. Jestli jsi pro, potøebuji sadu nástrojù hodnou odborníka. Tak co, pùjdeš mi to najít?</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
    <text>Dìkuji, stalkere. Nezapomeòte, e se jedná o odborné nástroje pro kalibraèní práce. Sna se je nerozbít o nìjaké pseudogigant nebo nìco podobného. Ale zcela vánì - váím si toho, e jsi s tím souhlasil. Mìj se hezky.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
    <text>Dokázal jsi, e jsi opravdovı pøítel, stalkere. V mé dílnì budeš vdy vítán.</text>
</string>

	
	
<!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_name">
    <text>Zásah na Kordon</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_text">
    <text>Velitel kontrolního stanovištì major Zurov mì poádal, abych pøinesl %s. Mìlo by to stalkerùm pøipomenout, kdo tu velí.</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_about">
    <text>Vrchní velení spustilo neoficiální program, chceš se zúèastnit? Jako dùkaz poaduji zaplacení od zloèincù v Zónì.</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_about">
    <text>Vrchní velení spustilo neoficiální program. Byli jsme sice poádáni, abychom se vyhıbali nedaleké vesnici, ale musíme místním ukázat, e jsme stále silou, kterou je tøeba respektovat a poslouchat. Zastøelte všechny ilegály, které najdete na místì, a jako dùkaz seberte jejich nášivky. Jakmile budete mít dostatek %s, vrate se ke mnì pro pìknı bonus k vıplatì.</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_finish">
    <text>Tvoje èiny šly nad rámec povinnosti. Zde si vezmi pochvalu a buï na ni dnes hrdı.</text>
</string>

	
<!-- (Vojensky mechanik - Jizni zakladna) -->
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro Seryogu</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_text">
	<text>Seryoga, vojenskı technik, mì poádal, abych našel %s.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_about">
	<text>Vlastnì ano. Pøed èasem bylo všechno naše náøadí objednáno do vızkumného komplexu v Jantaru, proto tady nemùu opravit ani BTR. Potøebuji nástroje - ty základní. Mohl bys mi pomoci?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_about">
	<text>Vlastnì ano. Pøed èasem bylo všechno naše náøadí objednáno do vızkumného komplexu v Jantaru, proto tady nemùu opravit ani BTR. Potøebuji nástroje - ty základní. Myslíš, e bys pro mì mohl sehnat sadu mimo knihy?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_finish">
	<text>Uka mi... paní, tyhle jsou opravdu základní, e? Ale poøád jsou lepší ne ty, co mi nechal náš kvartyrmajstr. Tady je nìco jako podìkování.</text>
</string>

<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_name">
	<text>Najdi %s pro Seryogu</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_text">
	<text>Seryoga, vojenskı technik, mì poádal, abych našel %s.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_about">
	<text>Naneštìstí nástroje, které jsi mi dal, nestaèí, protoe fungují jen na nejzákladnìjší vylepšení. Potøebuji pokroèilejší nástroje. Protoe pochybuji, e nám logistika v dohledné dobì nìjaké pošle, mohl bys pro mì nìjaké najít?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_about">
	<text>Naneštìstí nástroje, které jsi mi dal, nestaèí, protoe fungují jen na ta nejzákladnìjší vylepšení. Potøebuji pokroèilejší nástroje. Protoe pochybuji, e nám logistika v dohledné dobì nìjaké pošle, mohl bys pro mì nìjaké najít?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_finish">
	<text>Dobøe, podíváme se na to... dobøe, tyhle jsou dobré. Na BTR to nestaèí, ale moná teï budu moct vylepšit pancíø zdejších brancù. To bude dobøe pro morálku - nikdo nechce chodit s myšlenkou, e zemøe na silnı vítr. Co se tıèe tvé odmìny, tady. Vedl sis dobøe.</text>
</string>


	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_name">
	<text>Najdi %s pro Seryogu</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_text">
	<text>Seryoga, vojenskı technik, mì poádal, abych našel %s.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_about">
	<text>Dobøe, take špatná zpráva je, e tento konkrétní BTR u nic nevrátí k ivotu. Dobrá zpráva je, e nebudeme muset. Nìkteøí vojenští šliïáci projevují o mou práci zájem. Je na èase vybavit naše chlapy poøádnou vıbavou. Ale abych to mohl udìlat, budu potøebovat ty nejlepší nástroje v Zónì - kalibraèní nástroje. Mohu tì povìøit, abys nìjaké získal zpìt. Jsi pro?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_about">
	<text>Dobøe, take špatná zpráva je, e tenhle konkrétní BTR u nic nevrátí k ivotu. Dobrá zpráva je, e to nebudeme muset dìlat. Nìkteøí vojenští šliïáci projevují o mou práci zájem. Je na èase vybavit naše chlapy poøádnou vıbavou. Ale abych to mohl udìlat, budu potøebovat ty nejlepší nástroje v Zónì - kalibraèní nástroje. Mohu tì povìøit, abys nìjaké získal zpìt. Jsi pro?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_finish">
	<text>Víš, nikdy jsem si nemyslel, e se doiju dne, kdy budu mít znovu pøístup k tak sofistikovanému vybavení. Dìkuji vám jménem všech vojenskıch sil v Zónì. Váš dnešní pøíspìvek nepochybnì zachrání mnoho ivotù.</text>
</string>

	
<!-- Fanatic -->
<string id="task_fanat_training_1_1">
	<text>Školící den: Lov divoèákù</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_3">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_4">
	<text>Školící den: Dostaò se do anomální oblasti</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_5">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_9">
	<text>Školící den: Získej artefakt Medúza</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_6">
	<text>Školící den: Návrat do vesnice</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_7">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_8">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_10">
	<text>Školící den: Umísti artefakt medúza do olovìného kontejneru kterı jsi dostal od Fanatika</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_descr">
	<text>Fanatik se zdá bıt jedním ze zkušenìjších stalkrù ve vesnici. Rozhodl se, e mì nauèí jeden nebo dva triky.</text>
</string>

	
	<string id="task_fanat_training_2_1">
		<text>Školící den  - ukol: Najit skrıš</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_2_2">
<text>Školící den - Vızva : Promluv si s Fanatikem</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_2_descr">
	<text>Mùj další úkol je jeden ze stalkování - musím najít skrıš, která se nachází nìkde ve vesnici nováèkù. Fanatik ji nazval "Hnízdièkem" - moná je to nápovìda?</text>
</string>

<string id="task_fanat_training_3_1">
	<text>Školící den - Obøad pøechodu: Vıklid Autoparku</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_2">
	<text>Školící den - Obøad prùchodu: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_3">
	<text>Školící den - Obøad prùchodu: Návrat do vesnice</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_4">
	<text>Školící den - Obøad pøechodu: Promluv si s fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_descr">
	<text>Toto je poslední a nejdùleitìjší úkol, kterı mi Fanatik zadal. Spoleènì se zbavíme bandity v Auto parku.</text>
</string>


<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_name">
	<text>Vypoøádej se s doupìtem mutantù</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_text">
	<text>S Fanatikem jsem se dohodl, e se vypoøádám doupìtem mutantù kvùli bezpeènosti stalkerù v Kordonu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_about">
	<text>Jo, je tu malı problém, kterı je tøeba vyøešit. Kordon má bıt jedním z nejbezpeènìjších míst v Zónì, pøesto nedaleko odtud vzniklo nové mutantí doupì. Je tøeba ho vyèistit, ne se pøíliš rozroste - jinak zdejší nováèci èekají krušné chvíle. Tak co øíkáš? Udìláš to?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_finish">
	<text>Skvìlá práce. Díky tobì budou mít nováèci více prostoru k dıchání, ani by byli hozeni do hlubin. Tady je tvoje vıplata - všichni se na ní trochu podíleli.</text>
</string>

<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_name">
	<text>Najdi artefakt "Baterka" pro Fanatika</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_text">
	<text>Fanatik potøebuje artefakt "Baterka" aby pomohl nìkterım svım starım pøátelùm uplatit se ze Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_about">
	<text>Take, tady je ta dohoda. Aby tahle vesnice zùstala bez zásahu místních vojákù, je tøeba udìlat spoustu špinavé práce. Sidoroviè tak udruje v bezpeèí samotnou vesnici, ale já mám pár pøátel, kteøí chtìjí odejít, a pro nì neexistuje ádná skuteèná cesta ven.\n\nTak je to s tìmi vojenskımi pohranièními hlídkami - nedávají si pøíliš pozor, aby se sem lidé nedostali. Ale radìji vás chladnokrevnì zabijí, ne aby vás nechali odejít. Take moji pøátelé tu uvízli.\n\nStráci kontrolního stanovištì je nenechají projít ivé, pokud je nepodplatíme artefaktem Baterie. Slyšel jsi o nìm? Dají se najít v elektroanomáliích.\n\nJe to neuvìøitelnì vzácné. U jsem poslal všechny svítilny, aby ho našli, ale ještì se mi nikdo neozval. Pomùeš mi taky?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_finish">
	<text>Aha, ty jsi našel tu Baterku? Vıbornì! Dám soudruhùm vìdìt dobrou zprávu. Budou mi strašnì chybìt, ale vím, e i oni tam venku dostanou další šanci na obyèejnı ivot. Dìkuji ti, stalkere.</text>
</string>
	
<!-- Hip -->
<string id="toz34_sk2_return">
	<text>Dones TOZ-194 a munici Hip za odmìnu</text>.
</string>
<string id="toz34_sk2_find">
	<text>Najdi TOZ-194 a munici pro klienta Hip</text>.
</string>
<string id="toz34_return_descr">
	<text>Hip mi øekla, e bohatı klient je ochoten zaplatit pøemrštìnou èástku za TOZ-194 a 20 nábojù 12x70. Problém je, e ádnı známı obchodník na jih od Barikády je zøejmì nemá na skladì.</text>
</string>

<string id="artefacts_to_sidor_return">
	<text>Pøines artefakty do Sidorovièe</text>
</string>
<string id="artefacts_to_sidor_find">
	<text>Najít artefakty pro Sidorovièe</text>
</string>
<string id="artefacts_to_sidor_return_descr">
	<text>Hip a já jsme na spoleèném lovu artefaktù pro Sidorovièe. Chce, aby pøinesla Wrenched, Fireball a Moonlight.</text>
</string>

<string id="go_to_barmen_1">
	<text>Navštiv Barmana</text>
</string>
<string id="go_to_barmen_2">
	<text>Navštiv Barmana</text>
</string>
<string id="go_to_barmen_descr">
	<text>Hip chce prohloubit své kontakty v Zónì tím, e navštíví Barmana. Jeho práce zní naléhavì, take bychom si mìli pospíšit s jejím zajistìním.</text>
</string>
	
<string id="go_to_lukash_1">
	<text>Setkáme se a promluvíme si s Lukášem</text>
</string>
<string id="go_to_lukash_2">
	<text>Setkat se a promluvit si s Lukášem</text>
</string>
<string id="go_to_lukash_descr">
	<text>Hip chce s Lukášem mluvit o dodávkách lékù do stalkerùskıch komunit na sever od Barikády. Zní to naléhavì, take bychom nemìli ztrácet èas.</text>
</string>

<string id="go_to_boroda_1">
	<text>Vezmi kontejnery s artefakty Fouskoj</text>
</string>
<string id="go_to_boroda_2">
	<text>Vezmi kontejnery s artefakty Fouskoj</text>
</string>
<string id="go_to_boroda_descr">
	<text>Barman chce, abychom doruèili kontejnery s artefakty Fouskouj v Zatonu na palubì lodi Skadovsk.</text>
</string>

	
<string id="go_to_loki_1">
	<text>Vezmi pytle s léky k Lokimu</text>
</string>
<string id="go_to_loki_2">
	<text>Vezmi pytle s léky k Lokimu</text>
</string>
<string id="go_to_loki_descr">
	<text>Lukáš chce, abychom doruèili léky Lokimu na Jupiter, na stanici Janov.</text>
</string>

<string id="army_south_mechan_mlr_task_4_about">
	<text>Nìjakı blbec poøád støílí do reproduktoru, netuším, jestli je to nìjakı stalker z vesnice, nebo moná dokonce nìkdo tady. Kadopádnì potøebuju nìjaké souèástky na opravu. Mùeš se po nich podívat?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_4_name">
	<text>Najdi díly na opravu pro Seryogu</text>
</string>
	
</string_table>
