<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->





<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_name">
    <text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_text">
    <text>Pøijmout další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_about">
    <text>Ano, je tu mùj pøítel, kterı potøebuje tvou pomoc. Jdi za ním.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_finish">
    <text>Dobøe stalkere.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
    <text>Skrytı agent</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
    <text>Získej dokumenty zanechané agentem Jasné Oblohy a dones je Mrázovı </text>.
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
    <text>Jeden z mıch operativcù mi na neoèíslovaném místì zanechal nìjaké dokumenty. Chci, abys je pro mì vyzvedl. Nedovol, aby tì nìkdo sledoval. Pokud uvidíš, e tì nìkdo sleduje, okamitì ho zabij.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_finish">
    <text>Ty jsi tu nebyl sledován, e ne? Dobrá práce.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
    <text>Obrana základny Jasné Oblohy</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
    <text>Eliminuj všechny nepøátelské síly v oblasti, abys jim zabránil v objevení základny Jasné oblohy.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
    <text>V bainì došlo k nárùstu aktivity. Nemohu riskovat, e by se nìkdo vetøel do naší základny. Chci, abys vyèistil oblast od všech, kdo jsou nepøátelští vùèi Jasné obloze.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
    <text>Dobøe jsi si vedl. Dìkujeme, stalkere.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_name">
    <text>Najít artefakt "%s" pro Mráze</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_text">
    <text>Mráz shnání artefakt %s nebylo by od vìci mu teda nìjakı sehnat</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_about">
    <text>Stalkere, potøebuji, abys mi získal jeden artefakt.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_about">
    <text>Najdi mi artefakt "%s". Musím si ho opatøit ke studiu. Vìøím, e má dosud neobjevené vlastnosti.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_finish">
    <text>Aha, bájeèné, našel jsi jednoho. Dobøe jsi udìlal.</text>
</string>


	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_name">
    <text>Vyšetøování v podzemí Agropromu</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_text">
    <text>V tunelech pod Agropromem jsou ukryté ukradené vojenské dokumenty. Najdi je a vra je Mrázovy.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_about">
    <text>Jednomu z našich agentù se podaøilo ukoøistit dùleitı dokument od Armády, ale byl zabit døíve, ne je mohl pøinést zpìt. V souèasné dobì jsou ukryty v tunelech pod Agropromem. Potøebuji, abys tajnì pronikl do oblasti a našel je døíve, ne to udìlá Armáda. A je najdeš, okamitì je sem vra. Hodnì štìstí.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_finish">
    <text>Vıborná práce. Odvedl jsi dobrou práci.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_name">
    <text>Krvavé rudé nebe</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_text">
    <text>Vyeò Odpadlíky z Velkıch bain.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_about">
    <text>Tak jsi to zvládl. Dobøe, ale jsme stále v pìkném prùšvihu. Odpadlíci opìt èíhají v bainách. Asi nejsme jediní, kdo se po všech tìch zatracenıch letech dostal zpátky. Skupina našich stateènıch strácù se pøipojí k tvé druinì, musíme se jim postavit. Hodnì štìstí, stalkere.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_finish">
    <text>Ach, jaká úleva! Jsi stateènı stalker. Máš mé díky.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_name">
    <text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_text">
    <text>Pøijmout další úkol </text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_about">
    <text>Vím o nìkom, kdo by mohl vyuít vašich slueb. Zajdi za ním, je o nìm známo, e dobøe platí.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_finish">
    <text>Dobrou chu stalkere.</text>
</string>


	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
    <text>Vyèistit doupì mutantù pro Knihovníka</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
    <text>Knihovník o doupìti mutantù v oblasti, kterou by chtìl vyèistit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
    <text>Nedaleko odtud je doupì mutantù. Jdi do nìj stouchnout klackem.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
    <text>Heh, dobrá práce. Tady máš nìco za svou namahu.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
    <text>Obstarat %s pro Jasnou Oblohu</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
    <text>Knihovník mì poádal, abych mu pøinesl %s.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
    <text>Potøeboval bych tvou pomoc. Docházejí mi zásoby a není snadné se tady dole zásobit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
    <text>Potøebujeme %s.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
    <text>Skvìlı èlovìk, díky.</text>
</string>

<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_name">
    <text>Iniciace do Jasné oblohy</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_text">
    <text>Mráz tì pøivítá v Jasné Obloze za 15 000 RU.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_about">
    <text>Ano, sledovali jsme tì... tak akorát zvìdavého a dobrodruného. Budeš se dobøe hodit do Jasné Oblohy. Trváme však na tom, aby kadı zasvìcenec zaplatil poplatek 15 000 RU. Ten nám pomáhá financovat vızkum a platit ochranu. Co øíkáš?</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_finish">
    <text>Dobøe. Je tøeba provést spoustu vızkumu. Bez se podívat, kde mùeš pomoci.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
    <text>Velkı úklid bain</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
    <text>Mráz chce z Velké bainy vymıtít nepøátele Jasné Oblohy. Sesbírej %s.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
    <text>Nejprve jsme byli skoro vdìèní, e nám Armáda vtrhla do úklidu banditù. Bohuel pozdìji si na severu zøídili nìkolik stálıch stanoviš. Ani jejich hlídky nejsou k našim chlapùm zrovna pøátelské, nemluvì o tom, e odvedly nekvalitní práci a na naše stanovištì neustále dorazí proud banditù. Uka jim, co v nás je.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_about">
    <text>Nejprve jsme byli skoro vdìèní, e nám Armáda vtrhla do úklidu banditù. Bohuel pozdìji si na severu zøídili nìkolik stálıch stanoviš. Ani jejich hlídky nejsou k našim lidem zrovna pøátelské, nemluvì o tom, e odvedly nekvalitní práci a na naše stanovištì neustále dorazí proud banditù. Uka jim, co v nás je. Pøines mi nìjaké %s jako dùkaz dobøe odvedené práce.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_finish">
    <text>Tady jsi, náš profesionální zabiják. Pøedpokládám, e si ti bastardi dvakrát rozmyslí, ne se znovu odváí navštívit naši bainu. Doufám. Mimochodem, tady je tvoje odmìna.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
    <text>Noèní teror</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
    <text>Studenı chce zlikvidovat nebezpeèného mutanta, kterı se potuluje nedaleko Skryté základny.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
    <text>Mutanti se jen zøídka zatoulají do blízkosti naší základny. Ale naši chlapi hlásili, e minulou noc nìjaká obøí bestie roztrhala celı tım, kterı obsluhoval rozhlednu na severozápadì. Ètyøi dobøe ozbrojení lidé se prostì rozmázli po celém obvodu. Psi to urèitì nebyli. Vím, e jsi drsòák, tak bys to tam moná mohl navštívit a zbavit se toho hnusného zmrdá?"</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
    <text>Hej, skvìlá práce, chlape! Doufám, e ti tahle odmìna bude staèit. To a ty historky, které si lidé budou vyprávìt.</text>
</string>


	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_title">
	<text>Dojdi bránit èerpací stanici</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_descr">
	<text>Jedna z našich hlídek chytila nìkolik banditù, kteøí šmírují kolem èerpací stanice, po poøádném vıprasku se pøiznali, e pøipravují útok. Nevíme, kdy udeøí, u jsem tam poslal pár chlapù, ale kadá pomoc se hodí... a samozøejmì né zadarmo.</text>
</string>



<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_name">
	<text>Pøirozenı vıbìr</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_text">
	<text>Získej %s vzorku pro profesora Kalanchu.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_about">
	<text>Mutanti Zóny vykazují èetné zvláštní adaptace na její anomální podmínky. Prosím, odeber pro mùj vızkum nìjaké vzorky tkání. Mohly by nám pomoci obstát i v tomto prostøedí.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_about">
	<text>Mutanti Zóny vykazují èetné zvláštní adaptace na její anomální podmínky. Prosím, odeber mi vzorky tkání pro mùj vızkum. Mohly by nám pomoci vytrvat i v tomto prostøedí. Shromádi %s vzorkù.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_finish">
	<text>Vzorky jsou v dobrém stavu. Velmi dobøe, ihned se pustím do vızkumu. Dìkuji.</text>
</string>



<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_name">
	<text>Vìdeckı pokrok</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_text">
	<text>Najdi jeden artefakt "%s" pro profesora Kalanchy.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_about">
	<text>Artefakty mohou poskytnout neocenitelné údaje pro náš vızkum. Vzhledem k mnoha hrozbám, kterım èelíme, si však naši mui nemohou dovolit sbírat je pro mì tak èasto. Mohl bys mi pomoci?</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_about">
	<text>Artefakty mohou poskytnout neocenitelné údaje pro náš vızkum. Vzhledem k mnoha hrozbám, kterım èelíme, si však naši mui nemohou dovolit sbírat je pro mì tak èasto. Mohl bys mi pomoci? Najdeš mi ten artefakt? "%s".</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_finish">
	<text>I po tolika letech mì nepøestavají udivovat. To je ale nádhernı exempláø. Dìkuji ti za pomoc.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_name">
	<text>Nedostatkové zásoby</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_text">
	<text>Profesor Kalancha poaduje %s</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_about">
	<text>Víš, Spor se snaí, aby nám zajistil zásoby. Ale i po tolika letech jsme stále v obtíné situaci. O zranìní, která je tøeba ošetøit, není nouze, ale naše lékaøské zásoby jsou omezené. Prosím, pomozte mi doplnit naše zásoby.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_about">
	<text>Víš, Sporilov dìlá, co mùe, aby nám zajistil zásoby. Ale i po tolika letech jsme stále v obtíné situaci. Není nouze o zranìní, která je tøeba ošetøit, ale naše zdravotnické zásoby jsou omezené. Prosím, pomoz mi doplnit naše zásoby. Zajisti prosím nìjaké %s.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_finish">
	<text>Všichni jsme vám hluboce zavázáni za vaši pomoc.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_name">
	<text>Najít %s pro profesora Kalanchu</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_text">
	<text>%s potøebuje profesor Kalancha k práci na zdravotnickıch potøebách. Mìl bys mu je pøinést, pokud nìjaké najdeš.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_about">
	<text>Udrovat to, co zbylo ze skladu zdravotnickıch potøeb, pøi takovém poètu zranìní, která musím dennì ošetøovat, je znepokojující. Obvazy a lékárnièky mi brzy nebo pozdìji dojdou. Potøebuji, abys mi našel jednu z tìch starıch lékárnièek. Urèitì se budou hodit.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_about">
	<text>Tady je. Hledal jsem všude moné %s. Mìl by obsahovat nìjaké tablety a ampule, které potøebuji k práci na zdravotnickıch potøebách. Zaplatím ti za jednu z tìchto sad, pokud mi pøineseš celou sadu zpìt.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_finish">
	<text>Skvìlá práce! Patøí ti mé velké díky.</text>
</string>

<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_name">
    <text>Doruèit PDA do Šikuloj</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_text">
    <text>Spore potøebuje, abys doruèil zašifrovanı PDA Šikulovy v Zatonu.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
    <text>Tak jo, frajere. Potøebuješ práci? Tohle PDA potøebuje doruèit typkovi, kterı se potlouká v Zatonu; jmenuje se Šikula. Odmìní tì pøi doruèení. Nesmí ti to spadnout do loue nebo nìjakı takovı blbosti... nebo tì dostanu do prdele. Kdy u tam budeš, podívej se, co nabízí; mùe sehnat nìjaké pìkné vybavení... za urèitou cenu.</text>
</string>

<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_name">
    <text>Sestøelit vrtulník z nebe</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_text">
    <text>Spor má dost a chce, abys znièil vrtulník. Nabídne ti slevu, pokud ho provedeš.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_about">
    <text>Ten zatracenı vrtulník mì pøivádí k šílenství. Mám špatné huèení v uších a pokadé, kdy ta zasraná vìc hlídá na jiní hranici, tak mi to øve v uších! Mám chu umlátit dítìm masem! Sundej tu zasranou vìc a já ti dám slevu, prosím, ne nìkoho zabiju.</text>
</string>



<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_name">
    <text>Eskortuj Ekology</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_text">
    <text>Vìdci z Jasné oblohy si tì najali, abys je zavedl na urèité místo, které mají prozkoumat. Jakmile bude jejich vızkum úspìšnì proveden, vra je bezpeènì do tábora; kde ti bude vyplacena odmìna.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_about">
    <text>Vìdci zde v táboøe potøebují zkušeného stalkera, kterı je vyvede do terénu ke studiu anomálie. Jsi pro? Tvım úkolem je udret je naivu a dovést je k cíli za dobrou odmìnu. Pokud ale seleš, získáš si tady špatnou povìst.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_finish">
    <text>Dìkuji ti, stalkere. Tohle si mùeš vzít jako odmìnu za své sluby.</text>
</string>



<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
    <text>Vyèistit oblast od mutantù</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
    <text>Blízko tohoto místa byli spatøeni mutanti, take oblast je pro nìkteré místní obyvatele nebezpeèná. Dostal jsi za úkol eliminovat hrozbu mutantù v této oblasti. Po splnìní úkolu se ohlaš u Knihovníka.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
    <text>Jsi vášnivı lovec? Hledáme nìkoho, kdo by se postaral o vìtší bezpeèí v bainách tím, e by vyèistil od mutantù oblasti, které naše frakce navštìvuje. Chtìl bys tu práci?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
    <text>Fantastické! Zde je tvoje platba. Ujistím se, e ještì jednou pøedám zprávu, e je to tam bezpeèné. Dìkuji, stalkere.</text>
</string>


	<!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
    <text>Pøepadnout tábor banditù</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
    <text>Byl jsi povìøen eliminovat hrozbu banditù v oblasti. Po splnìní úkolu se hlášte u Knihovníka.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
    <text>V oblasti máme velkı problém s bandity. Ti vraední grázlové pøepadávají naše tábory mimo hlavní základnu a snaí se území ovládnout. Zneuzmou nám prùchod mnoha bezpeènımi cestami pøes bainy, dokud budou v oblasti. Potøebujeme zkušeného stalkera, kterı se nebojí umazat si ruce. Pomùeš nám?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
    <text>Fantastické! Tady je tvoje platba. Ujistím se, e ještì jednou pøedám zprávu, e je to tam bezpeèné. Dìkuji, stalkere.</text>
</string>



<!-- NAJDI MASO MUTANTU PRO UKOL CISTA OBLOHA -->
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_name">
    <text>Zajisti %s</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_text">
    <text>Stáhni z kùe èerstvé mrtvé mutanty, abys získal maso. Poté doruè %s Knihovníkovi do tábora Jasné oblohy.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_about">
    <text>Jestlie umíš dobøe zacházet s puškou a nebojíš se nìkolika mutantù, mám pro tebe práci. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_about">
    <text>Zásoby docházejí a já potøebuji, aby všichni v táboøe mìli plná bøicha. Nìkteøí z chlapù mi sem tam pøinesou nìjakou tu zabijaèku. Ale poslední dobou to jde pomalu... Take pokud nemáš moc práce a jsi nìkde venku, potøebuji %. Zabiju a zpracovávám maso pøímo tady v kuchyni. Mìj na pamìti, e kdy se mutanti rozvášní, maso je kvùli adrenalinu tvrdé. Také platí, e èím ménì krvácí, tím lépe maso chutná. Take buï opatrnej s tìmi ranami, ano?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_finish">
    <text>Skvìle, nakonec jsi dobrı lovec! Mám pro tebe platbu.</text>
</string>

<!-- NAJDI NASTROJE 1. ÚROVNÌ PRO ÚKOL NOVIKOV -->
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Novikova</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_text">
    <text>%s potøebuje Novikov k instalaci základních vylepšení vybavení, mìl bys mu je pøinést, pokud nìjaké najdeš.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_about">
    <text>Tady v Zónì je opravdu tìké sehnat náøadí. Byl bych schopen provádìt vylepšení vìtšího mnoství zaøízení, kdybych se dostal k nìjakému novému náøadí. Pokud máš zájem, øeknu ti, co potøebuji.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_about">
    <text>Potøebuji sadu základních nástrojù. Mìla by obsahovat to, co potøebuji. Pokud mi nìjaké pøineseš, budu ti vdìènı; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
    <text>Úasnì, èlovìèe! Tady máš, hodím ti nìjaké peníze.</text>
</string>

<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_name">
    <text>Najít %s pro Novikova</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_text">
    <text>%s potøebuje Novikov k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení, mìl bys mu je pøinést, pokud nìjaké najdeš.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_about">
    <text>Opravdu by se mi hodilo více nástrojù. Minule jsi mi pøinesl pár dobrıch krámù, ale potøebuju kvalitnìjší sadu. Jestli máš zájem, øeknu ti, co potøebuju.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_about">
    <text>Potøebuji sadu pokroèilıch nástrojù. Mìla by obsahovat to, co potøebuji. Pokud mi nìjaké pøivezeš, budu ti vdìènı; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
    <text>Úasnì, èlovìèe! Opet jsi mi vyšel vstøíc! Tady máš, hodím ti nìjaké peníze.</text>
</string>
<!-- NAJDI NASTROJE 3. ÚROVNÌ PRO ÚKOL NOVIKOV -->
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Novikova</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_text">
    <text>%s potøebuje Novikov k instalaci vylepšení expertního vybavení, pokud je najdeš, mìl bys mu je pøinést zpìt.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_about">
    <text>Opravdu by se mi hodilo více nástrojù. Minule jsi mi pøinesl pár dobrıch krámù, ale potøebuju kvalitnìjší sadu. Pokud máš zájem, øeknu ti, co potøebuju.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_about">
    <text>Potøebuji sadu odbornıch nástrojù. Mìla by obsahovat to, co potøebuji. Pokud mi nìjaké pøivezeš, budu ti vdìènı; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
    <text>Úasnì, èlovìèe! Opet jsi mi vyšel vstøíc! Tady máš, hodím ti nìjaké peníze.</text>
</string>

	<!-- DIALOGY VEDCI ESCORT -->
<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_1">
    <text>Ty jsi náš prùvodce? Oznaèím ti místo na tvém PDA. Veï nás a my tì budeme následovat. Po dokonèení analızy nás bezpeènì doprovodíš zpìt. A se vrátíme do tábora, znovu si se mnou pokecej.</text>
</string>
<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_2">
    <text>Ano? Mìli bychom vyrazit. Èím déle budeme èekat, tím nebezpeènìjší to bude.</text>
</string>
<string id="ecolog_companion_task_1_complete">
    <text>Dìkuji ti, stalkere. Svou práci jsi odvedl dobøe. Tady je tvoje odmìna.</text>
</string>
<string id="ecolog_companion_task_1_actor_reply">
    <text>Dobøe.</text>
</string>

<!-- FIND SWAMP DOCTOR -->
<string id="mar_doctor_task">
    <text>Záhady zóny</text>
</string>
<string id="mar_doctor_task_0">
    <text>Pøišel jsi do Zóny s cílem odhalit její èetná tajemství. Odpovìdi, které hledáš, moná skrıvá známá tváø.</text>
</string>

<!-- MARSH DOCTOR STASH IN PRIPYAT -->
<string id="cit_doctor_task">
    <text>Hotel Polissya</text>
</string>
<string id="cit_doctor_task_1">
    <text>Klíè a souøadnice, které ti dal doktor, naznaèují, e Støelec ukryl skrıš v pokoji v hotelu Polissya v Prípyati.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_task_2">
    <text>Nalezl jsi hotel na souøadnicích, které jsi dostal. Nìkde tady by mìl bıt pokoj odpovídající nápisu na klíèi.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_task_3">
    <text>Po pokoji, kterı zanechal opuštìnı Støelec, je poházeno nìkolik roztroušenıch pøedmìtù. Mìly by bıt prozkoumány kvùli potenciálním stopám.</text>
</string>


<string id="st_main_1_search_agr_ug_name">
    <text>Prozkoumej podzemí Agropromu</text>
</string>
<string id="st_main_1_search_agr_ug_text">
    <text>Prozkoumej podzemí Agropromu a hledej nìjake dùkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_2_search_labx18_name">
    <text>Prozkoumej laboratoø X18</text>
</string>
<string id="st_main_2_search_labx18_text">
    <text>Prozkoumej laboratoø X18 a hledej nìjake dùkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_3_search_labx16_name">
    <text>Prozkoumej laboratoø X16</text>
</string>
<string id="st_main_3_search_labx16_text">
    <text>Prozkoumej laboratoø X16 a hledej nìjake dùkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_4_search_labx10_name">
    <text>Prozkoumej laboratoø X19</text>
</string>
<string id="st_main_4_search_labx10_text">
    <text>Prozkoumej laboratoø X19 a hledej nezvratné dùkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_5_search_labx8_name">
    <text>Prozkoumej laboratoø X8</text>
</string>
<string id="st_main_5_search_labx8_text">
    <text>Prozkoumej laboratoø X8 a hledej nìjake dùkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_6_search_jup_ug_name">
    <text>Prozkoumej podzemí Jupiteru</text>
</string>
<string id="st_main_6_search_jup_ug_text">
    <text>Prozkoumej Jupiterrské podzemí a hledej nìjake dùkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_7_search_mon_con_name">
    <text>Prozkoumej Èernobylskou jadernou elektrárnu</text>
</string>
<string id="st_main_7_search_mon_con_text">
    <text>Vyšetøi Èernobylskou NPP a hledej nìjake dùkazy o spiknutí.</text>
</string>

</string_table>
