<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_name">
<text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_text">
<text>Pøijmi svùj další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_about">
<text>Ha ha! Jsem rád, e jsi tady, stalkere. Znám èlovìka, kterému by se tvá pomoc hodila. Podívej se, jestli mu mùeš bıt napomocen.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_finish">
<text>Dobrá práce stalkere.</text>
</string>



<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
	<text>Vyzvednout PDA pro Fouska</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
	<text>Fousek má schovanı PDA, kterı obsahuje nìjakou špínu na Hejkala.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
	<text>Haha! Podívejme se, kdo to je! No, pøíteli, mám pro tebe nabídku! Ten hajzl Hejkal si myslí, e mì umlèí, ale já na nìj nìco málo vím. Mám schovanı PDA, kde je všechno, co potøebuju, abych ho dostal na jeho místo. Pøines mi to, stalkere. Vyplatí se ti to.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
	<text>Ha! Máš to! Dobrı èlovìk, stalkere! Tady, napij se na mì!</text>
</string>


<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barman_task_2_name">
	<text>Pátrání a záchrana Stalkera</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
	<text>Monolith dopadl stalkera. Najdi ho a zachraò.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
	<text>Stalkere, monolitické mrdky zajaly jednoho z tvıch spolubojovníkù. Vydali se tím smìrem. Zachraò ho!</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_finish">
	<text>Haha! Podívejte se na tu dvojici, tìko øíct, kdo ten boj prohrál, haha! Pojd, pojd, napij se! Dejte si trochu vodky a u necítíte bolest!</text>
</string>



<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_name">
	<text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_text">
	<text>Pøijmete další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_about">
	<text>Pokud mi nepøineseš ádné mrtvé mutanty, nemáme si o èem povídat. Radìji pokraèuj v chùzi.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_finish">
	<text>Hodnì štìstí stalkere.</text>
</string>


<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro psa Noaha</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_text">
	<text>Noahùv zmutovanı mazlíèek má hlad na %s. Radìji nìjaké brzy najdi, ne se na starého kocoura obìøí.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_about">
	<text>Kde jsi sakra byl, chlapèe? Došlo mi psi zrádlo! Ta malá mrcha mì seere z domu i z bytu. Ale je to fesanda, co? Stejnì jako její pán.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_about">
	<text>No a proè tam sakra stojíš? Pøines mi nìjaké zatracené %s, abych nakrmil svého psa!</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_finish">
	<text>Je zatracenì na èase! Tady máš, dìvèe. Najez se. Je to taková pìkná holka. Podívej, jak má plnı kabát... Co? Jsi ještì tady? Vezmi si tohle, jestli tì to pøimìje odejít.</text>
</string>


<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_name">
	<text>Vyhubit pro Noema kupu mutantù</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_text">
	<text>Starı kocour Noe má problémy s udrením oblasti bez mutantù. Pomoz starému chlápkovi.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_about">
	<text>Jdeš pozdì! Všude jsou tu mutanti! Èekáš, e je budu všechny zabíjet? Vypadni sakra ven a zbav se tìch zatracenıch potvor!</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_finish">
	<text>Celı den jsi byl pryè! Jak dlouho sakra trvá zabít pár zatracenıch mutantù? Vezmi si svùj zatracenı plat a vypadni z mé lodi. A cestou ven mi pohlaï psa, ano? Miluje pozornost a prsty stalkerù.</text>
</string>


<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_name">
	<text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_text">
	<text>Pøijmi další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_about">
	<text>Mám pro tebe zákazníka. Oznaèil jsem jeho polohu na tvoji mapì.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_finish">
	<text>Hodnì štìstí.</text>
</string>


<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_name">
	<text>Sledovat nouzovı signál ($freq MHz)</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text">
	<text>Vektor chce, abys vystopoval nouzovı signál vyslanı skupinou oldákù</text>.
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_0">
	<text>Vektor chce, abys vystopoval nouzovı signál vyslanı skupinou oldákù, ale k vyhledávání je tøeba $item_1.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_1">
	<text>Vektor po tobì chce, abys vystopoval nouzovı signál vyslanı skupinou oldákù.\nPøejdi na $map.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_2">
	<text>Vektor po tobì chce, abys sledoval nouzovı signál vyslanı skupinou oldákù.\nPouij $item_1 a nastav frekvenci na $freq MHz. Vyhledej v okolí dobrı signál.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_3">
	<text>Musíš najít $item_2 a ukázat to Vektorovy.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_4">
	<text>Vrate se do Vectoru se svımi zjištìními.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_about">
	<text>Trošku pozdì, ale jsem rád, e jsi tady. Minule jsme dokonèovali naše záleitosti, dokud jsem neobdrel nouzovı signál pøicházející z jihu. Tenhle si nemùu splést, pøichází z PDA, které patøí jednomu z muù, které jsem vèera poslal na naši základnu na druhé stranì Zóny. Nìco se pokazilo, take potøebuji, abys jejich signál vystopoval pomocí radiového pøijímaèe a zjistil, co se stalo. Musíš s sebou vzít i to PDA, obsahuje citlivé informace.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_finish">
	<text>Take jsou všichni mrtví? To je škoda... Alespoò jsi pøivedl zpìt PDA. Tady máš odmìnu.</text>
</string>


<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_name">
	<text>Zajisti prùchod do pøedmìstí</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_text">
	<text>Vektor chce, abys šel do Jupiterova podzemí a zlikvidoval monolitckı oddíl, kterı se tam ukrıvá.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_about">
	<text>Špatné zprávy, a tentokrát je to zasranı monolit. Podzemní sí mezi Jupiterem a Outskirtsem u nìjakou dobu vyuívají naše oddíly. Takto provádíme operace uvnitø Pøedmìstí Pripyati a zároveò se vyhıbáme kontaktu s fanatiky nahoru. Ale zrovna kdy jste si mysleli, e obchody jdou dobøe, poslední oldáci, kteøí se tam vydali, z nièeho nic pøepadl monolitickı oddíl, jako by tìch mutantù u nebylo dost. Potøebuji odválivce, jako jsi ty, aby se jich zbavil a zajistil prùchod. Nemùeme je tam nechat èíhat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_finish">
	<text>Skvìlá práce! Vracíme se k práci. Tady, pro tvé potíe.</text>
</string>


	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Vyèistit oblast od mutantu</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>Mutanti jsou v okolí. Ulov je a vyèisti celou oblast</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>Ssss... Poslouchej, slyšíš to? Nìjací mutanti vyjí. Poøád mi z toho bìhá mráz po zádech. Co kdybys tam šel a postaral se o nì? A se ti to vyplatí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>Haha! Dobrá práce, stalkere! Napij se na Fouska!</text>
	</string>
	
	
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_name">
	<text>Najdi artefakt "%s" pro Fousa</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
	<text>Fous chce, abys pro nìj našel artefakt "%s" </text>.
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
	<text>Dìlám s artefakty. Obvykle je od stalkerù nekupuji, ale jeden konkrétní bych rád získal. Nechceš se pokusit ho pro mì získat?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
	<text>Hledám artefakt "%s". Videl jsi ho nìkdy? Pokud ho najdeš, postarám se, abys dostal dobøe zaplaceno.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_finish">
	<text>Dobrı lov, stalkere! Dej si drink na úèet podniku!</text>
</string>


<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_name">
	<text>Stráce mého bratra</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_text">
	<text>Zabij vojenského stalkera</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_about">
	<text>Je tu jeden chlápek; bıval obyèejnım stalkerem, stejnì jako všichni ostatní na této lodi. Jednoho dne za ním pøišli nìjací vojenští dùstojníci a nabídli mu povìøení. Vzápìtí ho našli, jak chladnokrevnì vradí své bıvalé bratry! To si nemùeme nechat líbit! Najdete tohoto zrádce a pomsti mue, které støelil do zad.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_finish">
	<text>Aha, ty jsi ho zabil? Poslu si a napij se. Jsem si jistı, e bychom si všichni dali...</text>
</string>


<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_name">
	<text>Najít %s pro Kardána</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanik_task_1_text">
	<text>%s jsou poadovány firmou Kardán pro instalaci základní modernizace zaøízení. Mìl bys mu je pøinést, pokud nìjaké najdeš.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_about">
	<text>Nejene potøebuju víc chlastu, ale taky by se mi hodila poøádná sada náøadí, stalkere. Pokud máš zájem mi pomoci, øeknu ti, co potøebuji.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
	<text>Potøebuji sadu základního náøadí. Mìla by obsahovat to, co potøebuji. Pokud mi nìjaké pøineseš, budu ti vdìènı; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
	<text>Skvìlé, stalkere. Pøinesl jsi pøesnì to, co jsem zadal. Díky.</text>
</string>


<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_name">
	<text>Najdi %s pro Kardána</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_text">
	<text>%s jsou poadovány firmou Kardan pro instalaci pokroèilıch vylepšení zaøízení. Mìl bys mu je pøinést, pokud nìjaké najdeš.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_about">
	<text>Pravdu by se mi hodilo víc náøadí a vodky... ale vodka se dá snadno sehnat. Potøebuji od tebe víc nástrojù; lepších nástrojù. Mùeš to pro mì udìlat?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
	<text>Potøebuji sadu pokroèilıch nástrojù. Mìla by obsahovat to, co potøebuji. Pokud mi nìjaké pøivezeš, budu ti vdìènı; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
	<text>Fantastické! Klidnì se kdykoli zastav na sklenièku nebo kdybys potøeboval, abych se podíval na tvé vybavení.</text>
</string>


<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_name">
	<text>Najdi %s pro Kardána</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanik_task_3_text">
	<text>%s jsou poadovány firmou Kardan pro instalaci odborné modernizace zaøízení. Mìl bys mu je pøinést, pokud nìjaké najdeš.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_about">
	<text>Pravdu by se mi hodilo víc náøadí a vodky... ale vodka se dá snadno sehnat. Potøebuji od tebe víc nástrojù; lepších nástrojù. Mùeš to pro mì udìlat?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
	<text>Potøebuji sadu odbornıch nástrojù. Mìla by obsahovat to, co potøebuji. Pokud mi nìjaké pøivezeš, budu ti vdìènı; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
	<text>Fantastické! Klidnì se kdykoli zastav na sklenièku nebo kdybys potøeboval, abych se podíval na tvé vybavení.</text>
</string>


	<string id="task_noah_2_1">
		<text>Benefactor: Dostaò se k teleportaèní anomálii na kopci</text>.
	</string>
	<string id="task_noah_2_2">
		<text>Benefactor: Vyèisti mutantùv duplikát</text>.
	</string>
	<string id="task_noah_2_3">
		<text>Benefactor: Øekni Noahovi o úspìšné misi</text>
	</string>
	<string id="task_noah_2_descr">
		<text>Snorkové u nìjakou dobu ohroují Noaha. Chce, abych vyèistil doupata na jiní horní plošinì.</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_1">
		<text>Benefactor: Pomoz Noahovi získat novı kvér</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_2">
		<text>Benefactor: Pøinést Noahovi Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_descr">
		<text>Noah chce, abych mu pomohl získat Armsel Protecta, aby mohl v noci dobøe spát</text>
	</string>
	
	
<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_name">
	<text>Sebrat %s</text>
</string>
<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_text">
	<text>oldnák mì poádal o vyzvednutí %s.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_about">
	<text>Chceš si domluvit opravdové safari? Budeš lovit lidi a pøinášet jejich platby. Budeme zvyšovat úroveò frakce.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_about">
	<text>Máš chu uspoøádat opravdové safari? Pøiveï mi %s a já ti dobøe zaplatím. Budeme zvyšovat úroveò frakce.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_finish">
	<text>To je to, o èem mluvím! Tady jsou tvé peníze.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_name">
	<text>Najít %s pro technika oldakù v Zatonu</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_text">
	<text>oldáckı technik mì poádal, abych mu pøivedl %s.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_about">
	<text>Poslouchej, co jsme to za oldáky bez dobøe udrovaného a vlastního vybavení? Víš, døív jsme mìli náøadí na všechno moné, ale nìjakej zmrd nám ho ukradl z dílny u rozvodny. Take potøebuju náøadí, a ne jakısi posranı. Mùeš nám nìjaké najít?</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_about">
	<text>Poslouchej, co jsme to za oldáky bez dobøe udrovaného a vlastního vybavení? Víš, døív jsme mìli náøadí na všechno moné, ale nìjakej zmrd nám ho ukradl z dílny u rozvodny. Take potøebuju náøadí, a ne jakısi posranı. Mùeš nám nìjaké najít?</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_finish">
	<text>Pro pana, zaslouíš si slevu. Díky.</text>
</string>


<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_name">
	<text>Najít %s pro oldackıho technika v Zatonu</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_text">
	<text>oldáckı technik mì poádal, abych mu pøivedl %s.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_about">
	<text>Mít spolehlivé zbranì je fajn, ale zatím jsme bez dostateènıch vylepšení. Najdeš mi ještì lepší sadu nástrojù?</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_about">
	<text>Mít spolehlivé zbranì je fajn, ale zatím jsme bez dostateènıch vylepšení. Najdeš mi ještì lepší sadu nástrojù?</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_finish">
	<text>Dìkuji. Uvidíme, jak moc s tím tobì a ostatním pomùeme!</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_name">
	<text>Najít %s pro zoldackou mechaniku v Zatonu</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_text">
	<text>oldáckı technik mì poádal, abych mu pøivedl %s.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_about">
	<text>Poslouchej - dokonèíme náš úkol, ano? Potøebuju kalibraèní nástroje, abych se ujistil, e nám ádnej šmejd neunikne.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_about">
	<text>Poslouchej - dokonèíme naši práci, ano? Potøebuju kalibraèní nástroje, abych se ujistil, e nám ádnej šmejd neunikne.</text>
</string>
<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_finish">
	<text>Oh, kurva... Jsi hrdina kadıho technika! Vskutku dobrá práce... Zdvojnásobím ti slevu.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_name">
	<text>Najít %s pro Axela</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_text">
	<text>%s potøebuje Axel k práci na zdravotnickıch potøebách. Mìl bys mu je pøinést, pokud nìjaké najdeš.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_about">
	<text>Udrovat to, co zbıvá ze skladu zdravotnickıch zásob, pøi takovém poètu zranìní, která musím dennì ošetøovat, je znepokojující. Obvazy a lékárnièky mi brzy nebo pozdìji dojdou. Potøebuju, abys mi našel jednu z tìch starıch lékárnièek. Urèitì se budou hodit.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_about">
	<text>Tady je. Hledal jsem všude monì %s. Mìly by v nìm bıt nìjaké tablety a ampule, které potøebuju k práci na zdravotnickıch potøebách. Zaplatím ti za jednu z tìchto sad, pokud mi pøineseš celou sadu zpìt.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_finish">
	<text>Skvìlá práce! Patøí ti mùj dík ve velkém.</text>
</string>

<!-- zat_tech_mlr_mechanic -->
<string id="zat_tech_mlr_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Spleena</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_1_text">
    <text>%s jsou potøebné Spleenovi k instalaci základních vylepšení vybavení. Pokud nìjaké najdeš, mìl bys mu je pøinést zpìt.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_1_about">
    <text>Stalkeøi, kteøí tudy procházejí, vdy potøebují vylepšení a opravy, ale já potøebuji nové vybavení, pokud chci nadále pomáhat.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_1_fetch_about">
    <text>Základní sada nástrojù je první vìc, kterou potøebuji, pokud chci nadále podnikat tady.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvìle, stalkeru. Pøinesl jsi pøesnì to, co jsem poadoval. Díky.</text>
</string>


<string id="zat_tech_mlr_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Spleena</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_2_text">
    <text>%s jsou potøebné Spleenovi k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení. Pokud nìjaké najdeš, mìl bys mu je pøinést zpìt.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_2_about">
    <text>Stalkøi, kteøí tudy procházejí, vdy potøebují vylepšení a opravy, ale já potøebuji nové vybavení, pokud chci nadále pomáhat.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_2_fetch_about">
    <text>Pokroèilá sada nástrojù je druhá vìc, kterou potøebuji, pokud chci nadále podnikat tady.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_2_fetch_finish">
    <text>Skvìle, stalkeru. Pøinesl jsi pøesnì to, co jsem poadoval. Díky.</text>
</string>


<string id="zat_tech_mlr_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Spleena</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_3_text">
    <text>%s jsou potøebné Spleenovi k instalaci expertních vylepšení vybavení. Pokud nìjaké najdeš, mìl bys mu je pøinést zpìt.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_3_about">
    <text>Stalkøi, kteøí tudy procházejí, vdy potøebují vylepšení a opravy, ale já potøebuji nové vybavení, pokud chci nadále pomáhat.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_3_fetch_about">
    <text>Expertní sada nástrojù je poslední vìc, kterou potøebuji, abych se ujistil, e všichni stalkøi tady, kteøí potøebují pomoc, ji dostanou.</text>
</string>
<string id="zat_tech_mlr_task_3_fetch_finish">
    <text>Skvìle, stalkeru. Pøinesl jsi pøesnì to, co jsem poadoval. Díky.</text>
</string>


</string_table>
