<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR STORIES FROM THE ZONE
<	Anomaly 1.5.2 - 
<
<	Made by: Catilina
<	Last revised: wip
<   100% uprava textù
<===========================================================-->

<string_table>

	---- Cordon ----
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_name">
		<text>Krvavý železnièní most</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_1_descr">
		<text>Sidoroviè mì najal, abych se zúèastnil útoku na železnièní most. 
		Musím navázat kontakt s vùdcem Jasné oblohy "Kastorem" na severní farmì.</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_2_descr">
		<text>Sidoroviè mì najal, abych se zúèastnil útoku na železnièní most. 
		Skupina Jasné oblohy je pøipravena, musím se vrátit zpìt na druhou stranu k výtahu a najít skupinu Samotáøù pod vedení "Fedora Razyjovièe".</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_3_descr">
		<text>Všichni jsou na svých místech, je èas zaútoèit na železnièní most!</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_4_descr">
		<text>Získali jsme zpìt železnièní most, nyní musíme odrazit posily banditù!</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_5_descr">
		<text>Získali jsme zpìt železnièní most a posily banditù jsou poraženy. Mìl bych se vrátit k Sidorovièovi a ohlásit naše vítìzství.</text>
	</string>

<string id="give_sidorovich_railway_assault_2_name">
		<text>Krvavý železnièní most: Diverze</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_2_1_descr">
		<text>Sidoroviè mì najal, abych se zúèastnil útoku na železnièní most. 
		Jsem povìøen útokem na auto park na východì a likvidací banditù tam.</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_2_2_descr">
		<text>Zliklidoval jsem bandity v auto parku. Mìl bych jít zkontrolovat, zda kluci potøebují pomoc u železnièního mostu.</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_railway_assault_2_3_descr">
		<text>Zliklidoval jsem bandity v auto parku a útok na železnièní most byl úspìšný. Mìl bych se vrátit k Sidorovièovi a ohlásit.</text>
	</string>

	----Brotherhood----
	<string id="give_task_kill_pack_dogs_1_name">
		<text>Ztraceno pøi pøepravì</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_dogs_1_descr">
		<text>Musím získat balíèek ztracený díky smeèce psù. Mìl by být ve Velké bažinì, poblíž staré staveništì. 
		Kurýr se dostal kolem èerpací stanice a pokraèoval s vesnicí s vodárenskou vìží nalevo a strojový dvùr mìl napravo, kterou nìkdy používá obèas použivá armáda.</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_dogs_2_descr">
		<text>Nalezl jsem balíèek. Mìl bych ho pøinést Profesorovi Vybegallovi v Agropromu, nìkde v opuštené továrnì.</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_dogs_3_descr">
		<text>Balíèek jsem doruèil. Mìl bych se vrátit k Øezníkovi a oznámit mu to.</text>
	</string>
	
	<string id="give_task_kill_pack_boars_1_name">
		<text>Žádná budoucnost pro divoèáka</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_boars_1_descr">
		<text>V lese za anomálií èarodejnické želé na jihovýchodì smetištì je smeèka divokých kancù. Øezník je chce všechny mrtvé.</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_boars_2_descr">
		<text>Mìl bych se vrátit k Øezníkovi a sdìlit mu, že jeho starosti jsou vyøešené.</text>
	</string>
	
	<string id="give_task_kill_pack_snorks_1_name">
		<text>Zatracení Snorkové</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_snorks_1_descr">
		<text>Nachází se zde skupina snorkù na jihozápad od vlakového hangáru blízko jižní cesty do Agropromu. Øezník je chce mrtvé.</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_snorks_2_descr">
		<text>Mìl bych se vrátit k Øezníkovi a sdìlit mu, že jeho problém se Snorky je vyøešen.</text>
	</string>
	
	<string id="give_task_kill_pack_snorks_2_name">
		<text>Velké èištìní</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_snorks_2_1_descr">
		<text>Øezník chce, abych zkontroloval, zda se populace Snorkù v Agropromu na hranici se Smetištìm pøíliš nezvìtšila. Øekl mi, abych si s sebou vzal Bellerophona. Snorkové by mohli být na kopci mezi dvìma prùchody na Smetištì.</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_snorks_2_2_descr">
		<text>Snorci jsou mrtví - mìl bych se vrátit s Bellerophonem do vlakového hangáru a promluvit s ním.</text>
	</string>
	<string id="give_task_kill_pack_snorks_2_3_descr">
		<text>Mìl bych se vrátit k Øezníkovi a sdìlit mu, že snorkové by nemìli být už problém.</text>
	</string>

<string id="give_rescue_orion_quest_name">
		<text>Ztracen bìhem lovu</text>
	</string>
	<string id="give_rescue_orion_quest_1_descr">
		<text>Dostal jsem naléhavou žádost o pomoc od Øezníka - lovec jménem "Orion" je ztracen a Bellerophon je zranìný a èeká v Agropromské továrnì. Mìl bych jim nejspíš pomoci.</text>
	</string>
	<string id="give_rescue_orion_quest_1_alt_descr">
		<text>Dostal jsem naléhavou žádost o pomoc od Øezníka - lovec jménem "Orion" je ztracen a Sarpedon je zranìný a èeká v Agropromské továrnì. Mìl bych jim nejspíš pomoci.</text>
	</string>
	<string id="give_rescue_orion_quest_2_descr">
		<text>Orion je ztracen nìkde v Agropromských podzemích. Mìl bych jít najít ho a zabít, co zpùsobuje všechny tyto problémy.</text>
	</string>
	<string id="give_rescue_orion_quest_3_descr">
		<text>Zabil jsem Kontroléra, který byl za invazí Snorkù. Bohužel Orion je mrtev. Mìl bych se vrátit k Bellerophonovi.</text>
	</string>
	<string id="give_rescue_orion_quest_3_alt_descr">
		<text>Zabil jsem Kontroléra, který byl za invazí Snorkù. Bohužel Orion je mrtev. Mìl bych se vrátit k Sarpedonovi.</text>
	</string>

	
	
	
---- Duty Hunter ----
<string id="give_meet_aspirin_quest_1_name">
		<text>Potenciální klient: Aspirin</text>
	</string>
	<string id="give_meet_aspirin_quest_1_descr">
		<text>Øezník øekl, že Aspirin, lékaø z Dolecí, by pro mì mohl mít práci. Mìl bych jít se na nìj podívat.</text>
	</string>

<string id="give_meet_aspirin_quest_2_name">
		<text>Stav se za mnou: Aspirin</text>
	</string>
	<string id="give_meet_aspirin_quest_2_descr">
		<text>Aspirin mi napsal, že by pro mì mohl mít práci. Mìl bych jít se na nìj podívat.</text>
	</string>

<string id="give_meet_voronin_quest_1_name">
		<text>Stav se za mnou: Voronin</text>
	</string>
	<string id="give_meet_voronin_quest_1_descr">
		<text>Voronin mi napsal, že má problém. Mìl bych jít se na nìj podívat.</text>
	</string>

<string id="give_dolg_bloodsucker_village_1_name">
		<text>Vystìhování nájemníkù</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_bloodsucker_village_1_1_descr">
		<text>Aspirin chce, abych zabil všechny Upíry ve vesnici Upírù v Armádních skladech. Musím to udìlat pøed východem slunce.</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_bloodsucker_village_1_2_descr">
		<text>Vìøim, že jsem zabil všechny Upíry. Mìl bych se vrátit k Aspirinovi.</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_bloodsucker_village_1_3_descr">
		<text>Vìøim, že jsem zabil všechny Upíry, ale slunce už vychází.</text>
	</string>




    <string id="give_dolg_bloodsucker_village_2_name">
		<text>Èištìní</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_bloodsucker_village_2_1_descr">
		<text>Voronin chce, abych na mrtvých vojácích ve vesnici Upírù nahradil odznaky Dole. za odznaky žoldákù.</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_bloodsucker_village_2_2_descr">
		<text>Nahradil jsem všechny odznaky Dole odznaky žoldákù. Mìl bych se vrátit k Voroninovi.</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_bloodsucker_village_2_3_descr">
		<text>Nahradil jsem všechny odznaky Dole odznaky žoldákù, ale nedokázal jsem to udìlat pøed východem slunce. Mìl bych se vrátit k Voroninovi.</text>
	</string>
	
    <string id="give_dolg_bloodsucker_village_3_name">
		<text>Vyrovnání úètù!</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_bloodsucker_village_3_1_descr">
		<text>Vojáci Povinnosti chtìjí pomstít se na Upírech. Mìl bych se setkat se svou skupinou v Armádních skladištích na statku na jihu od cesty k Rostoku.</text>
	</string>


----- Bellerophon ----

<string id="give_task_bellerophon_chimera_1_name">
		<text>Bellerophon: Noèní bestie</text>
	</string>
	<string id="give_task_bellerophon_chimera_1_1_descr">
		<text>Bellerophon mi øekl, abych se s ním setkal v bunkru v Yantaru. Odtud se vydáme zabít jeho vyhlídnutou Chiméru.</text>
	</string>
	<string id="give_task_bellerophon_chimera_1_2_descr">
		<text>Musíme najít Chiméru. Mìla by se skrývat nìkde na severu mezi prùmyslovými èástmi Yantaru.</text>
	</string>
	<string id="give_task_bellerophon_chimera_1_3_descr">
		<text>Zabili jsme Chiméru. Mìl bych vést Bellerophona zpìt do bunkru.</text>
	</string>



------ Trapper ------
<string id="give_task_trapper_chimera_1_name">
		<text>Nespravedlivá soutìž</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_1_1_descr">
		<text>Lovec mì požádal, abych získal 6 praseèích kotlet, aby mohl pøichystat návnadu na Chiméru.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_1_2_descr">
		<text>Lovec mì požádal, abych pro nìj zabil Chiméru. Musím pøipravit návnadu na sever od chladicí vìže, uvnitø ohrady pøed branou. Mìl bych to místo poznat.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_1_3_descr">
		<text>Návnada je pøipravena. Teï musím jen èekat a doufat.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_1_4_descr">
		<text>Chiméra je mrtvá. Mìl bych o tom informovat Lovce.</text>
	</string>

    <string id="nr_trapper_chimera_1_info">
		<text>Tohle je to místo, o které mi Lovec øekl. Mìl bych sem položit návnadu.</text>
	</string>
	<string id="nr_trapper_chimera_2_info">
		<text>Tohle je to místo, o které mi Lovec øekl. Ale ještì není noc.</text>
	</string>



    <string id="give_task_trapper_chimera_2_name">
		<text>Nahrávka pro televizi Discovery</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_2_1_descr">
		<text>Chiméra se usídlila ve Volkhovském komplexu. Musím použít návnadu, abych ji vyprovokoval ven, a pak se vloudit dovnitø a nainstalovat nahrávací zaøízení.
		Návnadu bych mìl umístit na východní vstup do komplexu, vedle kontrolního bodu. Mìl bych místo poznat. A Chiméra musí zùstat naživu!</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_2_2_descr">
		<text>Návnada je pøipravena! Nemám moc èasu - zaøízení na nahrávání musí být umístìno.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_2_3_descr">
		<text>Zaøízení na nahrávání je na svém místì. Mìl bych o tom informovat Lovce.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_2_4_descr">
		<text>Teï èekáme, až se Chiméra poøádnì nahraje.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_2_5_descr">
		<text>Mohu získat nahrávku. Chiméra nepotøebuje pøežít.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_2_6_descr">
		<text>Chiméru jsem omylem zabil. Mìl kontaktovat Lovce.</text>
	</string>
	<string id="give_task_trapper_chimera_2_7_descr">
		<text>Zdá se, že ve Volkhovském komplexu je opìt Chiméra. Mise mùže pokraèovat. Musím nastavit novou návnadu. Návnadu bych mìl umístit na východní vstup do komplexu, vedle kontrolního bodu. Mìl bych to místo poznat. A Chiméra musí zùstat naživu!</text>
	</string>

	
---- Legendary Hunts ----	

<string id="give_forester_hunt_vlad_drakul_name">
		<text>Velký lov: Od soumraku do úsvitu</text>
	</string>
	<string id="give_forester_hunt_vlad_drakul_1_descr">
		<text>Pøipravuji se na lov Vladu a Drakulovi - bratrùm Upírù. Budou se mnou bojovat pouze v noci a já musím nosit starý kabát Lesníka. 
		 Jejich skrýš je nìkde poblíž starého tanku. Nejdøív musím projít starým dolem a potom se vydat na severovýchod, hluboko do lesa.</text>
	</string>
	<string id="give_forester_hunt_vlad_drakul_2_descr">
		<text>Vlad a Drakul jsou mrtví. Mìl bych jít k Lesníkovi a øíct mu to.</text>
	</string>
	<string id="give_forester_hunt_vlad_drakul_3_descr"> 
		<text>Slunce vzešlo a dnes se mi nepodaøilo zabít Vlada a Drakula. Mìl bych se vrátit k Lesníkovi.</text>
	</string>

<string id="give_butcher_legendary_1_name">
		<text>Velký lov: Sezóna lovu divokých prasat</text>
	</string>
	<string id="give_butcher_legendary_1_1_descr">
		<text>Øezník mi napsal, že sezóna lovu Kalidónského prasete je otevøena. 
		Abych ho pøitáhl, mìl bych zabít všechna divoká prasata, která najdu uprostøed bažin - mezi Èerpací stanicí, vesnicí s vodárenskou vìží a strojovnou, kterou obèas používá vojenská jednotka.</text>
	</string>
	<string id="give_butcher_legendary_1_2_descr">
		<text>Kalidónské prase je mrtvé. Mìl bych pøinést zprávu Øezníkovi.</text>
	</string>

	
---- Alyosha Shyogolov----
<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_1_name">
		<text>Výkøik o pomoc</text>
	</string>
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_1_1_descr">
		<text>Ekolog jménem "Alyosha Shyogolov" je obklíèen Snorky ve vlakovém tunelu Agropromu poblíž cesty na Smetištì. Volá o pomoc.</text>
	</string>	
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_1_2_descr">
		<text>Doprovoï Alyosha Shyogolova do továrny v Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_1_3_descr">
		<text>Øekni Alyoshovi Shyogolovovi, že jsi dorazil.</text>
	</string>
	
<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_2_name">
		<text>Záležitost zpìtného získání</text>
	</string>
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_2_1_descr">
		<text>Alyosha Shyogolov mì povìøil, abych získal dùležité dokumenty od Ekologa promìnìného v zombie. Mìl by být nìkde na jihu Agropromu nebo na severu Velkých Bažin.</text>
	</string>
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_2_2_descr">
		<text>Myslím, že jsem našel dokumenty. Mìl bych je pøinést Alyoshovi do Agropromu.</text>
	</string>

<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_3_name">
		<text>Alyosha Shygolov: Zpùsobovaèi potíží</text>
	</string>
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_3_1_descr">
		<text>Alyosha Shyogolov má potíže s nìkterými Bandity. Øekl jim, aby se s ním setkali na jihu stanice Yanov. Mìl bych se tam rychle zasáhnout.</text>
	</string>	
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_3_2_descr">
		<text>Musím se postarat o Bandity, se kterými si Alyosha vybral konflikt.</text>
	</string>
	<string id="give_alyosha_shyogolov_trouble_3_3_descr">
		<text>Zabil jsem Bandity. Mìl bych najít Alyoshu na stanici.</text>
	</string>


	
--- Vybegallo ---	
	<string id="give_meet_vybegallo_quest_name">
		<text>Setkání s Vybegallem: vìda jde pøíliš daleko?</text>
	</string>
	<string id="give_meet_vybegallo_quest_descr">
		<text>Vybegallo požádal o mé urgentní pomoc. Mìl bych se za ním vydat.</text>
	</string>	
	
<string id="give_vybegallo_satisfied_man_name">
		<text>Vìda se osvobozuje</text>
	</string>
	<string id="give_vybegallo_satisfied_man_1_descr">
		<text>Experiment Vybegalla unikl a èíhá nìkde v podzemí Agropromu. Najdi ho a zlikviduj ho.</text>
	</string>	
	<string id="give_vybegallo_satisfied_man_2_descr">
		<text>Experiment Vybegalla je mrtvý. Mìl bych se za ním vydat zpìt.</text>
	</string>	
	

<string id="bring_pseudogiant_vybegallo_name">
		<text>Vybegallo: pro vìdu!</text>
	</string>
	<string id="bring_part_vybegallo_descr">
		<text>Vybegallo potøebuje, abych mu sehnal nìkteré èásti mutantù: dvì zlomené ruce, jedno srdce Upíra a èást tìla pseudogianta: buï oko, ruku nebo jeho kùži</text>
	</string>

<string id="give_sakharov_order_vybegallo_quest_name">
		<text>Vybegallo: pro vìdu?</text>
	</string>
	<string id="give_sakharov_order_vybegallo_quest_1_descr">
		<text>Sakharov mi vysvìtlil nebezpeèí Vybegallových experimentù a chce, abych mu pøinesl rozkaz k zastavení jeho výzkumu.</text>
	</string>	
	<string id="give_sakharov_order_vybegallo_quest_2_descr">
		<text>Pøinesl jsem Vybegallovi rozkaz, který nevzal lehce. Mìl bych se vydat za zpìt Sakharovem.</text>
	</string>	

<string id="give_vybegallo_must_die_name">
		<text>Tu quoque mon cher?</text>
	</string>
	<string id="give_vybegallo_must_die_1_descr">
		<text>Sakharov chce Vybegalla mrtvého. Tato mise není oficiální, musím být diskrétní a opatrný.</text>
	</string>	
	<string id="give_vybegallo_must_die_2_descr">
		<text>Vybegallo je mrtvý, mìl bych to nahlásit Sakharovovi.</text>
	</string>



----- Market Share-----
<string id="give_meet_marlo_chris_quest_1_name">
		<text>Pozvánka</text>
	</string>
	<string id="give_meet_marlo_chris_quest_1_descr">
		<text>Nìkdo se mnou chce mluvit v Yanovì, ve vìži severnì od vlakové stanice.</text>
	</string>

<string id="give_meet_marlo_chris_quest_2_name">
		<text>Podíl na trhu - Kurýøi</text>
	</string>
	<string id="give_meet_marlo_chris_quest_2_descr">
		<text>Kurýøi se chystají vyrazit. Mìl bych se co nejdøíve pøipojit k Chrisovi.</text>
	</string>

<string id="give_meet_marlo_chris_quest_3_name">
		<text>Podíl na trhu - Zásobování</text>
	</string>
	<string id="give_meet_marlo_chris_quest_3_descr">
		<text>Zásobování se chystá probìhnout. Mìl bych se co nejdøíve pøipojit k Chrisovi.</text>
	</string>

<string id="give_marlo_pda_name">
		<text>Start-up - Korporátní špionáž</text>
	</string>
	<string id="bring_pda_marlo_3_descr">
		<text>Harald Virtanen je mrtvý a mám jeho PDA. Mìl bych ji pøinést Chrisovi.</text>
	</string>
	<string id="bring_pda_marlo_2_descr">
		<text>Harald Virtanen je mrtvý. Teï musím vyzvednout jeho PDA.</text>
	</string>
	<string id="bring_pda_marlo_1_descr">
		<text>Chris chce, abych zabil Žoldáka jménem "Harald Virtanen" v stanici na zpracování odpadu v Zatonu. \n \nPravdìpodobnì rád pozdì v noci uniká na sklenièku nìkde kolem garáží na východnì-jižní èásti komplexu.</text>
	</string>

<string id="give_intercept_courrier_1_name">
		<text>Start-up - Nepøedvídatelné pøekážky</text>
	</string>
	<string id="bring_usb_marlo_2_descr">
		<text>Získal jsem USB. Teï bych je mìl pøinést Chrisovi.</text>
	</string>
	<string id="bring_usb_marlo_1_descr">
		<text>Chris chce, abych zachytil kurýra Žoldákù. Budou hledat útoèištì nìkde v jihozápadní èásti Yanova - mìl bych tam hledat budovy nebo stavby.</text>
	</string>

<string id="give_intercept_courrier_2_name">
		<text>Start-up - Falešný životopis </text>
	</string>
	<string id="bring_usb_marlo_2_1_descr">
		<text>Musím se vydávat za žoldáka, infiltrovat jejich základnu v Zatonu a doruèit USB dùstojníkovi jménem "Aivar Kuusk".</text>
	</string>
	<string id="bring_usb_marlo_2_2_descr">
		<text>Podaøilo se mi oklamat Žoldáky. Mìl bych se vrátit k Chrisovi a øíct mu, že vše jde podle plánu.</text>
	</string>
	
<string id="give_intercept_delivery_1_name">
		<text>Start-up - Zajištìní majetku</text>
	</string>
	<string id="give_intercept_delivery_1_1_descr">
		<text>Žoldáci pøedají zásoby na svou severní stanici v autì pevnosti na východ od vlakové stanice Yanov. Mnich a jeho skupina mi pomohou - èekají na mì ve stanici Yanov.</text>
	</string>
	<string id="give_intercept_delivery_1_2_descr">
		<text>Strážci jsou mrtví - mìl bych Chrisovi pøinést zásilky.</text>
	</string>

	
	
---Fake Artifact---
<string id="give_sidorovich_fake_artifact_1_name">
		<text>Padìlek</text>
	</string>
	<string id="give_sidorovich_fake_artifact_1_descr">
		<text>Sidoroviè se nechal napálit - zjisti, kdo vytvoøil falešný artefakt.</text>
	</string>

<string id="give_tambov_debt_1_name">
		<text>Nezaplacený dluh</text>
	</string>
	<string id="give_tambov_debt_1_descr">
		<text>Uzavøi úèet s bandity, kterým Tambov dluží peníze. Èekají na nìho na farmì, na jihozápadním konci Temného údolí.</text>
	</string>

<string id="give_tambov_debt_2_name">
		<text>Nezaplacený dluh</text>
	</string>
	<string id="give_tambov_debt_2_1_descr">
		<text>Uzavøi úèet s bandity, kterým Tambov dluží peníze. Èekají na nìho na farmì, na jihozápadním konci Temného údolí.</text>
	</string>
	<string id="give_tambov_debt_2_2_descr">
		<text>Banditi jsou mrtví - musím se vrátit k Tambovovi pro svoji odmìnu.</text>
	</string>


----- What a Night -----
<string id="give_what_a_night_name">
	<text>Co se to v noci stalo?</text>
</string>
<string id="give_what_a_night_descr">
	<text>Probudil jsem se v nìkde prdeli - co se stalo vèera v noci?</text>
</string>

----- Rush to the North
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_name">
	<text>Výcvik nováèkù</text>
</string>
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_1_descr">
	<text>Fanatik mi øekl, abych vyškolil nováèka jménem Iliaz. Je v cihlovém domì naproti Fanatika. Mìl bych mu pøinést 20 brokù, jednu Nemiroffku, jednu Echovou detektoru a kontejner na artefakty.</text>
</string>
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_2_descr">
	<text>Nejprve mu ukážu, jak lovit. Na východ od vesnice jsou divoèáci.</text>
</string>
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_3_descr">
	<text>Nyní mu ukážu, jak hledat artefakty. Mìl bych ho odvést na sever od pole s anomáliemi vedle vesnice.</text>
</string>
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_4_descr">
	<text>Dorazili jsme na místo. Mìl bych Iliazovi vysvìtlit, jak lovit artefakty.</text>
</string>
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_5_descr">
	<text>Iliaz se vydal najít artefakt. Mìl bych poèkat, dokud se nevrátí.</text>
</string>
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_6_descr">
	<text>Iliaz se vrátil. Mìl bych s ním mluvit.</text>
</string>
<string id="give_task_fanat_rookie_training_1_7_descr">
	<text>Iliaz zvládl výzvy. Mìl bych ho odvést zpìt do vesnice.</text>
</string>

<string id="give_task_escort_sorokin_1_name">
	<text>Eskortuj s Sorokina do Yanova</text>
</string>
<string id="give_task_escort_sorokin_1_1_descr">
	<text>Sorokin tì požádal, abys ho doprovodil do stanice Yanov.</text>
</string>
<string id="give_task_escort_sorokin_1_2_descr">
	<text>Øekni Sorokinovi, že jste dorazili na místo.</text>
</string>

<string id="give_task_join_scamlok_1_name">
	<text>Skládaní týmu</text>
</string>
<string id="give_task_join_scamlok_1_1_descr">
	<text>Støelec dává do kupy tým. První test je dostat se do stanice Yanov a najít ho tam.</text>
</string>
<string id="give_task_join_scamlok_1_2_descr">
	<text>Dorazil jsem na stanici Yanov. Mìl bych se pokusit najít Støelce.</text>
</string>

<string id="give_task_bezsonik_1_name">
	<text>Vytí v noci</text>
</string>
<string id="give_task_bezsonik_1_1_descr">
	<text>Bezsonik chce, abych zabil smeèku psù. Mìli by být na západì od základny, blízko cesty na Høbitov vozidel.</text>
</string>
<string id="give_task_bezsonik_1_2_descr">
	<text>Zabil jsem psy. Mìl bych se vrátit k Bezsonikovi.</text>
</string>
	
	<string id="give_task_nr_strange_meat_name">
	<text>Zvláštní maso</text>
</string>	
<string id="give_task_nr_strange_meat_1_descr">
	<text>Hawajec chce, abych našel viníka co donesl zvláštní maso. Budu si muset poøídit vlastní informace.</text>
</string>

<string id="give_shlitzer_smuggling_1_name">
	<text>Spadlo to z kamionu</text>
</string>
<string id="give_shlitzer_smuggling_1_1_descr">
	<text>Shlitzer chce, abych pøevzal dodávku nìjakého zboží - mám na to pouze 5 dní. Musím dát signál Badgerovi, který má hlídku od pùlnoci do 4 ráno. Signál jsou tøi krátké záblesky baterkou vedle vraku Jeepu.</text>
</string>
<string id="give_shlitzer_smuggling_1_2_descr">
	<text>Dal jsem signál Badgerovi. Teï se se mnou setká na západním konci plotu.</text>
</string>
<string id="give_shlitzer_smuggling_1_3_descr">
	<text>Pøevzal jsem tašku. Mìl bych ji pøinést Shlitzerovi.</text>
</string>

<string id="st_bh_shlitzer_smuggling_1">
	<text>To je jeden.</text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_smuggling_2">
	<text>To jsou dva.</text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_smuggling_3">
	<text>Tøi - to mìl být signál.</text>
</string>
<string id="st_bh_shlitzer_smuggling_4">
	<text>Nìjak jsem zpackal signál. Mìl bych poèkat chvíli a zkusit to znovu.</text>
</string>

<string id="give_shlitzer_smuggling_2_name">
	<text>Pecunia non olet</text>
</string>
	
	<string id="give_task_trapper_missing_hunter_1_name">
	<text>Ztracený bìhem lovu: Seryoga Lesun</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_1_1_descr">
	<text>Pomáhám Lovcovi najít lovce, kteøí zemøeli bìhem lovu, a zlikvidovat jejich vrahy. Seryoga šel do Cementárny - mìl bych prohledat okolí.</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_1_2_descr">
	<text>Nalezl jsem Seryogovo tìlo. Teï musím eliminovat jeho vraha.</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_1_3_descr">
	<text>Nalezl jsem tìlo Seryogy a zlikvidoval jeho vrahy. Mìl bych se vrátit k Lovcovi.</text>
</string>

<string id="give_task_trapper_missing_hunter_2_name">
	<text>Ztracený bìhem lovu: Fasan Bedovy</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_2_1_descr">
	<text>Pomáhám Lovcovi najít lovce, kteøí zemøeli bìhem lovu, a zlikvidovat jejich vrahy. Fasan šel do Východních tunelù - mìl bych prohledat okolí.</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_2_2_descr">
	<text>Nalezl jsem Fasanovo tìlo. Teï musím eliminovat jeho vraha.</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_2_3_descr">
	<text>Likvidoval jsem Fasanovy vrahy. Teï musím najít jeho tìlo.</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_2_4_descr">
	<text>Nalezl jsem Fasanovo tìlo a likvidoval jeho vrahy. Mìl bych se vrátit k Lovcovi.</text>	
</string>

<string id="give_task_trapper_missing_hunter_3_name">
	<text>Ztracený bìhem lovu: Andrey Lopast</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_3_1_descr">
	<text>Pomáhám Lovcovi najít lovce, kteøí zemøeli bìhem lovu, a likvidovat jejich vrahy. Andrey šel do Kopachy - mìl bych prohledat okolí.</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_3_2_descr">
	<text>Nalezl jsem Andreyovo tìlo. Teï musím eliminovat jeho vraha.</text>
</string>
<string id="give_task_trapper_missing_hunter_3_3_descr">
	<text>Nalezl jsem tìlo Andreya a likvidoval jeho vrahy. Mìl bych se vrátit k Lovcovi.</text>
</string>
	
<string id="give_task_bh_gutalin_1_name">
    <text>Nevítaný kazatel</text>
</string>
<string id="give_task_bh_gutalin_1_1_descr">
    <text>Sidoroviè chce, aby Gutalin zmizel.</text>
</string>
<string id="give_task_bh_gutalin_1_2_descr">
    <text>Gutalin už nebude kázat. Sidoroviè bude rád, že to slyší.</text>
</string>

	
	
	
	
	
	
	
--------------------------	
----- Atomic Crusader ----	
--------------------------
<string id="give_task_father_charon_quest_1_name">
    <text>Setkej se s otcem</text>
</string>    
<string id="give_task_father_charon_quest_1_descr">
    <text>Mìl bych se dostavit k otci Charonovi.</text>
</string>

<string id="give_task_blue_winter_quest_1_name">
    <text>Hrot kopí Monolitu</text>
</string>    
<string id="give_task_blue_winter_quest_1_1_descr">
    <text>Mému oddílu bylo pøidìleno znovudobytí Dìtského domova. Mìl bych se pøipravit a najít Modrou Zimu, abychom poèkali na setmìní.</text>
</string>
<string id="give_task_blue_winter_quest_1_2_descr">
    <text>Vyrazili jsme se pøipojit k našim bratøím Melchiorovi a Kasparovi. Mìli by èekat na sever od Dìtského domova.</text>
</string>
<string id="give_task_blue_winter_quest_1_3_descr">
    <text>Spoleènì s Modrou Zimou a Baltazarem vyèistit Dìtský dùm.</text>
</string>
<string id="give_task_blue_winter_quest_1_4_descr">
    <text>Dìtský dùm je vyèištìn. Mìl bych mluvit s Modrou Zimou.</text>
</string>
<string id="give_task_blue_winter_quest_1_5_descr">
    <text>Modrá Zima mi udìlila èest ohlásit naše vítìzství otci Charonovi.</text>
</string>

	
	
	
</string_table>
