<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--===========================================================
< 07.08.2023
< 
<===========================================================-->

<string_table>



	
	<!-- ijicí Legenda 1 -->
	<string id="lttz_ll_find_doctor_task_title">
		<text>ijicí Legenda: Starı pøítel</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_find_doctor_task_descr">
		<text>Doktor, Støelcùv starı spoleèník, se uchılil do severozápadního koutu Velkıch bain. Najdi zpùsob, jak se k nìmu dostat, abys mohl pokraèovat v pátrání po Støelcovy.</text>
	</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda 2 -->
	<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_name">
		<text>ijicí Legenda: Podzemní úkryt</text>
	</string>

<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text">
	<text>Doktor navrhl navštívit Støelcùv úkryt v podzemí Agropromu, abys zjistil, kde se nachází.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text_2">
	<text>Dùkladné proèítání Doktorovıch poznámek odhalilo, e Støelec má úkryt v Agropromském podzemí. Navštiv ho a získej vodítka k jeho pobytu a kde by mohl bıt.</text>
</string>
<string id="strelok_notes_name">
		<text>Støelcùv zapisník</text>
	</string>
<string id="strelok_notes_desc">
	<text>Tento zápisník patøil Støelcovi. Rychlé pøeètení odhalilo mnoho ponìkud nesourodıch a záhadnıch poznámek. Zdá se, e stalker mìl krizi ohlednì dùleitého rozhodnutí, které uèinil pøed nìkolika lety, a chtìl rychle doplnit zásoby v Rostoku, ne se vydá na sever, aby si ovìøil své rozhodnutí.</text>
</string>

	
	<!-- ijicí Legenda 3 -->
	<string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_title">
		<text>ijicí Legenda: Po stopách</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_descr">
		<text>Pokud chtìl Støelec doplnit zásoby v Rostoku, Barman o tom pravdìpodobnì nìco ví. Navštiv ho.</text>
	</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda Ukol 3 -->
<string id="lttz_ll_visit_aslan_task_title">
		<text>ijicí Legenda: Po stopách</text>
	</string>
<string id="lttz_ll_visit_aslan_task_descr">
		<text>Aslan má znalosti o severu Zony. Navštiv ho.</text>
	</string>
	

	
	<!-- ijicí Legenda 4 -->

<string id="lttz_ll_call_north_task_title">
	<text>ijící Legenda: Volání severu</text>
</string>
<string id="lttz_ll_call_north_task_descr">
	<text>Získej funkèní psy-zaøízení, helmu která tì ochrání pøed Vypalovaèem mozku.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_call_north_task_descr2">
	<text>Stráce brány je veterán, kterı brání Bariéru. Je to pravdìpodobnì poslední èlovìk, kterı vidìl Støelcovu skupinu.</text>
</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda Ukol 5 -->
<string id="lttz_ll_breakthrough_task_name">
	<text>ijící Legenda: Prùlom</text>
</string>
<string id="lttz_ll_breakthrough_task_text">
	<text>Monoliti napadají Barieru. Musíš je porazit, abys získal pøístup k radaru.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_talk_gatekeeper_task_descr">
	<text>Odrazil jsi útok monolitu. Promluv si se Strácem brány</text>
</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda Ukol 6 -->
<string id="lttz_ll_radar_deactivate_name">
	<text>ijící Legenda: Za dugou</text>
</string>
<string id="lttz_ll_deactivate_text">
	<text>Deaktivuj Vypalovaè mozku, abys získal pøístup do srdce Zóny.</text>
</string>

	
	<!-- ijicí Legenda 7 -->
<string id="lttz_ll_visit_beard_task_title">
		<text>ijicí Legenda: Enkláva</text>
	</string>
<string id="lttz_ll_visit_beard_task_descr">
		<text>Stráce brány posílá pozdravy Fouskovy. Ten by mohl o Støelcovy nìco vìïet.</text>
	</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda Ukol 8 -->
<string id="lttz_ll_meet_rogue_task_title">
	<text>ijící Legenda: Seznam se s Tulákem</text>
</string>
<string id="lttz_ll_meet_rogue_task_descr">
	<text>Jeden ze Støelcovy skupiny, Tulák, se v souèasné dobì nachází ve Skadovsku. Promluv si s ním a zjisti více.</text>
</string>

<!-- ijicí Legenda 9 -->
<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_title">
	<text>ijící Legenda: Experimentální zbraò</text>
</string>
<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr">
	<text>Tulák chce, abys pro nìj našel experimentální zbraò. Navštiv opuštìné vojenské zaøízení.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr2">
	<text>Nalezl jsi experimentální zbraò. Vra se za Tulákem.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_name">
	<text>"Pøedmìt È.62"</text>
</string>
<string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_descr">
	<text>Extrémnì vıkonnı a vysoko pøesnı elektromagnetickı urychlovaè. Získává energii z artefaktu elektrického typu. Dokáe proniknout i tím nejlepším brnìním. Tuto ruèní verzi zøejmì nìkdo opustil na støelnici jejího mnohem vìtšího prototypu.</text>
</string>

	
	
	<!-- ijicí Legenda 10 -->
	
<string id="lttz_ll_path_pripyat_task_title">
	<text>ijící Legenda: Cesta do Pripyati</text>
</string>
<string id="lttz_ll_path_pripyat_task_descr">
	<text>Projdi Jupiterskım podzemím. Tulák tì bude doprovázet.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_talk_rogue_underpass_task_descr">
	<text>Pøekonal jsi monolitickou léèku. Poraï se s Tulákem o situaci.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_reach_pripyat_task_descr">
	<text>Dojdi k Støelcovu úkrytu v Pripyati. Tulák tì bude doprovázet.</text>
</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda Ukol 11 -->

<string id="lttz_ll_medical_supplies_name">
	<text>ijící Legenda: Zdravotnické potøeby</text>
</string>
<string id="lttz_ll_medical_supplies_text">
	<text>Stitch, Støelcùv bojovı lékaø, tì poádal o obstarání %s.</text>
</string>

<!-- ijicí Legenda 12 -->
<string id="lttz_ll_attack_on_titan_name">
	<text>ijící Legenda: Útok na Titána</text>
</string>
<string id="lttz_ll_attack_on_titan_text">
	<text>V Pripyati se potuluje nebezpeènı pseudogigant. Zabij ho pøedem, abys se vyhnul smrtícímu rozptılení.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_return_rogue_attack_on_titan_task_descr">
	<text>Pseudogiganta jsi porazil. Vra se k Tulákovi a informuj ho o svém úspìchu.</text>
</string>

<!-- ijící Legenda Úkol 13 -->
<string id="lttz_ll_find_documents_name">
	<text>ijící Legenda: Pøísnì tajné</text>
</string>
<string id="lttz_ll_find_documents_text">
	<text>Laboratoø X-8 obsahuje pøísnì tajné informace o Zónì. Najdi dokumenty a pøines je Støelcovi.</text>
</string>
<string id="item_doc_x8_ll_name">
	<text>Dokumenty X-8</text>
</string>
<string id="item_doc_x8_ll_desc">
	<text>Tyto dokumenty se struènì dotıkají vısledkù rozsáhlıch experimentù v oblasti psychologického vızkumu provádìnıch neznámou skupinou. Pøedevším se zdá, e vısledky potvrzují existenci bezkontaktního pole psychické energie, které obklopuje Zemi.\n \nObsaen je také struènı popis sofistikovaného zaøízení, které by potenciálnì mohlo zmínìné pole kontrolovanì ovlivòovat.\n \nVìtšinu tìchto dokumentù však tvoøí pouze dlouhı seznam lidskıch pokusnıch subjektù, které byly vystaveny psi-emisím rùznıch frekvencí a intenzity. U mnoha z nich bylo zaznamenáno, e se u nich bìhem testování zdánlivì vyvinula nadlidská odolnost, inteligence nebo telepatické schopnosti. O nìkterıch je zaznamenáno, e pozdìji zemøeli, jiní byli pøemístìni a mnoho zùstalo zcela neznámıch, jako by zmizeli nebo utekli.\n \nNa jednom z okrajù je nacmaraná záhadná poznámka: "U jsme kvùli své vizi zvrátili lidskou podobu k nepoznání! Jak dlouho ještì bude trvat, ne nás naše pıcha a høích doenou?". Støelce to bude urèitì zajímat.</text>
</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda Ukol 14 -->

<string id="lttz_ll_eidolon_start_task_title">
	<text>ijící Legenda: První úder</text>
</string>
<string id="lttz_ll_eidolon_start_task_descr">
	<text>Sestav tım a vydej se porazit Eidolona.</text>
</string>

<!-- ijicí Legenda 15 -->
<string id="lttz_ll_eidolon_task_title">
	<text>ijící Legenda: Šampion monolitu</text>
</string>
<string id="lttz_ll_eidolon_task_descr">
	<text>Vylákej Eidolona z Paláce kultury a pora ho.</text>
</string>

<!-- ijící Legenda Úkol 16 -->
<string id="lttz_ll_strelok_objective_task_title">
	<text>ijící Legenda: Ambiciózní cíl</text>
</string>
<string id="lttz_ll_strelok_objective_task_descr">
	<text>Pøemohl jsi Eidolona. Nyní je èas, aby Støelec odhalil svùj hlavní cíl.</text>
</string>

<!-- ijící Legenda Úkol 17 -->
<string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_title">
	<text>ijící Legenda: Nájezd na Elektrárnu</text>
</string>
<string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_descr">
	<text>Dosáhni Elektrárny a pora bránící se monolitcké síly.</text>
</string>
	
	
	<!-- ijicí Legenda Ukol 18 -->
<string id="lttz_ll_crucible_task_title">
	<text>ijící Legenda: Krucifix</text>
</string>
<string id="lttz_ll_crucible_task_descr">
	<text>Probojuj se do øídícího centra monolitu, zniè Pøízraènou strá a najdi Úlomek monolitu.</text>
</string>
<string id="item_monolith_shard_name">
	<text>Trhlina monolitu</text>
</string>
<string id="item_monolith_shard_desc">
	<text>Tento pøedmìt byl podle legendy odštìpen ze samotného Plnièe pøání. Vykazuje vlastnosti ne nì nepodobné artefaktu. Tøese zneklidòující energii a mùe se pyšnit zákeønımi schopnostmi, které nejsou na první pohled patrné.</text>
</string>

<!-- ijící Legenda Úkol 19 -->
<string id="lttz_ll_answers_task_title">
	<text>ijící Legenda: Odpovìdi</text>
</string>
<string id="lttz_ll_answers_task_descr">
	<text>Získal jsi úlomek monolitu. Nastal èas odpovìdí.</text>
</string>
<string id="st_strelok_pendrive_name">
	<text>Støelcùv pendrive</text>
</string>
<string id="st_strelok_pendrive_descr">
	<text>Tento pendrive obsahuje spoustu zašifrovanıch dat: záloní kopii mnoha Støelcovıch nálezù za celá léta. Neocenitelnı dùkaz tıkající se pøísnì tajnıch experimentù, které údajnì vytvoøily Zónu.</text>
</string>

	
	
	<!-- ijicí Legenda 20 -->

<string id="lttz_ll_finish_task_title">
	<text>ijící Legenda: Konec</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_csky_task_descr">
	<text>Vra se k Mrázovovi a oznam svùj úspìch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_stalker_task_descr">
	<text>Vra se k Sidorovicovi a oznam svùj úspìch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_killer_task_descr">
	<text>Vra se k Dushmanovi a oznam svùj úspìch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_freedom_task_descr">
	<text>Vra se k Lukášovi a oznam svùj úspìch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_dolg_task_descr">
	<text>Vra se ke generálu Voroninovi a oznam svùj úspìch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_ecolog_task_descr">
	<text>Vra se k profesoru Sacharovov a oznam svùj úspìch.</text>
</string>
	

	
</string_table>