<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON YANTAR MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- Sakharov (Ecologist) Default Storyline Task -->

<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_name">
    <text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_text">
    <text>Pøijmi další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_about">
    <text>Coe? Ano, skvìle! Stalkere, potøebuji, abys pomohl jednomu z mıch kolegù. Bì za ním rychle! Potøebuje tì!</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_finish">
    <text>Hodnì štìstí stalkere.</text>
</string>

<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_name">
    <text>Sakharovovy vızkumné dokumenty</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_text">
    <text>Nìkteré vızkumné dokumenty profesora Sacharova zùstaly, kdy jeho vìdec utekl pøed útokem mutantù. Získejte tyto dokumenty a vrate je Sacharovovi.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_about">
    <text>Aha, ano, jsem rád, e jsi tady. Jeden z mych vızkumníkù se právì vrátil z terénu. Musel opustit své poznámky poté, co ho napadli mutanti. Má strach se tam vrátit. Potøebuji ten vızkum, stalkere. Prosím, získejte ho pro mì zpìt, rád vám za vaši námahu zaplatím.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_finish">
    <text>Dìkuji ti stalkere! Prosím, ber to jako svou platbu.</text>
</string>


<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_name">
    <text>Abnormální mìøení</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_0">
    <text>Profesor Sacharov tì poádal o pomoc pøi mìøení abnormální anomálie, ale nejdøíve musíš získat zpìt ztracenı $predmet_1.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_1">
    <text>Profesor Sacharov tì poádal o pomoc pøi mìøení abnormální anomálie.\nZamíøí k oznaèenému místu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_2">
    <text>Profesor Sacharov tì poádal o pomoc pøi mìøení abnormální anomálie.\nPouij $polozku_1 k mìøení.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_3">
    <text>Profesor Sacharov vás poádal o pomoc pøi mìøení abnormální anomálie.\nVrate se k nìmu s $item_1 a zaznamenanımi vısledky.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_4">
    <text>Aha, ano, dobøe! Èekal jsem tì. Naše skenery ukazují zajímavé údaje pocházející z urèité anomálie. Potøebuji zkušeného stalkera, kterı by se tam vydal a provedl podrobná mìøení. Mám pro vás to správné zaøízení, mladı mui. Hodnì štìstí.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_finish">
    <text>Ano, dobøe, dobøe! Teï mùe mùj vızkum zaèít! Dìkuji stalkerovi. Vedl jsi se dobøe.</text>
</string>

<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_name">
    <text>Pátrání v laboratoøi X-18</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_text">
    <text>Profesor Sacharov potøebuje vızkumné dokumenty obsaené v laboratoøi X-18 v Temném údolí.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_about">
    <text>Aha, ano. Dobøe! Mám pro tebe dùleitı úkol. V laboratoøi X-18 byl proveden dùleitı vızkum, ale nepodaøilo se nám získat pøístup k jeho analıze. Myslíš, e se nám ho mùeš pokusit získat? Dobøe vám zaplatím, pokud to dokáete.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_finish">
    <text>Vynikající! Dìkuji, stalkere!</text>
</string>


<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_name">
    <text>Postav skener poblí anomalie Symbiontu</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text">
    <text>Profesor Sacharov chce, aby byl skener anomalii umístìn poblí anomalie Symbiontu v Rudém lese.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text0">
    <text>Profesor Sacharov chce, aby byl skener anomalii umístìn poblí anomalie Symbiontu v Rudém lese.\nPøedtím získej skener anomalii.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_0">
    <text>Profesor Sacharov chce, aby byl skener anomalii umístìn poblí anomalie Symbiontu v Rudém lese.\nDones skener k anomálnímu poli.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_1">
    <text>Profesor Sacharov chce, aby byl skener anomalii umístìn poblí anomalie Symbiontu v Rudém lese.\nDones skener k anomálnímu poli.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text2">
    <text>Profesor Sacharov chce, aby byl skener anomalii umístìn poblí anomalie Symbiontu v Rudém lese.\nUmísti skener.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text3">
    <text>Profesor Sacharov chce, aby byl skener anomalii umístìn poblí anomalie Symbiontu v Rudém lese.\nPodej zprávu o realizaci.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_about">
    <text>Skvìle! Podívejte se prosím na tento novı skener. Tato zaøízení pouíváme ke skenování anomálních aktivit bìhem našich vìdeckıch expedic. Jednou z nejzajímavìjších anomalii v Zónì je anomálie Symbiont, která se nachází hluboko v Rudém lese. Chceme, aby byl tento skener nainstalován v blízkosti této anomalie. Pomùe nám zjistit více o její aktivitì.
    \Místo je nebezpeèné, ale doufáme, e pro schopného stalkera, jako jsi ty, to nebude problém. Prosím, nainstalujte mi ho tam, rád vám za to zaplatím.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_finish">
    <text>Dìkuji! Nyní mùeme tento jev studovat!</text>
</string>


<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_name">
    <text>Vìda a byrokracie</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_text">
    <text>Sakharov chce, abych mu dal 17 000 RU, aby mohl pøedloit všechny vládní papíry potøebné k tomu, abych se mohl stát oficiálním ekologem.</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_about">
    <text>Aha, no, jsem si jistı, e bys byl skvìlı terénní asistent, ale jde o to, e vyøídit všechny potøebné papíry není zrovna levná záleitost a bez nìjaké, ehm, motivace to nejde ani rychle. Víš, jak to s tìmi vládními typy bıvá.\n \nTrvalé smlouvy, licence, prùkazy... Budu od tebe potøebovat nejménì 17 000 RU, abych to všechno zaplatil, zvláš pokud chceš vidìt vısledky ještì za svého ivota. Pokud jste však ochotni se s takovımi penìzi rozlouèit, budeme rádi, kdy nám je dáte!</text>
</string>
<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_finish">
    <text>Bájeèné! Vynikající! Prosím, chovej se tu jako doma, kolego ekologu.</text>
</string>

<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_name">
    <text>Lov na vızkum Semenova</text>
</string>
<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_text">
    <text>Asistent Semenov mì poádal, abych ho doprovodil po místní oblasti, aby mohl získat èerstvé vzorky tkání mutantù a analyzovat jejich mrtvoly pomocí skenovacího zaøízení.</text>
</string>
<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_about">
    <text>Mohl bys mi pomoci zlikvidovat nìkolik mutantù, abych mohl odebrat údaje a vzorky tkání? Øeknìme... asi pìt rùznıch mutantù. Vloím do tvıch rukou svùj ivot a ty bys musel zajistit mou bezpeènost. Za vaše úsilí vám poskytnu kompenzaci.</text>
</string>
<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_finish">
    <text>Dìkuji ti za pomoc, pøíteli. Mám všechny potøebné vzorky tkání. Zde je vaše platba. Pøijïte se za mnou zase nìkdy podívat.</text>
</string>

<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_name">
    <text>Zajistit %s pro bunkr Yantar</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_text">
    <text>Nejnovìjší experimenty profesora Sacharova vyadují èerstvı vzorek tkánì z %s. Mìl bych mu ho pøinést, jakmile ho najdu.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_about">
    <text>Potøebuji zkušeného stalkera nebo lovce mutantù. Jste to nìkdo? </text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_about">
    <text>Potøebuji odebrat èerstvé buòky z %s vzorku tkánì. K tomu budu potøebovat, abys, ehm, obstaral vzorek a pøinesl ho sem do mého bunkru. Vím, e zoologové tomu nebudou naklonìni, ale tohle místo není zoologická zahrada, to se musí uznat. Kadopádnì se ujistìte, e se ke mne vrátíte, jakmile budete mít poadovanı vzorek - mohl by poskytnout cenné poznatky o biologii zmutovanıch divokıch zvíøat!"</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_finish">
    <text>Dìkuji vám, milı kolego. To mi nesmírnì pomùe v mé práci a vızkumu.</text>
</string>

	
<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
    <text>Anomální vızkum</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
    <text>Profesor Sacharov mì poádal, abych našel artefakt %s, kterı by pomohl financovat jeho vızkum.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
    <text>Chcete mi pomoci s nìjakım vızkumem? Za tvé úsilí ti zaplatím.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_about">
    <text>Náš vızkumnı tım je blízko dalšího vıznamného objevu, ale zoufale potøebuje další materiály, aby si udrel financování a mohl pokraèovat v experimentech! Prosím, najdete a doruète nám jeden artefakt %s. Budeme z nìj potøebovat odebrat vzorky, pokud doufáme, e budeme moci pokraèovat v našem vızkumu a zajistit suroviny pro naše dodavatele.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
    <text>Za celou vìdeckou komunitu vám dìkuji. Zde je vaše odmìna, jak bylo slíbeno.</text>
</string>

<!-- Úkol tıkající se utajovanıch informací -->
<string id="classified_information_task_name">
    <text>Utajované informace</text>
</string>
<string id="classified_information_task_text">
    <text>Profesor mì poádal, abych pro nìj získal nìjaké citlivé vızkumné dokumenty.</text>
</string>
<string id="classified_information_task_about">
    <text>Neznámí lupièi pøepadli jeden z našich vızkumnıch tımù. Èást vıpravy se naštìstí vrátila ivá a zdravá. Bohuel museli pøi svém útìku zanechat ponìkud citlivı vızkum.\n \nV zájmu vìdeckého pokroku i budoucího blaha mıch kolegù si nepøeji, aby tato data zùstala ztracena - nebo ještì hùøe, aby se dostala do rukou té záhadné skupiny, která mé vızkumníky napadla. Prosím, jdìte ke skrıši na tìchto souøadnicích: pokud si pospíšíte, dokumenty, které si pøeji získat zpìt, by tam ještì mìly bıt.  Za vaši diskrétnost, stejnì jako za doruèení tìchto dokumentù do mé kanceláøe zde, nabízím pøimìøenou odmìnu. Jako další projev mého vdìku si mùete také pomoci jakımikoliv zásobami, které mùj tım v této skrıši zanechal.</text>
</string>
<string id="classified_information_task_finish">
    <text>Dìkuji ti, milı spoleèníku. Nebo bych mìl spíše øíct kolego? Vızkum nyní mùe plynule pokraèovat - doufejme, e bez dalších zádrhelù, které se objeví za rohem.</text>
</string>

<!-- yan_stalker_sakharov -->
<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_name">
    <text>Vyzvedni si Psy-Helmu</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_text">
    <text>Profesor Sacharov souhlasil s úplnou kalibrací tvé psycho-ochranné pøilby. Poádal tì, abys ses pro ni vrátil asi za dva dny.</text>
</string>


<string id="brain_machine_deactivate_name">
    <text>Deaktivovat zázraènı stroj</text>
</string>
<string id="brain_machine_deactivate_text">
    <text>Zázraènı stroj mùe zpùsobit problémy vìdcùm v Jantaru, pokud bude ponechán bez kontroly pøíliš dlouho. Profesor Sacharov by jistì ocenil jeho deaktivaci.</text>
</string>

<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
<!-- Peregrine (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_name">
    <text>Najít %s pro Peregrina</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_text">
    <text>%s potøebuje Peregrine k instalaci základních vylepšení vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_about">
    <text>Oh, jistì. Velitelství nás informovalo o tom, e do našeho bunkru dorazilo náøadí pøes Kordon, ale balíèek se tam nedostal. A kde tato zásilka skonèila? To ví jen Zóna. Situace se však nezmìnila a my stále potøebujeme další nástroje. Velitelství je teï opravdu tvrdohlavé, pokud jde o to, aby nám jich zaøídilo víc, take vám øeknu co. Jestli se ti podaøí najít nìjaké nástroje v pøírodì - tøeba jen základní - osobnì ti zaplatím, abys je sem pøivezl.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_about">
    <text>Brilantní. Zatím se soustøeï jen na pøinesení sady základních nástrojù - pokroèilejší vìci jsou bez nich k nièemu. Dobrı lov venku, stalkere.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_finish">
    <text>Dobøe, pojïme se na to podívat. Jo, tyhle budou staèit. Teï bych moná mohl dìlat nìco jiného ne údrbu. Tady máš odmìnu. Díky za pomoc.</text>
</string>

<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_name">
    <text>Najít %s pro Peregrina</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_text">
    <text>%s potøebuje Peregrine k instalaci pokroèilıch vylepšení vybavení, mìl bych mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_about">
    <text>No, rozhodnì jsi podnikavìjší ne moji obvyklí dodavatelé, take ti øeknu co - seeò mi pokroèilejší sadu náøadí. Udelej to a budeš mít peníze v kapse.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_about">
    <text>Fantastické. Sacharov to urèitì taky ocení. Jsem si jistı, e jakmile mi pøineseš tyhle nástroje, má technická práce mu pomùe financovat jeho bunkr døív, ne stihneš mrknout.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_finish">
    <text>Skvìle! Kdybyste potøebovali, abych se podíval na vaše vybavení, pøijïte kdykoli. Díky tobì ted budu schopen udìlat nìjaké alespoò trochu slušné úpravy.</text>
</string>


<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Peregrína</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_text">
    <text>%s jsou vyadovány Peregrínem pro instalaci vylepšení odborného vybavení, mám mu je pøinést, pokud nìjaké najdu.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_about">
    <text>Nejsem si jistı, jestli ti to øekl, ale Sacharov je docela rád, e mi takhle pomáháš. Chtìl, abych ti vyøídil, e vyèlenil zdravou sumu rublù pro toho stopaøe, kterı mi pøinese sadu odborného náøadí. Mìlo by nám to umonit co nejlépe vyuít vìdecké vybavení, které tu máme - zejména naše ochranné obleky a exoskelety. Take jsi ochotnı se pro mì naposledy vydat na lov sad náøadí?</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_about">
    <text>Jsem za to upøímnì vdìènı. A se vrátíš s náøadím, ukáu ti také jeden nebo dva triky, jak správnì provádìt údrbu v terénu - pokud tì to ovšem u nenauèil jinı technik. Bude to mùj zpùsob, jak ti podìkovat. Hodnì štìstí venku.</text>
</string>
<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_finish">
    <text>Hm. Škoda, e nepracuješ u zásobovacího sboru. Moná teï koneènì opravím ten zatracenı pøijímaè. Co se tıèe tebe, zaslouíš si mùj vdìk. Jménem tohoto bunkru vám posílám platbu.</text>
</string>

<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_name">
    <text>Získání sledovacího zaøízení</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_about">
    <text>Mutantùm jsme implantovali nìkolik zaøízení, která mìøí rùzné údaje - srdeèní tep, stravovací návyky, spánkové cykly, dobu cestování a podobnì. Od posledního vıbuchu však jedno ze zaøízení zaèalo špatnì fungovat - stále sleduje pohyb, ale jinak pøestalo pøenášet další uiteèné údaje. Jeliko jsou tyto sledovací pøístroje obzvláštì vyspìlé konstrukce, musíme vadnı pøístroj získat zpìt ke kontrole a pøípadné opravì.  Získejte zaøízení od mutanta jakımkoli dostupnım zpùsobem a pak nám ho pøineste zpìt.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_0">
    <text>Zastavte mutanta se sledovacím zaøízením</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_1">
    <text>Získat zpìt sledovací zaøízení</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_2">
    <text>Vrátit sledovací zaøízení</text>
</string>
<string id="recover_mutant_data_device_desc">
    <text>Odolné zaøízení, které bylo mutantovi nasazeno za úèelem sledování jeho pohybu, zvykù a ivotních funkcí. Vykazuje známky koroze a je pokryto èetnımi stopami po kousnutí a poškrábání.</text>
</string>
<string id="recover_mutant_data_device_name">
    <text>Sledovací zaøízení</text>
</string>


</string_table>
