<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<!-- ---------------------------------------- -->
	<!-- //////////////////////// Task 1 //////////////////////// -->
	<!-- ---------------------------------------- -->

<string id="st_redemption_1_sakharov_1">
    <text>Slyšel jste o novì otevøenıch místech po poslední emisi profesore?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_2">
    <text>Ano-ano, ji jsme zaèali zkoumat jedno z nich. Pøed nìkolika dny jsme právì poslali jednoho z mıch lidí s ochrankou do oblasti, kterou znáte jako Promzónu, ale nìco se stalo, teï odmítá vykonávat svou práci a neozıvá se. Máme málo lidí a vybírat je pro neznámé území je prostì neúèelné. Kdybys nám pomohl velice štìdøe se odmìníme</text>
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_3">
    <text>Štìdøe, øíkáte profesore? Dobøe, pokud je práce skuteènì jednoduchá, proè ne.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_4">
    <text>Pøíštì.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_5">
    <text>Skvìle, pøedem ti dìkuji. Napíši mu, e posílám ještì jednoho èlovìka na pomoc, doufáme, e to pøeète. Dohodneme se na setkání u vıchodu z eleznièního tunelu vedle vlaku, hodnì štìstí!</text>	
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_6">
    <text>Zatím profesore.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_1_eco_1">
    <text>Ahoj, ty jsi ten Stalker, kterého poslal Sakharov? U mì unavují jeho zprávy.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_2">
    <text>Ano, jsem.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_3">
    <text>Dobøe, doufám, e se zachováš lépe ne ten minulı. Sakharov øekl, e mu chybí lidi a zaèal najímat kohokoli na úkoly s niší prioritou. Jeden z tìch "prùvodcù" se dostal i ke mnì, byl to stalker podobnı tobì, neber si to osobnì. Vyrazili jsme s ním pøed pár dny a všechno bylo v poøádku, dorazili jsme bez problémù do zóny Svobody a tam jsme pøespali. Ráno jsem se probudil, a on zmizel, stejnì jako témìø všechny moje vìci! Ptal jsem se kolem, nikdo nic nevidìl a neví, jak to obvykle bıvá tady. Jediné, co nechal nedotèené, bylo zaøízení pro mìøení a pistole, díky za to. Napsal jsem Sacharovoj, a on mi zaèal tvrdit, e to zvládnu sám. Rozhnìval jsem se a pøestal mu odpovídat. V kapsách mi zbylo trochu penìz, abych mohl zùstat na základnì nìjakı èas.\n
          \nU nemám témìø nic, co bych mohl vzít, ale jsem pøipraven práci dokonèit, jen ne sám. Tak co, pomùeš?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_4">
    <text>Ano pomùu ti. Sakharov toti øekl, e a skonèíme, dostanu "štìdrou" odmìnu.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_5">
    <text>Nemám nic kromì pár drobnıch, ale jsem si jistı, e a se vrátíš za ním, bez problémù ti zaplatí jak slíbil. Má hlavu na krku, ale peníze pro nìj nejsou nejdùleitìjší.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_6">
    <text>No tak dobøe. Øekni mi, co mám dìlat.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_7">
    <text>Nic zvláštního, potøebuji provést mìøení na tøech bodech kolem továrního areálu, ty mi prostì budeš krytím.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_8">
    <text>To zní opravdu jednoduše, dobøe, pojïme.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_1_eco_9">
    <text>Dokonèil jsi svá mìøení?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_10">
    <text>Ano, mám hotovo. Teï to všechno pøedám Sakharovovi, øeknu mu o tvé pomoci a poádám ho o platbu. Mùeš se vrátit k nìmu, já tu mám ještì nìco, co musím udìlat.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_eco_11">
    <text>Dobøe, zatím a díky.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_1_sakharov_7">
    <text>Dostali jste zprávy z Promzóny?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_8">
    <text>Ano, dostal jsem zprávu od mého asistenta a zdá se, e vše probìhlo úspìšnì, e? No, to je skvìlé. Kdy jste byl v terénu, data z mìøení ji témìø zpracovala. Zdá se, e jsem podceòoval jejich dùleitost...</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_9">
    <text>Jsem rád, a co tedy s mojí odmìnou?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_10">
    <text>O jaké odmìnì mluvíš? Ah, ano, chvíli poèkej. Tak, myslím, e tohle by mìlo staèit.\n
    \nDokud jsi neodešel, ukázal jsi se v dobrém svìtle, mùj asistent vás velmi chválil ve své zprávì, i kdy mi pøipadá, e byl jen rád, e mohl skonèit s tímto experimentem. Ale to není dùleité, souhlasíš pomoci nám s budoucími vızkumy nového území?</text>		
</string>


<string id="st_redemption_1_sakharov_11">
    <text>Musím ještì nìco mìøit v Promzónì?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_12">
    <text>Ne zcela, vìdecká práce vyaduje peèlivìjší pøístup, novı vızkum, srovnávání dat a mnoho dalšího. Poté, co máme pùvodní mìøení a uvìdomili jsme si vıznam této práce, jsem pøipraven pøidìlit na ni více lidí. Od tebe bude vyadováno provádìt práci trochu jiného druhu, která bude víceménì vašemu vkusu. Slíbím ti také slušnou odmìnu. A navíc, nemáš tam nìjakı osobní zájem?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_13_1">
    <text>Ne moc, ale "slušná odmìna" zní lákavì, povìzte mi více.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_13_2">
    <text>Díky, ale budu o tom pøemıšlet.</text>	
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_14">
    <text>Všichni mají své dùvody, rozumím. Dobøe, pokusím se to shrnout. Co jsme získali z Promzóny a co od vás potøebujeme? Jak asi víš, tvoji kolegové, stalkeøi, u mìli pøíleitost prozkoumat témìø kadı kout této lokace. To znamená, e ádné takzvané "vypalovaèe" tam nejsou, nebo jsou alespoò neaktivní. Ale naše mìøení ukazují opak, co naznaèuje, e buï naše data jsou nesprávná, co je málo pravdìpodobné, nebo tam opravdu existuje záøení, ale jiné povahy. Já dlouho vìøil, e záøení mùe bıt rùzné, ale nemìli jsme ádné pøíklady, které by mou hypotézu potvrdily. Pokud mám pravdu, právì jsme narazili na takovı pøíklad!\n
    \nJeštì je brzy na to spekulovat o èemkoli, protoe nemáme dostatek dat o tomto záøení pro srovnání a další analızu. Ale zdá se, e vím, kde bychom mìli hledat. Jak víš, do našich konèin pravidelnì pøicházejí stalkeøi hledající práci. Jedním z nich byl známı našemu kuchaøi ještì pøed hranicí Zóny a po nìkolika sklenkách pøi setkání nám vyprávìl o jiném stalkerovi, kterı oslavoval své narozeniny v Baru. Ten, ve stavu opojení, zaèal stìovat si všem, jak našel tajné dokumenty v jednom z podzemních skladù Promzóny a jak kvùli nim riskoval ivot, ale ádnı obchodník nechtìl zaplatit poadovanou èástku. Nechápu, proè nešel pøímo k nám, ale pravdìpodobnì bychom v tu dobu ty dokumenty také nepovaovali za dùleité... Zkrátka, je to trochu na hranì a mohou to bıt jen klepy, ale v souèasné dobì je to jediná stopa, která by nás mohla pøiblíit k pochopení tohoto záøení.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_15">
    <text>Jsi dlunej veškerım tvım vızkumùm alkoholické nápoje?</text>	
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_16">
    <text>Co tím myslíte? Ah, ne, vlastnì ne. I kdy, kdy se to vezme zpìt, tak nìjakému podílu alkoholu pøi naší práci nelze upøít. Vrame se ale zpìt k vìci, pokud máte zájem ovìøit ty informace, je nejlepší zaèít pøímo v Baru. Prosím, pokuste se zjistit, zda tyto dokumenty existují, a pokud ano, najdìte je. I kdy je jen malá šance, e v nich bude pro mì dùleitá informace, musíme to zkusit. Mùe to bıt zásadní okamik v historii vìdy!</text>		
</string>
<string id="st_redemption_1_sakharov_17">
    <text>Dobøe, rozumím. Budu se snait zjistit nìco blišího, šastnì cestu.</text>	
	</string>


	<!-- ---------------------------------------- -->
	<!-- //////////////////////// Task 2 //////////////////////// -->
	<!-- ---------------------------------------- -->
<string id="st_redemption_2_barman_1">
	<text>Nedávno tu náhodou nikdo neslavil narozeniny, e?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_2">
	<text>Byl tu jeden takovej, jmenoval se Zajíc, myslím. A proè tì to zajímá?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_3">
	<text>Ano, jsem jeho pøítel, nìjakı èas jsme spolu po Zónì pobíhali. Má tady dùleitou zprávu z druhé strany, ale nemohou ho kontaktovat, tak mì poádali, abych ho našel. Stalkeøi øekli, e ho naposledy vidìli tady.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_4">
	<text>No stejnì ti s tím asi moc nepomùu. Pøišel sem docela veselı, hostil spoustu lidí, øíkal mi, e našel nìjaké dùleité dokumenty. Prohlídl jsem si je trochu, zatímco všichni pili, porovnal jsem je se svımi objednávkami a øekl jsem mu, e ty jeho papíry nikdo nepotøebuje, ale e jsem ochoten je koupit za malı peníz. On se rozèílil, jak tìko bylo dostat tyhle dokumenty, a e ho nìkdo snaí okrást, take mùj stráce ho musel vyhodit ven spolu s jeho nesmysly.Øíkají, e druhı den ráno odešel smìrem ke Smetišti a u jsme ho tady nevidìli. Asi šel zkusit prodat je nìkomu jinému.</text>
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_5">
	<text>Rozumím, dìkuji za informace.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_6">
	<text>Chvíli poèkej, chceš ho hledat po celé Zónì? To je jako hledat jehlu v stohu sena. Mìl bys radìji nìco udìlat pro mì, zatímco já se dotázím svıch známıch. Mùeme to brát jako odmìnu za jejich obavy, slibuji, e ho najdeme, a úkol není sloitı.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_7">
	<text>Øíkáš, e není sloitı? Dobøe, povìz, co mám udìlat.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_8">
	<text>Jen bez zbyteènıch otázek, jasnı? Alkoholu je tady nedostatek, a další dodávka bude a za tıden. Zatím jsem se domluvil na koupi jedné bedınky s nìkım, kdo sem ale nemùe dorazit. Všechno je u zaplacené, tobì jen bude staèit se s nimi setkat na Høbitovì aut, vzít zboí a pøinést mi ho. Hned ti øíkám, e bedna je tìká.</text>
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_9">
	<text>Zní to podezøele, ale souhlasím.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_2_bandit_1">
	<text>Proè jsi tady potøebuješ snad nìjakou krabici s vodkou?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_bandit_2">
	<text>Ano.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_bandit_3">
	<text>A peníze?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_bandit_4">
	<text>Jaké peníze?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_bandit_5">
	<text>Eh, co myslíš, jaké peníze? Vidíš ve mnì nìjakého filantropa, nebo co?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_bandit_6">
	<text>Barman øekl, e u je vše zaplaceno. Nemùeš to potvrdit u svıch lidí?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_bandit_7">
	<text>Poèkej, zùstaò tady a nehejbej se, jsem nervózní, rozumíš? Mmm, jo, šéf napsal, e je všechno v poøádku. Tak tady máš tu krabici, teï mùeš jít, kdy jsem hodnej.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_bandit_8">
	<text>[Odejít]</text>	
</string>


<string id="st_redemption_2_barman_10">
	<text>Tady máš tu bednu s pitím, tìkou.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_11">
	<text>Neoplácal ses? Díky. Tady máš jednu láhev, a si s kámošem vyrazíte, právì jsme ho našli. Vyptal jsem se lidí a øíkají, e tvého Zajce vidìli na Koridore, sedìl v nìjaké vesnici pro nováèky.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_barman_12">
	<text>Dobøe, dìkuji.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_2_hare_1">
	<text>Ahoj, ty jsi ten Zajíc?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_1_1">
	<text>Co se stalo s tìmi dokumenty?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_2">
	<text>Dejme tomu, e jsem já, a ty kdo?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_3">
	<text>Jsem tady kvùli tìm dokumentùm, které se snaíš všem prodat.</text>	
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_4">
	<text>Proè tì zajímají? Nejsi ani obchodník, ani vìdec. Tak dobøe, dej mi milion a jsou tvoje.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_5">
	<text>Chtìl jsi se napít, nebo co? Barman ti pøece øekl, kolik stojí tìm dokumentùm. Ty máš asi za moc, co?</text>	
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_6">
	<text>Asi si nedokáeš pøedstavit, co jsem musel projít, abych ty dokumenty získal. Ztratil jsem tam i kamaráda a sotva jsem unikl ivı.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_7">
	<text>Podle mì je i Sidoroviè tvoje dokumenty nechtìl. Kdyby je tihle dva nechtìli, tak je asi nikdo nechce. A budeš chtít nìco prodat, pøijdeš na to.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_8">
	<text>Co ty víš? Èistı vìdci by je moná vzali, nìco vìdecky vyzkoumali. Mùu je prodat i Sakharovovi, on zaplatí, co øeknu.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_9">
	<text>Právì jsem se vrátil od Yantaru, na Sakharovovy objednávky, a øeknu ti, e teï jsou tyhle území na jeho seznamu "nejniší priority". Nemyslíš si, e by si najal nìkoho jiného, kdyby potøeboval nìco dùleitého? Mùeš se snait prodat je po celé Zónì, ale neuvidíš moc penìz. Nabízím ti jednoduchou cestu, ani bys musel nìkam cestovat. Øekni mi rozumnou cenu.</text>	
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_10">
	<text>Mmm, dej mi chvíli na rozmyšlenou...Tak dobøe, øeknìme 15... ne, 20 tisíc.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_11">
	<text>Sakharov by ti ani 20 tisíc nedal. Dejme 15, budu muset pøidávat z vlastní kapsy a ještì zpátky jít.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_12">
	<text>Dobøe, 15 tisíc.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_13_1">
	<text>Tady máš peníze.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_2_hare_13_2">
	<text>Brzy se vrátím s penìzi.</text>		
</string>

	<string id="st_redemption_2_hare_14">
		<text>Mám s sebou jen kopie nìkolika stránek odtamtud, abych je pøedal obchodníkùm, samotné dokumenty jsem ukryl na Smetišti hned za hangárem, bude tam dodávka a pod sedadlem spolujezdce jsou dokumenty. Stejnì u jsi na cestì zpátky, ne? Tam venku je spousta uší, víš, a spousta svrbících rukou. \n\nJá jen... Nejspíš jsem trochu lhal o tom, kde jsem je našel, a taky o kamarádovi, kterého jsem ztratil. Kadopádnì jsem je našel v prùmyslové zónì, ale na okraji, u benzinové pumpy. Jednou jsme sedìli v Baru a jeden kámoš z firmy se s námi podìlil o to, jak se dostat do prùmyslové zóny. Rozhodl jsem se, e se ráno trochu porozhlédnu, nová místa, zajímavá, a kdybych náhodou cestou nìco našel. Šel jsem pøes Høbitov nákladních aut, není to daleko a po cestì skoro nikdy nejsou ádná zvíøata. Vyšel jsem k benzínce v Prùmyslové zónì, prohlédl si pár aut, v pøihrádce jednoho auta jsem našel tyhle dokumenty, pak jsem nedaleko uslyšel štìkot a rozhodl se, e je èas vrátit se.\nAle prostì jsem mìl pocit, e v tìch dokumentech jsou nìjaké dùleité informace a e stojí za ty peníze. </text>		
	</string>

<string id="st_redemption_2_hare_15">
    <text>Ne moc pøesvìdèivé, ale doufám, e je to pro tvé dobro. Doufám, e ty dokumenty budou na skládce pøesnì tam, kde jsi øekl.</text>
</string>

<string id="st_redemption_2_sakharov_1">
    <text>Pøinesl jsem vám vaše dokumenty z Promzóny, profesore.</text>
</string>
<string id="st_redemption_2_sakharov_2">
    <text>Vıbornì! Nikdy jsem nepochyboval o vašich schopnostech. Jak to celé probíhalo?</text>
</string>
<string id="st_redemption_2_sakharov_3">
    <text>Musel jsem trochu bìhat a pøenášet bedny, ale celkovì to bylo jako obvykle. Tady máte samotné dokumenty... A mimochodem, musel jsem zaplatit tomu stalkerovi 20 tisíc za jejich vıkupné.</text>
</string>
<string id="st_redemption_2_sakharov_4">
    <text>Ah, rozumím vám skvìle, jenom chvilièku. Kde jsou... Tady, to jsou 20 000 za dokumenty a navíc nìco navrch za vaši brilantní práci. Znovu vám dìkuji za pomoc.\n
    \nTak-tak, pojïme se podívat na ty dokumenty... Aha... Zajímavé... Vìtšina zkázanıch stránek bude pravdìpodobnì navdy ztracena, ale nìkteré myslím stále lze obnovit. Dejte mi pár hodin na studium tìchto materiálù a moná pro vás bude ještì práce. Mùete si zatím odpoèinout u nás.</text> 
</string>
<string id="st_redemption_2_sakharov_5">
    <text>Dobøe.</text>
</string>



	<!-- ---------------------------------------- -->
	<!-- //////////////////////// Task 3 //////////////////////// -->
	<!-- ---------------------------------------- -->
<string id="st_redemption_3_sakharov_1">
    <text>Jak to vypadá s tìmi dokumenty? Zjistili jste nìco nového o tom záøení?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_2">
    <text>Abyste mìli jasno, o samotném záøení jsme se témìø nic nového nedozvìdìli. Vìtšina stránek je poškozena a z tìch zachovalıch nedokáeme vytvoøit jednotnı obraz. Vypadá to jako deník studenta radiotechnika, plnı øešení fyzikálních úkolù pro bakaláøe, pøièem mnohá jsou nesprávná, a také obsahuje silnièní mapy: trasy, hotely a tak dále.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_3">
    <text>Take to všechno bylo zbyteèné?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_4">
    <text>Ne úplnì, existuje nìjaká spojitost. Èasto se zmiòuje o lidech, kteøí podle nìj byli ze speciálních slueb. Pravidelnì navštìvovali jeho pracovištì a provádìli dùkladné prohlídky zejména v niších prostorách, co mu pøipadalo dost divné. Mám podezøení, e jde o radiolokaèní stanici v Promzónì.\n
    \nBìhem vašeho hledání tohoto dokumentu jsme také nezaháleli. Poslal jsem nìkolik skupin s pokroèilımi zaøízeními pro pøesnìjší mìøení na všech klíèovıch bodech této oblasti. Témìø všechny skupiny byly schopny umístit zaøízení na zadaná místa a vrátit se v poøádku, kromì jedné. Nevíme, co se s nimi stalo, a nemùeme s nimi navázat kontakt.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_5">
    <text>A jaká je spojitost s deníkem studenta?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_6">
    <text>Úkolem této skupiny bylo právì umístit zaøízení na radiolokaèní stanici. Domníval jsem se, e nejvìtší emise tohoto záøení budou z továrny, ale zdá se, e data získaná z tìchto souøadnic øíkají opak. Myslím si, e právì stanice je epicentrem, ale to musíme nejprve ovìøit.\n
    \nOd návratu našich vızkumnıch skupin neuplynulo tolik èasu, ale budou mi nyní potøebné k rozklíèování dat. Moná ta poslední skupina jen narazila na nìjaké potíe a vrátí se pozdìji, co se stává pomìrnì èasto. Ale chtìl bych mít jistotu, e zaøízení bylo instalováno... A ano, e moji zamìstnanci jsou v poøádku, samozøejmì.\n
    \nNalezením tìchto dokumentù jste znovu prokázal své schopnosti... V urèitém oboru samozøejmì. Proto bych si pøál, abychom naší spolupráci nepøicházeli o konec.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_7">
    <text>Take co ode mì potøebujete? Jít tam zkontrolovat to zaøízení a hledat v okolí vìdce?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_8">
    <text>Pro tuto práci budete potøebovat nìjaké základní vìdecké znalosti, ale díky datùm získanım z jinıch zaøízení nyní budu moci na místì snadno nastavit základní parametry a zbytek ji nastavit vzdálenì po instalaci.\n
    \nDám vám nové zaøízení a vše, co budete potøebovat, je umístit ho do rádiové místnosti na vrcholu stanice. Jen na nì neklikejte, kromì této velké tlaèítka, a ho nainstalujete.\n
    \nTo zaøízení je drahé a mohu vám ho svìøit pouze osobnì, abychom se vyhnuli incidentùm. Prosím, abyste toto úkol vykonal sám.</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_sakharov_9">
    <text>Dobøe, dejte mi to zaøízení.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_10">
    <text>Tady ho máte. A ještì jedna vìc, pokud je zaøízení ji na místì, staèí se vrátit, a já vám stále zaplatím. Ale pokud tam není, kromì instalace vašeho zaøízení, zkuste najít to staré a pøinést mi ho zpìt. Za to vám pøiplatím, stejnì jako za mé ztracené zamìstnance. A pokud se oni ozvou døíve, ne dorazíte ke stanici, tak se vám ozvu já.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_sakharov_11">
    <text>Dobøe.</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_ecos_1">
    <text>Profesore, našel jsem tìla vašich vìdcù na stanici.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_ecos_2">
    <text>Dùlei... ... ...íme... ... ...taète se prostran... ...</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_ecos_3">
    <text>Profesore...?</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_news_1">
    <text>Slyšíte mì? Zaøízení je nainstalováno, provìøte to.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_news_2">
    <text>Slyš... ... ...bíraj... ... ...te se mimo teri... ...rie stan... ...</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_hare_1">
    <text>Ahoj, znovu tu. Co tady dìláš?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_hare_2">
    <text>Stále jsem na pokynech vìdcù, a ty?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_hare_3">
    <text>Pøemıšlel jsem, e bych tentokrát mohl jít trochu dál, najednou bych mohl najít nìjaké dokumenty, dokud je toto území ne prozkoumáno úplnì. Poslechni, nevíš, jestli vìdci nemají nìjakou práci? Tvoje práce se mi zdá docela zajímavá.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_hare_4">
    <text>Bez potuchy, dojdi k Jantarovi a zeptej se ho sám, moná nìco bude.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_hare_5">
    <text>Dobrá, ale teï tady máme ještì jeden... A kdo je to?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_hare_6">
    <text>Kde?</text>
</string>


<string id="st_redemption_3_monolith_news_1">
    <text>Bratøe Vakhare, to znovu není on.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_monolith_news_2">
    <text>Zabij nevìøící a pokraèujme ve vyhledávání.</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_illeon_news_1">
    <text>Probudil ses? Le a zatím nevstávej.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_news_2">
    <text>Ty... kdo...?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_news_3">
    <text>Podle etonu mì zvou Illeon.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_news_4">
    <text>... eton...?</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_illeon_1">
    <text>No, jak se cítíš?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_2">
    <text>Bolí mì celé tìlo...</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_3">
    <text>Není se èemu divit, vypadáš, jako bys byl propíchnutı kdy jsem tì sem táhnul.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_4">
    <text>A kam sem? A proè máš jejich uniformu? Kdo vlastnì jsi?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_5">
    <text>Jsme v zavaleném tunelu na vıchodì. Leel jsi tady témìø dvìma dny. Jmenuji se Illeon... Aspoò si myslím. Co se tıèe uniformy, sám nevím.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_6">
    <text>Myslíš si? Nevíš?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_7">
    <text>Vypadáš nevalnì, ale mìl bys ještì chvíli odpoèinout.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_8">
    <text>Jsem v poøádku. Odpovìz, co to tu bylo a kdo jsi?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_9">
    <text>Pravdìpodobnì tì sledovali, stejnì jako ty vìdce. Co se tıèe toho, kdo jsem... Nezpomínám si.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_10">
    <text>Celé to nezpomínáš?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_11">
    <text>Poslední, co si pamatuji, je, e jsem šel po cestì nìkde uprostøed této oblasti. A pak... jsem se probudil... A všechno, co bylo pøed tím, prostì zmizelo z pamìti.\n
    \nTo bylo pøed asi tıdnem, pøedtím jsem nemìl ádné vzpomínky, jenom kusy, které nemohu spojit dohromady.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_12">
    <text>Ale støílet si pamatuješ?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_13">
    <text>Ano, nìkteré dovednosti a obecné schopnosti zùstaly. Ruce se zdají vìdìt, co a jak dìlat. Stejné to je i s øeèí.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_14">
    <text>A víš, kde pøesnì se nacházíš, nebo aspoò, jakı je teï rok?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_15">
    <text>Pøiblinì... Kdy vidím nebo slyším nìco známého, nìkdy si to mohu vzpomenout. Mutanti okolo mi tøeba pomohli témìø okamitì si vzpomenout, kde jsem. Jinak bych skonèil v nìjaké anomálii.\n
    \nAle nevzpomínám si na celou oblast, jen nìkolik míst, a i ty ne zcela pøesnì.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_16">
    <text>A kdy se podíváš na svou uniformu, nic ti to neøíká?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_17">
    <text>Jediné, co vím, je, e to je uniforma skupiny "Monolit", která mì zjevnì hledá. Více si z toho nepamatuji. Poprvé jsem je potkal nìkolik dní poté, co... no, jsem se probudil.\n
    \nNa zaèátku jsem sedìl v podzemí stanice, na kterou zaútoèili. Mìl jsem u sebe zásoby, take jsem nemusel ven, doufal jsem, e se bìhem té doby nìco objasní. Ven jsem vycházel jen párkrát, abych se podíval.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_18">
    <text>[dále...]</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_illeon_19">
    <text>Potom jsem uslyšel lidi venku, ale rozhodl jsem se jim neukazovat a sledovat je, kdy odejdou. Bylo slyšet mnoho vìcí skrz díru v podlaze. Zaèali prohlíet stanici a neustále si stìovali na nìjakého profesora. Za pár minut jsem slyšel vıstøely a køiky.\n
    \nPak jsem slyšel, jak jeden z útoèníkù zaèal vyslıchat ranìného o tom, jak nìco vypnout. Jeho hlas mi pøišel povìdomı, ale nepodaøilo se mi vzpomenout. Ranìnı jenom køièel bolestí a tvrdil, e nic neví, a e je jenom stráce. Témìø ho okamitì zastøelili. Potom útoèníci zmiòovali pár slov, zmínili jméno Illeon a já pochopil, e kromì všeho ostatního mì také hledají.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_20">
    <text>Co se stalo potom?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_21">
    <text>Nic... Skupina, která ty lidi zabila, odešla. Rozhodl jsem se, e by nemohli pøijít nìkolik minut po tom, co pøišli první, a pravdìpodobnì nás sledovali nebo èíhali. Take jsem èekal do noci a rozhodl se hledat místo, kde bych byl ménì nápadnı. Tohle se hodilo.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_22">
    <text>A proè jsi se potom vrátil a zachránil mì? Mimochodem, díky za to, nikdy jsem ti za to nepodal ruku.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_23">
    <text>Sledoval jsem stalkerovi, ale ne s úmyslem ho obrat nebo zabít. Nejsem zlodìj nebo maniak jako ti ze stanice. Chtìl jsem pozorovat... Nevím, co za èlovìk to je, a jestli mu mohu dùvìøovat. Je mi líto, e jsem ho nestihl zachránit, všechno se stalo pøíliš rychle...</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_24">
    <text>A proè bys potøeboval nìjakého stalkeru?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_25">
    <text>Co si myslíš, proè jsem stále tady? Nemám tušení, komu mohu dùvìøovat, a komu ne. Kam a jak jít. Dokonce si nepamatuji všechny ty vaše skupiny, a tak kdy k nìkomu pøistoupíš, tak a pozdìji zjistíš, kdo to je. Potøebuji prùvodce.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_26">
    <text>Prùvodce? Kam pøesnì?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_27">
    <text>Kdy jsem vidìl tìlo jednoho z tìch lidí, tak mi na nìco matnì došlo, e tady nìkde jsou vìdci. Pokud nìkdo mùe pomoct, tak jsou to oni.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_28">
    <text>A proto jsi mì zachránil?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_29">
    <text>Nejenom kvùli tomu... Tak co, pomùeš mi?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_30">
    <text>Myslím, e tì mohu doprovodit na Jantar. To je alespoò to nejmenší, co mohu udìlat jako odplatu za zachránìnı ivot.</text>
</string>

<string id="st_redemption_3_illeon_31">
    <text>Díky. Poté, co jsem vidìl, co ti lidé udìlali tobì a tìm vìdcùm, rozhodl jsem se, e by bylo nejlepší nechodit v uniformì jejich skupiny. Proto jsem sundal oblek tvého známého. Nemám zájem o loupe mrtvıch lidí, ale nemìl jsem moc jinou volbu.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_32">
    <text>Zde je to bìné, mrtvım u to nepotøebují, a ve tvé uniformì nevypadneme mezi ostatními stalkeri.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_33">
    <text>Pøevléknu se, pøinesu ti tvé vìci a pak mùeme jít.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_34">
    <text>V poøádku.</text>
</string>



<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_1">
<text>Tady jsou tvé vìci. Mimochodem, ti monolitovci nic neøíkali?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_2">
<text>Zdá se, e ne... I kdy hlavního z nich nazıvali Vakhar.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_3">
<text>Vakhare...\nVzpomínaje na hlas, kterı jsem slyšel na stanici, spolu s jeho jménem se zdá, e nìco zaèíná vytávat v pamìti. "Monolit" má zpravodajství, obèas posílají malé skupiny do Zóny, Vakhar je šéf jejich zpravodajského oddìlení.\n\nNastavení vojákù s vysokım postavením v této skupinì se trochu liší od bìnıch vojákù. Nebìí slepì do palby, ale poèítají své šance a rozumí tomu, kdy ustoupit. Nejprve jsem ho chtìl dostihnout a ukonèit to všechno, ale pak jsem vidìl, e jsi stále naivu. Navíc na jeho místo stejnì pøijdou další...</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_4">
<text>Je to docela divné, e znáš takové podrobnosti o tìchto fanatikách. Øekl bych, e jsi jedním z nich, ale zdáš se bıt zdravım rozumem, a takovıch tam rozhodnì není. Zatím to nerozumím.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_5">
<text>Stejnì jako já, take potøebujeme dostat k vašim vìdcùm.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_6">
<text>Dobøe, pojïme.</text>
</string>

Here is the translation of the provided text into Czech:

<string id="st_redemption_3_yantar_1">
<text>Tady s tebou chce mluvit jeden èlovìk.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_2">
<text>Ah, tady jsi. Zaèalo mi bıt divné, e se tak dlouho neozıváš a nevracíš se pro platbu. Podle tvého vzhledu to vypadá, e jsi mìl nìjaké potíe?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_3">
<text>Nìjaké potíe? Tam mì témìø zabili! Nestihl jsem dostat se ze stanice a ocitl se pod palbou monolitovcù, kteøí se objevili za rohem. Pøedtím pravdìpodobnì vyvradili i vaše vìdce. Øeknu ti, e mì tam zase nepotáhneš.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_4">
<text>Velmi mì to mrzí...\nHm, mluvíš o skupinì "Monolit"? Zajímavé, jaké by mohli mít zájmy v této oblasti. Podle mého vìdomí je severní prùchod zcela zablokován anomálními poli, co znamená, e museli projít Rudm lesem a Armádními sklady.\n\nDíky za informace. V budoucnu pošlu tam sjednocené skupiny sloené z nejzkušenìjších najatıch pracovníkù... Poèkej, nechali tì tam jen tak zranìného a odešli?</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_5">
<text>Ne, zachránil mì tenhle stalker. Pøestøílel vìtšinu jejich oddílu, a pak jsem se probudil s obvázanımi ranami v nedalekém tunelu. Øíká, e tì chce vidìt, protoe si na nic nevzpomíná.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_6">
<text>Ale my jsme fyzici, ne neurologové, a navíc máme dost práce i tak. S pøípady amnézie je lepší obrátit se na nìkoho jiného.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_7">
<text>Kdy mì potkal, mìl na sobì monolitovskı oblek. Navíc si na cestì zaèal vzpomínat na podrobnosti, které obyèejnı stalker nemohl vìdìt. Prostì si s ním promluv.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_8">
<text>Dobøe, jako gesto vdìènosti vùèi vìdeckému spoleèenství udìlám tentokrát vıjimku.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_9">
<text>Dìkuji.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_10">
<text>Mimochodem, pokud tì to zajímá, zaøízení, které jsi nainstaloval, funguje bez problémù. Nyní dostáváme údaje o záøení ze všech míst. Radar, jak se oèekávalo, ukazuje nejvìtší záøení. Teï u jen zbıvá dùkladnì zkoumat data a pravdìpodobnì provìøit samotnou stanici, ale tentokrát se tím budou zabıvat mí nejzkušenìjší zamìstnanci.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_11">
<text>U o té stanici nechci vìdìt nic víc.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_12">
<text>Rozumím, co, tady máš svou odmìnu za nainstalované zaøízení. Jak jsem slíbil, s pøíplatkem za mé nalezené kolegy, i kdy u jsou mrtví, ale teï víme, co se s nimi stalo. A jejich zaøízení jsi asi nenašel, e? No, nic... Také ti navrch dám kompenzaci za škodu, kterou ti zpùsobili bìhem plnìní úkolu.\n\nRychle nìco dokonèím a potom si prohlédnu tvého pøítele. Tobì by asi neuškodilo si odpoèinout taky. Pokud tì budou zajímat vısledky, pøijï ke mnì za den.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_13">
<text>Dobøe.</text>
</string>

	<string id="st_redemption_3_yantar_1_1">
		<text>Nainstaloval jsem vaše zaøízení.</text>		
	</string>
	<!-- st_redemption_3_yantar_2 -->
	<!-- st_redemption_3_yantar_3 -->
	<!-- st_redemption_3_yantar_4 -->


<string id="st_redemption_3_yantar_5_1">
<text>Ne, zachránil mì jeden stalker. Pøestøílel vìtšinu jejich oddílu, a pak jsem se probudil s obvázanımi ranami v nedalekém tunelu. Øíkal, e tì chce vidìt, ale byl zabit cestou sem.</text>
</string>
<string id="st_redemption_3_yantar_6_1">
<text>Taky zabit? Škoda, moná by mohl rozjasnit celou situaci...\nMimochodem, pokud tì to zajímá, zaøízení, které jsi nainstaloval, funguje bez problémù. Nyní dostáváme údaje o záøení ze všech míst. Radar, jak se oèekávalo, ukazuje nejvìtší záøení. Teï u jen zbıvá dùkladnì zkoumat data a pravdìpodobnì provìøit samotnou stanici, ale tentokrát se tím budou zabıvat mí nejzkušenìjší zamìstnanci.</text>
</string>
	<!-- st_redemption_3_yantar_11 -->
	
<string id="st_redemption_3_yantar_12_1">
<text>Rozumím, tak tady máte vaše odmìnu za nainstalované zaøízení. Jak jsem slíbil, s pøíplatkem za mé nalezené kolegy, i kdy u jsou mrtví, ale teï víme, co se s nimi stalo. A jejich zaøízení jste, jak si myslím, nenašli, e? No nic... Stejnì vám navrch dám kompenzaci za škodu, kterou jste utrpìli pøi plnìní úkolu.\n\nMyslím, e naše spolupráce tímto konèí, znovu vám dìkuji za vaši pomoc.</text>
</string>

	
	
	<!-- st_redemption_3_yantar_13 -->

<string id="st_redemption_4_sakharov_1">
<text>Jak se má ten stalker? Obnovil si pamì?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sakharov_2">
<text>Èásteènì, provedli jsme nìkolik analız, provedli malı lékaøskı vyšetøení a udìlali nìkolik testù. Ukázalo se, e jde opravdu o unikátní pøípad. Tento èlovìk si nepamatoval ani jedinı detail ze ivota mimo Zónu, ale jakmile se zmínila témìø o jakémkoli artefaktu, dokázal vypsat všechny známé vlastnosti!\n
\nPøišlo nám dost divné, e si pamatoval vlastnosti nejen vìtšiny skupin, které nás obklopují, ale i skupiny "Monolit", o které jste mi právì vyprávìl. Myslím, e jeho informace nám mùe pomoci i v našich souèasnıch vızkumech.\n
\nZatím je pøíliš brzy na to dìlat jakékoliv závìry, budeme potøebovat celou øadu dalších testù, a právì jsem objednal potøebné vybavení k jejich provedení.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sakharov_3">
<text>Take se mám pozdìji zastavit?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sakharov_4">
<text>Myslel jste, e vám u staèil ten pøedešlıkrát?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sakharov_5">
<text>No, bìhat s vašimi zaøízeními po Promzónì, kdy tam pobíhají zbìsilí fanatikové, mì rozhodnì láká. Upøímnì øeèeno, mì jenom zajímá, co to všechno znamená.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sakharov_6">
<text>Vìdeckı zájem? To je dobøe, ale bohuel, odpovìdi na vaše otázky budou trvat nìjakou dobu. Nevím pøesnì kolik, závisí to na datu dodání vybavení, které mùe obèas trvat rùznì dlouho.\n
\nPokud vás to zajímá, poslal jsem nìkteré údaje svım nadøízenım a podaøilo se mi získat grant na vızkum tohoto záøení. Naši zamìstnanci jsou vıborní odborníci ve svém oboru, ale vısledky úkolù, blízkıch normálním stalkerùm, ne vdy jsou úspìšné. Proto èasto musím najímat další lidi a s pomocí tohoto grantu jsem najal èlovìka, kterı je vám známı jako Barman, aby hledal jakékoliv informace spojené s naším vızkumem.\n
\nTake pokud máte zájem, mùete se pøidat k hledání. Jsem si jist, e vaše pomoc urychlí celı proces. Platba bude pocházet od nás, take mùete oèekávat odpovídající odmìnu.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sakharov_7_1">
<text>Dobøe, zajdu k nìmu.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sakharov_7_2">
<text>Ne, zatím mám dost, ale pøemıšlím o tom.</text>
</string>


<string id="st_redemption_4_barman_1">
<text>Sakharov øekl, e máš nìjakou práci?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_2">
<text>Ano, mám. Mimochodem, našel jsi svého pøítele?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_3">
<text>Ano, našel. Jeho fanatikové ho zabili v Promzónì.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_4">
<text>No jo, takovı je ivot v Zónì, zdá se, e jsme se vidìli nedávno a za tıden u èlovìka není. K nám také zaèínají chodit zvìsti, e monolitovci zaèínají bıt v této oblasti èastìji vidìt.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_5">
<text>Take, co s tou prací?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_6">
<text>Nìjak nevypadáš zrovna nadšenì. No, ivot jde dál.\n
\nSakharov mi dal za úkol shromádit informace o jakémkoli zmínìní vızkumù nebo záøení souvisejících s Promzónou. Udìlal mi poøádnı obnos, take jsem ji najal nìkolik skupin stalkerù. Mohu najít nìco podobného i pro tebe.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_7">
<text>Øekni mi více.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_8">
<text>Take, podle toho, co vím, ji mnoho lidí navštívilo Promzónu, nìkteøí jen tak, aby se podívali, jiní, aby hledali nìco v nejvzdálenìjších koutech. Myslím, e všechno, co bylo špatnì umístìno, u rozdali, protoe Sakharov øíká, e jeho lidé témìø nic nenašli. K nám také dochází zvìsti o nìkterıch takovıch nálezech, které teï provìøujeme. Ta místa, která zùstala neprovìøena, nejsou zrovna pøíjemná.\n
\nBudeš muset dojít do Temného údolí. Zpráva mi øekla, e nìkteré záznamy z Promzóny jsou uloeny na základnì banditù.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_9">
<text>A mám tam jen tak pøijít a øíct: "Ahoj, jsem tu pro dokumenty"?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_10">
<text>Asi tak, ano. Ale u jsem se domluvil s jejich šéfem, nešíø to. Pošlu jim, jak vypadáš, a pustí tì dál. Poté ti Sultan pøedá dokumenty a hotovo.\n
\nAle jsou dvì podmínky. První - musíš bıt sám. A druhá - musíš dojít do Temného údolí bez jakéhokoli zbranì, nech nù a granáty také doma. Pokud zjistí, e máš zbraò v ruce nebo trèí z batohu, zaènou støílet.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_11">
<text>Jak mám dojít tam bez zbranì?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_12">
<text>Jak chceš, pouij chytrı trik. Pokud nemáš trik, bì rychle.\n
\nA nakonec, mùj kontakt mi øekl, e za 4000 ti mùe sdìlit nìkteré podrobnosti, které by tì mohly zajímat. Sultan mi pøipadá nepøedvídatelnı, od nìj mùeme èekat cokoli, take by nebylo špatné mít záloní plán. Ale já ti to nezaplatím, rozhodni se sám.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_13_1">
<text>Dobøe, tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_14_1">
<text>Hned mu je pøedám, poèkej chvíli...\n
\nJo, dostal je. Píše, e dokumenty jsou v Sultánovì místnosti na stole, ale on sám je tam vdycky. V prvním patøe nedostavìného budovy je spousta suchého døeva, které mùeš zapálit. Budova se nezachvìje, ale bude tam hodnì kouøe a rozruchu na urèitou dobu.\n
\nTo je vše, mùeš se chystat.</text>
</string>

<string id="st_redemption_4_barman_13_2">
<text>I bez pomoci tvıch udavaèù to nìjak zvládnu.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_14_2">
<text>Je to tvá volba, buï opatrnı tam.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_13_3">
<text>Peníze zatím nemám, vrátím se pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_15">
<text>Tak já jdu.</text>
</string>

<string id="st_redemption_4_sultan_1">
<text>Pøišel jsem pro dokumenty pro Barmana.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_2">
<text>Kdo tady pøišel? Bez pozdravu, hned "dej mi dokumenty". Ty jsi se snad spletl?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_3">
<text>Barman øekl, e u s tebou má dohodu a abych pøišel jenom pro nì.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_4">
<text>Jen tak? Tak a pøijde sem a sám si je vezme. Kdo vlastnì jsi?</text>
</string>

	
	<string id="st_redemption_4_sultan_5">
		<text>...</text>		<!-- ... -->
	</string>
	
<string id="st_redemption_4_sultan_6">
<text>No neblbni, já se bavím, tady je nuda. Mìl bys teï vidìt svojí tváø.\n
\nDoklady máš tady na stole, kluci nedávno zabavili nìkterım frajerùm. No koukni, na západì se rozptılili mutanti, budeš je muset pøebít a pak se vrátíš pro svoje doklady... Pokud budu v dobré náladì.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_7">
<text>Zase takovı humor? Mám jít ty mutanty pobít holıma rukama?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_8">
<text>Zdá se, e si dìlám srandu? No dobøe, dám ti alespoò nù. Dohodli jsme se, e tì necháme projít na prohlídku, tak si to projdi. My tady máme problémy s mnoením mutantù, kluci nám nedají pokoj.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_9">
<text>Barman ti nedal dost? Mysli na to, co bude vıhodnìjší, ho teï podvést nebo ho stále dojit?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_10">
<text>Jo, peníze dal fakt slušnı... No dobøe, uvidíme, jak to pùjde dál.\n
\nAle nudím se tady fakt na smrt. Co tøeba nìco jednoduššího, vidìl jsi film Gladiátor? Máme v suterénu pár klecí a chytli jsme pár zombíkù, na chvíli ti vezmeme vìci, uzavøeme suterén, dáme ti nù a pustíme tì proti nim, hehe. A potom budeme ten film všem klukùm pøehrávat u popcornu. A je pozabiješ, vrátím ti vìci i ten soubor, slovo chlapa.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_11_1">
<text>... Dobøe, souhlasím s bojem. U to dokonèeme.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_12_1">
<text>Jinı rozhovor. Škoda, e nemáme tu gladiátorskou zbroj, to by byla podívaná.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_13_1">
<text>Pojï u s tìmi zombíky.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_11_2">
<text>Co, jsem tady jako klaun v cirkusu? Nepøišel jsem sem, abych vás bavil.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_12_2">
<text>Ej, nedìlej binec tam, rozumìl jsi? Pokud nechceš, tak zmiz, dokud jsem hodnı.</text>
</string>

<string id="st_redemption_4_sultan_13_2">
<text>[Odejít]</text>
</string>

<string id="st_redemption_4_sultan_zombies_1">
<text>Tak, vyøídil jsem tvé zombíky.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_zombies_2">
<text>To byl zábìr, hehe! Sázím, e to bylo stokrát lepší ne ti kluci v baru. Paráda, pobavil jsi všechny, kluci dokonce spadli ze svıch idlí.\n
\nTvá povìøení jsou na stole, zaslouil sis je. Tak je vem a mùeš klidnì vypadnout.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_zombies_3">
<text>[Odejít]</text>
</string>

<string id="st_redemption_4_sultan_news_1">
<text>Co to je za dım? Ty, stùj u vchodu a nikoho nepouštìj dál, jdu se postarat o tyhle blbce.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_news_2">
<text>Co jste tam dìlali, zase jste usnuli s cigaretou?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_news_3">
<text>Sultane, tady jsou døeva v ohni!</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_news_4">
<text>Pomáhejte hasit! Hlavnì a to nespadne do sklepa.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_news_5">
<text>Ten blbec z baru tady právì byl.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_sultan_news_6">
<text>Najdìte toho parchanta! Dejte vìdìt všem, a se s ním vypoøádáme.</text>
</string>


<string id="st_redemption_4_barman_docs_1">
<text>Pøinesl jsem dokumenty od Sakharova.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_2">
<text>Vìdìl jsem, e to zvládneš. Vše probìhlo v poøádku?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_3">
<text>Ne zcela v poøádku, ale bylo to horší. Sultan mi nepøijde zrovna spolehlivım obchodním partnerem, øekl bych.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_4">
<text>Plusy takovıch vztahù nìkdy pøeváí rizika.\n
\nDej mi tu svou sloku, dám ti zaplacení. Poèkej... Ano, vypadá to, e jsi udìlal to, co Sakharov poadoval. Tak tady máš za svou práci. Pošlu to k nim, a to tam prozkoumají.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_5">
<text>Máš nìjaké zprávy od Jantar?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_6">
<text>Ne, je to ještì brzy na zprávy. Poádal o získání všech monıch záznamù nejdøíve. Ohlednì toho, mám pro tebe ještì dvì zprávy od skupin stalkerù, které jsem vyslal na hledání. Jedna z nich pøinesla dokumenty, které vypadají podobnì jako ty tvé, ale druhá se vrátila pouze s jedním èlenem a špatnımi zprávami.\n
\nVe druhé skupinì byli sice nováèci, ale práce by nemìla bıt zvláš sloitá. Mìli se pouze setkat s èistokrvnım na Agropromu, kterı by jim pøedal dokumenty. Mìli se setkat na kopci nedaleko vıchodu k Hromadì, tam by nemìlo bıt pøíliš mnoho mutantù. Ale kdy si to vezmeš, dokumenty jim pøedal, ale pøi sestupu z kopce na nì za bílého dne zaútoèil krvopijec.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_7">
<text>[pokraèování...]</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_8">
<text>Stalker, kterı se vrátil, øekl, e ho krvopijec první odstrèil a on se z kopce svezl dolù. Druhı jejich kamarád stál jako pøibitı strachem. Tøetímu se naopak nedaøilo tak dobøe, potvora mu jedním úderem roztrhla hrudník a pak ho pøevrhla a odvlekla pøes cestu jako pytel.\n
\nStalker øekl, e mu trvalo ještì dvì minuty, ne si uvìdomil, co se stalo. Kdy se vzpamatoval, okamitì utekl v panice. Co se stalo s druhım, zatím není jasné. Celkovì ten, kterı mìl dokumenty a byl odvleèen, bude nìkde poblí v tunelu a loví tam mláïata, která se procházejí kolem.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_9">
<text>[pokraèování...]</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_10">
<text>Krvopijce je lepší obejít stranou, nevíme, kolik jich tam je. Mìl jsem v plánu pozdìji organizovat silnìjší skupinu, ale to potrvá. Pokud chceš, mohu ti dát tuto práci a Sakharov tak dostane své záznamy rychleji. Navíc ti za toho padlého kluka dám i z vlastní kapsy, hlavnì tu potvoru zabít. Tak co, souhlasíš?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_11_1">
<text>Dobøe, souhlasím.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_12_1">
<text>Budu èekat.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_11_2">
<text>Poèkám radìji, zdraví je cennìjší. Tam mùe bıt celé hnízdo tìch potvor.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_12_2">
<text>Rozumím, pak budeš muset èekat asi tøi dny, vèetnì toho, kolik pøiblinì potrvá Sakharovovi, ne to prozkoumá. Mùeš jít rovnou na Jantar, já tam pošlu všechny informace.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_docs_13">
<text>[Odejít]</text>
</string>


<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_1">
<text>Tady máš dokumenty z Agropromu.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_2">
<text>Skvìlé, Sakharov bude rád, e jsme našli vše, co jsme mohli. Ten nováèek se ptal, jestli jsi tam vidìl jeho paráka, kterı tehdy zùstal?</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_3">
<text>Byl jsem tam, oba jsou mrtví.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_4">
<text>To je... Hledání nebylo tak jednoduché, jak jsem oèekával.\n
\nDej mi tu svoji sloku, dám ti odmìnu. Sakharovovi to zatím asi postaèí, ale pokud se objeví nìco dalšího, tak to také pošlu. Mimochodem, øekl, e máš pøijít.</text>
</string>
<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_5">
<text>Dobøe, pùjdu na Jantar.</text>
</string>

<string id="st_redemption_5_sakharov_1">
<text>Prozkoumali jste svoje dokumenty?</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_2_1">
<text>Ano, zhruba jsme se s nimi seznámili. Barmen øíkal, e jste nám hodnì pomohli pøi jejich získávání? Dìkuji vám za vaše úsilí.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_2_2">
<text>Mım kolegùm bude potøebovat ještì jeden den, moná i ménì.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_2_3">
<text>Bìhem studia se zastavte za pár dní.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_2_4">
<text>Omlouvám se, jsem momentálnì velmi zaneprázdnìn. Dokumenty ještì nebyly všechny doruèeny, pøijïte za tøi dny.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_3">
<text>Tak co jste zjistili?</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_4">
<text>Zjistili jsme, e RLS je vysílaè, ale ovládá se z jiného místa, stále však není jisté, odkud pøesnì. Samotná stanice pravdìpodobnì slouila jen jako krytí, protoe uvnitø jsme nenašli nic, co by mohlo bıt jakkoliv spojeno s tím, co je popsáno v dokumentech. A ve samotnıch dokumentech se o ní zmiòuje jen nepøímo, stejnì jako o samotném vızkumu.\n
\na podle mue, kterého jste pøivedli, máme podezøení, e úkolem tohoto vysílaèe bylo potlaèení efektu kontroly mysli. Lidi, kteøí byli pod vlivem takzvaného "vypalovaèe", samozøejmì nezachrání, znièení neuronové sítì je zcela jistì nevratné. Ale je schopen potlaèit vloené programy v nepoškozeném mozku. Neuronální spojení v takovém mozku, i kdy byla pøeformátována, jsou stále nedotèená. Zdá se, e vysílaè byl vyvinut na pøípad, e by zombifikovaní, ale stále vìdomí uchovávající lidé vyšli z pod kontroly.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_5">
<text>Tak ten stalker to pøece jenom...</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_6">
<text>Ano, teï jsem v tom zcela jistı - mu, kterého jste pøivedli, byl jedním ze èlenù skupiny "Monolit". Ukazuje to všechno, vèetnì mnoha testù s novım vybavením. Jeho osobnost se postupnì obnovuje, vrací se pocity a emoce z doby pøed zombifikací. Co se však pamìti tıèe, je to mnohem sloitìjší, teï si bude pamatovat pouze okamiky po úèinku zombifikace, vše, co bylo pøed tím, je navdy vymazáno z jeho logické pamìti. Na druhou stranu, pamì strojová je témìø nedotèená.</text>
</string>

<string id="st_redemption_5_sakharov_7">
<text>Myslím, e jsme oba o tom vìdìli, ale bylo mi tìké uvìøit tomu. A co kdyby si vzpomnìl, jak zábavné bylo støílet na stalkerù a vyhladil by nás všechny tady?</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_8">
<text>Nemìjte strach a spolehnìte se na vìdu, mladı èlovìèe. To se nestane, vyzaøovaè byl vyvinut špièkovımi specialisty a... I kdy matematicky existuje malá šance.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_9">
<text>Nevím ani, jak to zní, jestli jako dobrá nebo špatná zpráva...</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_10">
<text>Myslím si, e severní vstup do továrny vede na Radar a "Monolit" nakonec našel cestu pøes anomální pole. Ale nebral v úvahu vyzaøovaè namíøenı na tento sektor... Nebo váš známı byl jen prvním pokusem.\n
\nKadopádnì pro naše spoleèné dobro nesmíme této skupinì dovolit najít zpùsob, jak vyøadit vyzaøovaè z provozu.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_11">
<text>A jak to udìlat? Druhı bariér tam mùeme nainstalovat a tehdy, ale první nám zase tak moc nepomáhá.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_12">
<text>Ve dokumentech jsou popsány rùzné reimy systému, jeden z nich je rozptılení energie paprsku na vìtší polomìr. Nyní je vše, zdá se, nastaveno ve fokusovacím reimu zamìøeném pouze na sever. Mìøení ukázala, e energie paprsku je pøíliš velká pro jeho stávající úkol. Pokud budeme rozkládat energii na celém obvodu, mìlo by to staèit k tomu, aby u nikdo z "Monolitu" nepokoušel proniknout na území Zóny.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_13">
<text>A v dokumentech není napsáno, kde pøesnì je støed tohoto systému?</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_14">
<text>Potøebujeme ještì èas k dùkladnému prostudování všech dokumentù, moná tam bude odpovìï, ale mám pochybnosti, projekt byl pøísnì tajnı. Pod jedním ze staveb na území Zóny moji kolegové našli eleznı dveøe, podobné tìm, které vedly do laboratoøí, ale nikdy se jim nepodaøilo zjistit, jak je otevøít. I kdy tam existuje celá sí podzemních komunikací a není známo, kam tyto dveøe vedou.\n
\nMùeme hledat vstup, ale z toho, co jsem slyšel, ji byly obsazeny mnohımi jednotkami "Monolitu".</text>
</string>

<string id="st_redemption_5_sakharov_15">
<text>Tak co dál?</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_16">
<text>Budeme potøebovat pomoc. Barman øíkal, e i Duty se stále èastìji setkávají s frakcí "Monolit" poblí svého území. Bude to také v jejich zájmu, promluvím s barmanskım a sdìlím mu, e pøijdete, a pokusíte se s jeho pomocí pøesvìdèit Duty, aby nám pomohli. Omlouvám se, e vás nechám bìhat sem a tam, ale tato záleitost je docela závaná, a nechci, aby to slyšel nìkdo jinı.\n
\naè bylo, provedl jsem všechny moné testy s vaším stalkerem. Myslím si, e èím více vzpomínek na nìj vrací z doby, kdy byl èlenem skupiny "Monolit", tím více ho trápí pocit viny, kterı se vrátil z ještì døívìjšího období.\n
\nJe málo pravdìpodobné, e by mi dal ještì nìjaké uiteèné informace, a sám se nabídl, aby nám pomohl. Pokud chcete, mùete ho vzít s sebou, mìl by bıt u ohnì venku. Mimochodem, jsem mu také dal jeden z našich novıch kombinéz.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_17_1">
<text>Dobøe, pokusím se promluvit s Voroninem.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_sakharov_17_2">
<text>[Odejít]</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_1_illeon_1">
<text>Jak se cítíš?</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_1_illeon_2">
<text>Docela dobré. Nejdøív promluv s Sakharovem, vše ti vysvìtlí.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_1_illeon_3">
<text>Dobrá.</text>
</string>



<string id="st_redemption_5_2_illeon_1">
    <text>Jak se cítíš?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_2_illeon_2">
    <text>Normálnì asi jo. Profesor ti všechno vyprávìl?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_2_illeon_3">
    <text>Nìco si vzpomnìl?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_2_illeon_4">
    <text>S profesorem jsem si vzpomnìl na hodnì vìcí... A teï bych to nejradìji zapomnìl. Myslím, e bys to mìl taky nechat bıt. Rozumím, pokud nechceš moji pomoc, ale pøesto bych se k vám rád pøidal. Cítím, e musím napravit mnoho vìcí a nést za nì zodpovìdnost.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_2_illeon_5_1">
    <text>OK, mùeme jít spoleènì.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_2_illeon_5_2">
    <text>Omlouvám se, ale nevìøím, e bych ti teï mohl dùvìøovat.</text>		
</string>



<string id="st_redemption_5_voronin_1">
    <text>Profesor Sahaarov poádal o vaši pomoc.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_2">
    <text>Barmanskı u mi všechno øekl. Ale jak mùeme pomoci? Lidí máme málo a s kadım dnem jich pøibıvá ještì míò. Témìø kadı hlídkovı oddíl, kterı posíláme na sever nebo na vıchod, narazí na oddíly Monolitu. V Prùmyslové zónì u se jich usídlilo nìkolik a neustále hlídají okolí. Moji lidé na to urèitì nestaèí, a nechci je posílat na jistou smrt.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_3">
    <text>Ale to je jediná monost. Pokud teï nezasáhneme, bude jich v budoucnu ještì víc.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_4">
    <text>Jak jste vùbec pøišli na to, e nìjakı zaøízení mùe zastavit jejich útoky? Podle toho, co mi Barmanskı øekl, jsou všechny informace od vìdcù pouze domnìnky. Navíc nevìdí ani, kde se toto zaøízení nachází.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_5">
    <text>My jsme ji vidìli, jak to na nì pùsobí, a dosud všechny Sahaarovy pøedpoklady byly správné. Monolitovci se zatím dostávají na Prùmyslovou zónu malımi oddíly, ale pokud by se jim podaøilo vypnout vysílaè a otevøít severní prùchod, místo nìkolika oddílù by tam byla celá armáda.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_6">
    <text>I kdybychom se na to rozhodli, tak jak jsem øekl, nemám dost lidí.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_7">
    <text>Mùeme poádat o lidi u Svobodovcù, pro nì je to dùleitìjší ne pro vás.</text>	
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_8">
    <text>Nechejte ty fanatiky, a je všechny pobijí. Já budu rád.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_9">
    <text>Po jejich vyhubení si myslíte, e kdo bude následujícím cílem? I teï se z Báru tìko dostanete. Navrhuji pouze doèasnou dohodu.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_10">
    <text>My... Dám si na to chvíli myslet...\n\nNedávno napadli naši prùzkumnou skupinu na Skladech. Jednoho našeho zabili, druhého zranili a poslednímu se podaøilo utéct a nahlásit to. Ranìného pravdìpodobnì zajali, jsem ochoten s nimi jednat, ale pouze pokud mi vydají toho vojáka. Pokud chcete, mùete se s nimi pokusit domluvit.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_11">
    <text>Bude to asi nevyhnutelné.</text>		
</string>



<string id="st_redemption_5_lukash_1">
    <text>Slyšeli jste o Promzónì?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_2">
    <text>Co pøesnì? Nemusíme nic slyšet, všechno vidíme sami. Fanatici se tam valí ze všech smìrù a støílejí na cokoli, co se hıbe. Pøedtím procházeli Rudım lesem, ale byly to spíš malé prùzkumné skupiny pro útok na Bariéru, protoe tam je pøíliš mnoho mutantù a anomálií. S velkımi oddíly je pro nì mnohem snazší jít ze Radaru. Teï se tam dostávají stejnì malımi skupinami, ale mnohem èastìji. Nemám dost lidí na to, abych mohl udret kontrolu nad celım územím neustále, a pøibıvá ranìnıch kadı den. Nevím, kolik jich u na Promzónì je, ale myslím, e jich tam je hodnì.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_3">
    <text>Sahaarov si myslí, e v Promzónì je vysílaè, kterı jim nedovolí jít tam pøímo ze Radaru, i kdy Monolit má prùchod, kterı zná jen oni. Vysílaè pùsobí pouze na zombifikované lidi, na normální stalkery to nemá ádnı vliv. Pokud by vypnuli toto zaøízení, mohli by volnì projít na jih velkımi skupinami.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_4">
    <text>Vysílaè proti fanatickım stalkerùm? Jakoby naopak k Vyíraèi? To zní uiteènì. Právì jsme našli plány celé továrny, vèetnì podzemních tunelù, kdy tam nebylo tolik tìch šílencù.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_5">
    <text>A kde je popsáno, jak se tam dostat?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_6">
    <text>Je to všechno tady. Vstupy a vıstupy, jsou tu i dva vchody do bunkru, ale plán samotného bunkru nemám. Co je uvnitø, není jasné. Chtìl jsi nìco navrhnout?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_7">
    <text>Ano, nìkdo by se musel dostat do tohoto bunkru a pøenastavit vysílaè tak, aby pokrıval celou Promzónu.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_8">
    <text>A vy s tìmi vìdci víte, jak to udìlat? No díky za sdílení plánù, hodnì štìstí tam.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_9">
    <text>Brzy u nebude èas na ertování, pokud to nikdo neudìlá. Zeptal jsem se Dlouhodobıch, ale na to nemají dost lidí. Jsou ochotni na dohodu na èas, pokud souhlasíte s pomocí... A vrátíte jim jejich zajatce.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_10">
    <text>A ty jsi taky legráckáø, e? Proè bychom se mìli vystavovat riziku, zejména kvùli tìmto idealistùm? Pro nás jsou fanatici stejnì jako oni.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_11">
    <text>S tìmi aspoò lze jednat. Pokud Monolit zaènou procházet celımi skupinami ze Radaru, myslíš si, e pùjdou na jih a na vás zapomenou? Budete obklíèeni a s nimi u se nedohodnete, to je jasné, a nemyslím, e máte dost lidí na další bariéry.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_12">
    <text>No, nevím... Na dobu moná, ale stále nemùeme pomoci, dokud nemáme zajištìnou dostateènou zásobu zbraní. Cestu od oldákù teï blokují mutanti, a mám všechny zaneprázdnìné v hlídkách.\n\nPokud dokáeš znièit hnízdo mutantù v Temném lese u jezera, kteøí stále napadají naše lidi a nedovolují jim setkat se s oldáky, potom bychom mohli mluvit.</text>	
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_13">
    <text>Dobøe, udìlám to.</text>		
</string>



<string id="st_redemption_5_lukash_14">
    <text>Zabil jsem ty vaše mutanty.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_15">
    <text>Ach, koneènì nìjaké dobré zprávy v tìchto èasech. No, tak mi teï povìz, co jsi chtìl øíct.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_16">
    <text>My vrátíme dlouhodovcùm jejich bojovníka, potom se setkáme a domluvíme se, jak porazit fanatiky. Po tom všechno znovu nastavíme na starou kolej.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_17">
    <text>Na slova je to snadné, ale nevím, zda se jim dá dùvìøovat. Navíc nevíme, kolik tìch šílencù teï je na Promzónì, protoe jsme je nepoèítali, jak bìhali kolem. Ale setkáme se s nimi a uvidíme.\n\nØekni jim, aby pøišli na chalupu, já pošlu jednoho z mıch nejzkušenìjších lidí, aby s nimi promluvil. Zatím budeme èistit oblast, abychom se nevystøelili navzájem pøi náhlém pohybu. Teï je mùu odvést.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_lukash_18">
    <text>Dobøe, øeknu jim to.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_5_voronin_12">
    <text>Pøivedl jsem vašeho bojovníka.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_13">
    <text>Neèekal jsem, e ještì ije, díky. Co øekli?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_14">
    <text>Øekli, e jsou pøipraveni se setkat a projednat situaci na chalupì.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_15">
    <text>V blízkosti jejich základny, aby nás bylo snazší pøepadnout? Dobøe, mùj kapitán nyní hlídá Divokou oblast, já mu dám vìdìt, a jde na Sklady, ale za podmínky, e pùjdeš také. Pokud se mu nìco stane, budeš za to zodpovìdnı.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_voronin_16">
    <text>Rozumím.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_5_freedom_cap_1">
    <text>Tak tady jsi koneènì.\n
    \nTake poslouchejte, tady jsem vymyslel pár nápadù. Podle plánu továrních budov je vstup do laboratoøe na vıchodní stranì. Fanatici jsou rozmístìni po celém obvodu, ale zejména na vıchodní stranì. Rozdìlíme se na dvì skupiny, první zaútoèí hlavním vchodem a pokusí se pøilákat co nejvíce monolitovcù z vıchodní èásti. Druhá skupina se bude probíjet skrz díru ve vıchodním plotu.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_freedom_cap_2">
    <text>Saharov øíkal, e dveøe nelze otevøít. Jak se tam dostaneme?</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_freedom_cap_3">
    <text>Tyto dveøe se otevírají pouze zevnitø, ale existuje ještì jeden vstup pøes bunkr na samém dnì, kterı se nachází nad laboratoøí. Na konci dolní chodby je ventilace, vstup do bunkru by mìl bıt za ní.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_freedom_cap_4">
    <text>To zní tak trochu divnì, ale pokud nemáme nic lepšího...</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_freedom_cap_5">
    <text>Podle mého je to skvìlı plán. No nic, myslím, e jsme hotovi, dejte vìdìt, a se sejdeme.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_freedom_cap_6">
    <text>Dobøe, dáme vìdìt.</text>		
</string>

<string id="st_redemption_5_duty_cap_1">
    <text>Zdá se, e by to mohlo fungovat, pøedám to Voroninovi. Dej vìdìt Barmanovi, a budeš pøipraven, on se spojí se Saharovem.</text>		
</string>
<string id="st_redemption_5_duty_cap_2">
    <text>Rozumím.</text>		
</string>


<string id="st_redemption_5_barman_1">
    <text>Pøedej Saharovovi, e se Dutá a Svoboda rozhodli pomoci.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_2">
    <text>Ji jsem se spojil, poádal tì, abys mu pøedal malı návod na nastavení vysílaèe.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_3">
    <text>Poèkej, já? A co jeho vìdci?</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_4">
    <text>Má pøedevším najaté stráe, schopné odrazit nájezdníky a støílet na malé mutace. Pokud vím, tak tam bude dost horko, take se na obranu pevností nepøipravovali. A samotní vìdci buï nepùjdou s vámi do støelby, nebo uteèou hned pøi první pøíleitosti.\n
    \nSaharov øekl, e u znáš zásady fungování zaøízení v obecnıch rysech. Také mi dal vìdìt, e to není sloité, staèí pár pák potáhnout.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_5">
    <text>Ach... No dobøe, øekni mi, co mám dìlat.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_6">
    <text>Take celkem jednoduché. Jakmile se dostaneš dovnitø a najdeš samotné zaøízení, mìly by tam bıt dvì kabiny, jsou vıše ne všechny ostatní. Nejdøív budeš muset potáhnout páku v obou. Potom se pøesunuješ k øídicímu centru, kterı by mìl bıt poblí, a na jedné z panelù by mìla bıt poslední páka. To je vše, co potøebuješ pro zmìnu reimu. Nezdá se to sloité.\n
    \nSaharov také dodal, e podle jejich vıpoètù by po náhlém nárùstu nìèeho tam všichni monolitovci v okolí mìli padnout mrtví, nebo jim to rozloí støechu. Take a si poradíš s vysílaèem, mùeš klidnì vylézt ven.\n
    \nJeštì nìco. Poádali nás také, abychom ve laboratoøi hledali všechno, co souvisí s vysílaèem. Pokud to najdeš, pøines to Saharovovi, je ochoten zaplatit za kadou vìc.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_7">
    <text>Jestli se nám vùbec podaøí dostat tam.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_8">
    <text>Dej vìdìt, a budeš pøipraven, napíšu všem, aby vyrazili.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_9_1">
    <text>Jsem pøipraven k akci hned teï, napiš všem.</text>
</string>
<string id="st_redemption_5_barman_9_2">
    <text>Dám vìdìt, a budu pøipraven.</text>
</string>


<string id="st_redemption_6_freedom_1">
    <text>Tak co tam?</text>
</string>
<string id="st_redemption_6_freedom_2">
    <text>Pøišli jsme sem teprve nedávno. Udìlali jsme si rychlı prùzkum, zdá se, e zaèínají posilovat svoje pozice. Teï pošleme zprávu Dutım, aby zaútoèili. Jakmile uslyšíme støelbu, nìkteøí fanatikové by mìli bìet k nim, a my zaèneme také.\n
    \nTake, znovu. Jakmile dojdeme k budovì za rohem, okamitì sestoupíme do vstupní šachty. Hlavní vchod je ji zabezpeèen, my zde zùstaneme a budeme kryt. Poté pùjdeme podél chodby k hlavnímu schodištnímu prùlezu, potom jdete dolù a k vìtrání. A si poradíš s vysílaèem, vyjdeš ven hlavním vchodem, nemusíš znovu jít do bunkru.\n
    \nOèekávám, e monolitovci budou bìhat po celé oblasti, a jakmile zjistí o našem útoku, zaènou se stahovat z rùznıch smìrù. Pokusíme se je dret zpátky co nejdéle.</text>
</string>
<string id="st_redemption_6_freedom_3">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

	<string id="st_redemption_6_stalker_1">
		<text>Oh, zabil jsi ty Upíry v Agropromu? </text> 
	</string>
	<string id="st_redemption_6_stalker_2">
		<text>Ano, a já...</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_6_stalker_3">
		<text>Jsem stalker, kterı byl v té skupinì. Barman mi øekl, e jsi našel jejich tìla...\n
		\nPoté jsem se dal na flám. Pak jsem slyšel rozhovory v Baru o tom, jak jsou všichni v háji kvùli Monolitùm. Zeptal jsem se Barmana, on mi to struènì vysvìtlil a já ho poprosil, aby se pøidal. Tøeba teï budu moci pro všechny udìlat nìco uiteèného, Barman mi dokonce našel starı oblek.</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_6_stalker_4">
		<text>Pro nováèky to tu bude nebezpeèné, ale kadá pomoc se bude hodit.</text> 
	</string>



<string id="st_redemption_6_freedom_news">
    <text>Jsme na místì, ten vstupní šachta je vpravo od budovy. Jdi, budeme tì pokrıvat, jak jen to pùjde.</text>
</string>

<string id="st_redemption_6_vakhar_1">
    <text>Zabijte všechny, koho vidíte.</text>
</string>
<string id="st_redemption_6_vakhar_2">
    <text>I zrádce je zde! Zabijte ho jako prvního!</text>
</string>

<string id="st_redemption_6_duty_freedom_news">
    <text>Stalkeru, povedlo se ti! Podívej, fanatikové padají mrtví nebo ztrácí rozum.</text>
</string>

<string id="st_redemption_6_sakharov_1">
    <text>Zdá se, e jsem pøeøídil Zónovı vysílaè.</text>
</string>
<string id="st_redemption_6_sakharov_2">
    <text>Podaøilo se vám to nakonec? To jsou skvìlé zprávy!\n
    \nJistì jste vykonali obrovskou slubu všem lidem a nám zvláštì. Tady, vezmìte to, zaslouili jste si to. Barman mi øekl, e pokud jste ještì nezavítali ke vùdcùm frakcí Dutı a Svoboda, tak jsou také ochotni vás odmìnit materiálnì.</text>
</string>
<string id="st_redemption_6_sakharov_3">
    <text>Dìkuji, a co teï?</text>
</string>
<string id="st_redemption_6_sakharov_4">
    <text>Nyní budeme mít èas zkoumat dokumenty a samotnı vysílaè Zóny dùkladnìji. Moná najdeme nìco zajímavého tıkající se všeho toho. Prozatím je to vše.</text>
</string>
<string id="st_redemption_6_sakharov_5">
    <text>Rozumím. Take zatím na shledanou.</text>
</string>


	<string id="st_redemption_finish_voronin_1">
		<text>Bylo mi øeèeno, e jste chtìl probrat nìco ohlednì Promzony? </text> <!-- Co jste chtìl -->
	</string>
	<string id="st_redemption_finish_voronin_2">
		<text>Slyšel jsem, e ten boj byl tvrdı, ani nevím, s èím sis musel uvnitø tìch bunkrù potıkat. Ale jsem rád, e jsi to zvládl... Doufám, e teï u bude všechno jako døív.\n
		\nPoprosil jsem Petøenka, aby pro tebe nìco vyzvedl, vezmi si tohle.</text> <!-- odmìna -->
	</string>
	<string id="st_redemption_finish_voronin_3">
		<text>Dìkuji.</text> 
	</string>



<string id="st_redemption_finish_lukash_1">
    <text>Kámo, udìlali jsme to! Teï budou fanatici jako obvykle naráet na naše obranné pozice, kde je aspoò mùeme zastavit.\n
    \nTady, pøipravili jsme pro tebe nìco.</text>
</string>
<string id="st_redemption_finish_lukash_2">
    <text>Dìkuji.</text>
</string>

<string id="st_redemption_finish_sakharov_1">
    <text>Nalezl jsem nìkteré vìci v laboratoøi Zóny.</text>
</string>
<string id="st_redemption_finish_sakharov_2">
    <text>Tak, pojïme se na to podívat... Ano... To je zajímavé.\n
    \nTohle se nám bude hodit, díky, tady jsou vaše peníze.</text>
</string>
<string id="st_redemption_finish_sakharov_3">
    <text>Dìkuji.</text>
</string>

<string id="st_redemption_finish_sakharov_41">
    <text>Podaøilo se ti shromádit dostatek informací.\n
    \nZde je speciální odmìna za tvé úsilí.</text>		<!-- všechno sesbíráno -->
</string>
<string id="st_redemption_finish_sakharov_42">
    <text>Budeme potøebovat více pøedmìtù s informacemi, pøines nám vše, co jsi mohl najít.</text>		<!-- nesbíráno všechno -->
</string>
<string id="st_redemption_finish_sakharov_51">
    <text>Tohle bude uiteèné, díky znovu.</text>		<!-- díky -->
</string>
<string id="st_redemption_finish_sakharov_52">
    <text>Dobøe, sbohem.</text>		<!-- sbohem -->
</string>


<string id="st_redemption_end_illeon_join">
    <text>Pojï se mnou.</text>
</string>


</string_table>
