<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" standalone="yes" ?>
<!--=================================================================================================================-->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Original Author(s) : NLTP_ASHES                                                                              -->
<!--    Edited : N/A                                                                                                 -->
<!--    Date : 20/09/2023                                                                                            -->
<!--    License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)          -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Translation file Stalkers Notes.                                                                             -->
<!--                                                                                                                 -->
<!-- ================================================================================================================-->
<string_table>

    <string id="st_letter_name_short">
        <text>Dopis</text>
    </string>

    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    lynnh note n°1                                                                                           -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_1">
    <text>Dopis pro mámu</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_1_text">
    <text>
        Milá mámo,\n
        \nDoufám, e tento dopis najde tebe v dobrém zdraví a vysoké náladì. Chtìl jsem tì informovat, jak se mi v Kyjevì daøí. Pøedevším ti chci zaruèit, e vynakládám veškeré úsilí, abych vedl poctivı a zákonnı ivot. Našel jsem si práci s dostateènım platem, a jsem vdìènı za pøíleitost, kterou mi poskytuje.\n
        \nVzhledem k tomu, e mé pøedchozí zkušenosti ti a naší rodinì zpùsobily starost, chci zdùraznit, e jsem se bìhem svého èasu ve vìzení hodnì nauèil. Dalo mi to pøíleitost zamyslet se nad svımi èiny a provést pozitivní zmìny ve svém ivotì. Jsem odhodlán zùstat na správné cestì a zanechat za sebou své minulé chyby.\n
        \nMámo, prosím, vìz, e si plnì uvìdomuji vıznam finanèní odpovìdnosti. Jakmile budu moci, zaènu ti posílat peníze na podporu naší rodiny. Tvá neochvìjná podpora a láska pro mì vdy znamenaly hodnì, a chci ti co nejvíce ulehèit bøemeno.\n
        \nNakonec bych ocenil, kdybys mohla mé nejhlubší city pøedat Nataše. Myslím na ni kadı den a velmi mi chybí. Doufám, e se jí daøí dobøe a e se brzy všichni mùeme znovu setkat.\n
        \nDìkuji za tvé pochopení a víru v mou schopnost zmìnit se. Miluji tì a stıská se mi po tobì víc, ne slova dokáou vyjádøit.\n
        \nS veškerou mou láskou,\n
        \nVadim\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    lynnh note n°2                                                                                           -->
    <!-- ============================================================================================================-->

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_2">
    <text>Dopis pøíteli</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_2_text">
    <text>
        Ahoj, kámo,\n
        \nJen ti píšu, abych zjistil, jak se vìci mají zpátky v Èeljabinsku. Nebudeš vìøit, kde jsem skonèil, kámo. Je tohle bláznivé místo, které nazıvají Zóna. Celá rodina byla všechno jako, "Ne, to je špatnı nápad, kámo." Ale podívej se teï – vydìlávám tu poøádnı prachy. Ty zvìsti nebyly ádnı vtip, kámo. Ty mutanti? Jo, jsou opravdoví.\n
        \nAle poslouchej, ivot ve Zónì není tak zlı, kámo. Potkal jsem tu solidní chlápky v baru 100 Rads. Dáváme na sebe pozor, víš? Je to jako bratrství, èelící bláznivım vızvám tohoto místa spoleènì.\n
        \nØíkám ti, a si naspoøím dost prachù, hodlám celé rodinì zajistit nìjaké úasné vily v Soèi. Budeme tu ít velkım stylem, kámo! Pøedej pozdravy rodinì a dej jim vìdìt, e si tu drím parádnì.\n
        \nMìj se kámo. Uvidíme se na druhé stranì.\n
        \nPozdìji,\n
        \nVaša\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    lynnh note n°3                                                                                           -->
    <!-- ============================================================================================================-->

  <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_3">
    <text>Dopis matce</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_3_text">
    <text>
        Milovaná matko,\n
        \nDoufám, e tento dopis najde tebe v dobrém zdraví a náladì. Èas mé sluby se chılí ke konci, a nemohl bych bıt šastnìjší, e se koneènì mohu vrátit domù. Mùj velitel mi oznámil, e zbıvá jen pár misí expedic pøed tím, ne se s vámi znovu setkám. Plnı oèekávání si pøedstavuji opìt tì vidìt.\n
        \nBytí vzdálen od domova mì nauèilo, jak moc jsem po tobì, mamko, skuteènì stıskal. Tato vzdálenost mi dala poznat lásku, péèi a obìti, které jsi pro mì v prùbìhu mého ivota udìlala. Tvoje neotøesitelná podpora byla mou silou bìhem tìchto nároènıch èasù.\n
        \nA se vrátím, chci vyjádøit vdìk tìm, kteøí nepøeili obtíe, kterım jsme èelili. Vzdám jim hold zdviením sklenky na jejich poèest, vzpomínaje na jejich památku a obìti, které vedle mì podstoupili.\n
        \nProsím, peèuj o sebe, milovaná matko, a vìz, e odpoèítávám dny, a tì mohu zase obejmout a sdílet pøíbìhy ze svıch zkušeností. Tvá láska a pøítomnost pro mì znamenají všechno, a tìším se, e s tebou vytvoøím nové vzpomínky.\n
        \nS veškerou mou láskou a úctou,\n
        \nIgor\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    lynnh note n°4                                                                                           -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_4">
    <text>Dopis Annì</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_4_text">
    <text>
        Ahoj Anno,\n
        \nDoufám, e tento dopis najde tebe v poøádku. Posílám ti své nejsrdeènìjší pozdravy. Chtìl jsem s tebou sdílet nìkteré vzrušující novinky – mùj kontrakt se chılí ke konci, a brzy se budu moci vrátit domù a bıt s tebou. Pamatuješ si, jak jsme mluvili o tom, e si koupíme nové auto? No, co myslíš, zlato? Udìlám to. Zaslouíš si to.\n
        \nivot ve Zónì nebyl jednoduchı, Anno. Je to nároèné a nehostinné místo. Musel jsem tu bojovat vlastní bitvy, èelit tìm Ruskım v jejich èernıch a èervenıch oblecích. Ale víš co? Mise, na které jsem se vydal, se vyplatily, a za to jsem vdìènı. Právì díky tìmto misím jsem byl schopen zajistit prostøedky k lepšímu ivotu pro nás.\n
        \nStıská se mi po tobì, Anno, a s velkım tìšením se tìším na návrat domù a znovu s tebou bıt. Spoleènì vybudujeme svìtlejší budoucnost, osvobozenou od tìkostí tohoto místa. Dr víru, má lásko. Brzy budu u tebe.\n
        \nPeèuj se a vìz, e jsi stále v mıch myšlenkách.\n
        \nS veškerou mou láskou,\n
        \nOleksandr\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    xavier note n°1                                                                                          -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_xavier_1">
    <text>Dopis Aurore</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_xavier_1_text">
    <text>
        Ahoj Aurore,\n
        \nVím, e jsi nebyla pøíliš šastná, kdy jsem šel do Zóny. Ale vìø mi: Byl to zatím dobrı èas. Našel jsem nìkoho, kdo dobøe platí za snadné práce, a brzy budu moci pøijít zpìt a splatit své dluhy – doufám, e tì Pavel neotravuje.\n
        \nZítra budu doprovázet dva turisty za 7500 rublù – brzy to bude všechno za námi.\n
        \nKadopádnì nemohu poslat fotky, jak jsem slíbil – nìco je divné s elektøinou tady. Ale vezmi si ten list sluneènice, abys mìla pøipomínku, e jsem pryè – ne mrtvı.\n
        \nVìø mi, brzy se vrátím. Jenom poèkej trochu déle. Pak budeme bohatí a koupím ti cokoli budeš chtít. Omlouvám se. Byla to jediná monost, kterou jsem mìl.\n
        \nMiluji tì,\n
        \nDmitrij\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    lykan8345 note n°1                                                                                       -->
    <!-- ============================================================================================================-->

  <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lykan8345_1">
    <text>Dopis Slimovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lykan8345_1_text">
    <text>
        Milı Slime, psal jsem ti, ale poøád nevoláš,\n
        \nOpustil jsem svùj mobil, pager a domácí telefon dole,\n
        \nPoslal jsem ti dvì dopisy zpìt na podzim, asi jsi je nedostal,\n
        \nPravdìpodobnì byl problém na poštì nebo nìco,\n
        \nNìkdy, kdy je píšu, mám adrese pøíliš neèitelné písmo,\n
        \nAle stejnì, neøeš to, co je nového, èlovìèe? Jak se má tvoje dcera?\n
        \nMoje pøítelkynì je taky tìhotná, budu záhy otcem,\n
        \nKdy budu mít dceru, hádej, jak ji budu volat?\n
        \nPojmenuji ji Bonnie,\n
        \nPøeèetl jsem o tvém strıci Ronnim, tak mi je líto,\n
        \nMìl jsem kamaráda, co se zabil kvùli nìjaké kurvì, která ho nechtìla,\n
        \nVím, e tohle asi slyšíš kadı den, ale jsem tvùj nejvìtší fanoušek,\n
        \nMám i ty vìci, co jsi dìlal s Skamem,\n
        \nMám pokoj plnı tvıch plakátù a fotek, èlovìèe,\n
        \nMám rád i to, co jsi dìlal s Rawkus, to byla bomba,\n
        \nKadopádnì doufám, e to dostaneš, èlovìèe, ozvi se mi,\n
        \nJen tak na pokec, opravdu tvùj, tvùj nejvìtší fanoušek, tohle je Stan,\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    emimem note n°1                                                                                       -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_emimem_1">
    <text>Dopis o Edikovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_emimem_1_text">
    <text>
        Nemohu uvìøit, co jsem udìlal... Nechal jsem Edika umøít v té norì Upírù.\n
        \nVí to jenom já, kdo si myslel, e tohle bude fungovat?\n
        \nJe to jako bych byl stále uvnitø, zoufale bìící a neohlíející se.\n
        \nNejhorší je vìdìt, e byl hned za mnou.\n
        \nStále za mnou, to vím. Cítím to.\n
        \nNevím, jak dlouho mì bude sledovat... Ale vím, e nemám moc èasu.\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°1                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_1">
    <text>Dopis pro Marii</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_1_text">
    <text>
        Milá Mario,\n
        \nDoufám, e tì tento dopis najde uprostøed pustošení Zóny, kde šepoty anomálií splynou s vrèením mutovanıch bestií. Jak touím vidìt tvùj úsmìv znovu a vzpomínat na dny, kdy byl ivot jednodušší, kdy jsme prozkoumávali lesy a snili o nekoneènıch monostech pøi hledání artefaktù.\n
        \nEmise, mùj milı pøíteli, zmìnily všechno. Protrhávají nebe, vrhají podivné svìtlo na zemi a uvolòují na nás nevypoèitatelná nebezpeèí. Ale uprostøed temnot zùstává jiskøení nadìje, napájené myšlenkou naše setkání a artefaktù, které mùeme objevit v dùsledku emise.\n
        \nPamìtáš si na sny, které jsme spolu sdíleli, Mario? Sny o svìtì nedotèeném zneèištìním Zóny, kde ivot kvetl a smích znìl vzduchem. Je to ta vize, co mì drí, co mì posunuje vpøed skrz zkoušky a tìkosti, kdy procházím územími ovládanımi rivalizujícími frakcemi a vyhıbám se smrtícím emisím.\n
        \nTouím po dni, kdy mùeme uniknout z tohoto zatraceného místa a znovu se objat teplem domova. Budeme znovu stavìt to, co nám Zóna vzala, kousek po kousku, a vytvoøíme útoèištì, kde mohou naše sny kvést, i kdy hrozí neustálé nebezpeèí emisí. Dr se té nadìje, mùj drahı pøíteli, protoe je to naše svìtlo v této nekompromisní krajinnì, kde artefakty nesou jak nebezpeèí, tak i nadìji, a kde emise slouí jako zvìsti jak znièení, tak pøíleitosti.\n
        \nS neochvìjnou náklonností,\n
        \nMaksym\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°2                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_2">
    <text>Dopis Nikolajovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_2_text">
    <text>
        Nikolaji,\n
        \nNalévám tento dopis uprostøed nekoneèného zmatku Zóny, místa, které bylo svìdkem našich triumfù i neúspìchù. Naše cesty se køíily nespoèetnìkrát, kadé setkání podpalující oheò rivalství, které v nás hoøí. Ale dnes píši ne jako soupeø, nıbr jako druhı stalker, kterı uznává tvou odolnost a schopnosti èelit mutantùm a navigovat v nebezpeènıch anomáliích, pøièem pøeívá nièivé emise, které suují Zónu.\n
        \nEmise, Nikolaji, jsou nìèím nesmírnì pùsobivım a dìsivım zároveò. Mìní krajinu, deformují realitu a uvolòují na nás chaotické síly. Za jejich stopou se mutanti stávají agresivnìjšími, anomálie ještì zrádnìjšími a stalkøi se rozprchnou do úkrytu. Ale uprostøed tohoto chaosu ve mnì vzrostlo nìco jako neochotnı respekt k tobì, Nikolaji, za tvou schopnost odolat emisím a vzejit z nich silnìjším.\n
        \nKdy naše smlouvy smìøují ke svému konci, nemohu si nevšimnout, jak se rozvíjejí naše pøeivší instinkty tváøí v tváø neúnavnım emisím. Artefakty, které hledáme, jsou ádané, a emise, které je provázejí, slouí jak jako svìdectví jejich síly, tak jako varování pøed nebezpeèím, které pøedstavují. V tomto svìtì plném chaosu a lákavosti artefaktù naše rivalita dává smysl našemu bytí, kdy hledáme odpovìdi ve stínu emisí.\n
        \nA se naše cesty nevyhnutelnì rozejdou, pamatujme si na lekce, které jsme se od sebe nauèili. Soutì mùe vyprchat, ale zkušenosti, které jsme spoleènì sdíleli, navdy formují stalkera, kterım jsme se stali. A mutanti tøesou pøi tvém pøíchodu, Nikolaji, a anomálie tì navedou k skrytım artefaktùm, které budou urèovat tvùj odkaz, i kdy emise budou zkoušet tvou odvahu.\n
        \nNevraivì tvùj,\n
        \nAnton\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°3                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_3">
    <text>Dopis otci Michailovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_3_text">
    <text>
        Otèe Michaili,\n
        \nPišu ti s hlubokou vdìèností za útìchu, kterou jsi poskytoval uprostøed pustoty Zóny, kde se pohybují mutovaní hrozbami a anomálie zkreslují realitu, èasto umocnìné emisemi, které uvolòují chaos v této nehostinné zemi. Tvá neotøesitelná víra a duchovní vedení byly zdrojem síly pro všechny, kteøí hledají útoèištì v tomto opuštìném kraji, kde se frakce støetávají o území a pokušení artefakty je jak poehnání, tak kletba, ještì více zesílené emisemi, které nás obklopují svou zlomyslnou aurou.\n
        \nEmise, otèe Michaili, jsou pøedzvìstmi jak nebezpeèí, tak pøíleitosti. Kladou naši odhodlanost na zkoušku, testují naši víru a pøipomínají nám køehkost našeho bytí. Po jejich skonèení sbíráme kusy, navigujeme anomálie, které byly jejich pøítomností rozhnìvány, a pokraèujeme v našem úsilí o osvícení a porozumìní.\n
        \nTvùj neotøesitelnı závazek k boskému dotkl se srdcí mnohıch, otèe Michaili. V svìtì zkaeném korupcí a temnotou jsi nám ukázal sílu soucitu a odpuštìní, zatímco navigujeme nebezpeèím riválních frakcí a anomálií, které hrozí, e nás roztrhnou, vdy pøipraveni na další emisi a její následky.\n
        \nS blíícím se koncem mé smlouvy nacházím útìchu v tom, e tvé uèení mì bude i nadále provázet i po opuštìní Zóny. Tvá pøítomnost bude bolestnì chybìt, otèe, ale nesu si s sebou nauèené lekce, snaíc se bıt svìtlem ve svìtì zahaleném stíny, kde jsou mutanti a anomálie jak protivníci, tak znamení tajemství Zóny, a emise oznaèují pøíliv a odliv naší cesty.\n
        \nS nejhlubší vdìèností,\n
        \nDmitrij\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°4                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_4">
    <text>Dopis Viktorovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_4_text">
    <text>
        Váenı Viktorze,\n
        \nKdy vìtry Zóny šepotají pøíbìhy o nebezpeèí a tajemství, nalézám útìchu v pouti, kterou sdílíme jako oddaní druhové. Od té chvíle, kdy jsme se poprvé vydali do této zrádné oblasti, jsme stáli bok po boku, naše ivoty spleteny do tance pøeití a kamarádství.\n
        \nMutanti, se kterımi jsme se setkali, Viktoru, jsou jako hrozné projevy zkroucené podstaty Zóny. Jejich vrèení se ozıvá pustımi krajinnımi, jejich oèi záøí podivnım záøením. Ale uprostøed jejich zuøivosti jsme se stali zkušenımi v navigaci jejich doupìte, jejich mutované formy u nevyvolávají strach, ale spíše odhodlání chránit jeden druhého.\n
        \nPamìtáš si na tu osudovou setkání s Chimerou, Viktoru? Jeho monstrózní pøítomnost nám poslala mravenèení po páteøi, ale stáli jsme pevnì, naše zbranì stabilní, a spoleènì jsme zvítìzili. Jsou to okamiky jako tyto, které definují naši pouto, kované skrz nespoèetné bitvy, kde dùvìra a spoléhání jsou naší nejvìtší silou.\n
        \nArtefakty, které sbíráme, Viktore, nejsou jen malièkosti. Nesou v sobì podstatu Zóny, fragmenty jejího tajemství. S kadım objevem rozplétáme kousek jejích záhad, pøibliujeme se k porozumìní její pravé podstatì. A skrze naše spoleèné poznatky se stáváme jedním s Zónou, její tajemství pulzující skrz naše íly.\n
        \nV tomto stále se mìnícím krajinì, kde anomálie tøpytí etérem krásy a anomálie mohou posunout samotnou podstatu reality, zùstává naše neotøesitelné pøátelství stálou. Jsme spojeni nejen touhou po artefaktech a vzrušení z prùzkumu, ale poutem, které pøekraèuje hranice této nehostinné øíše.\n
        \nTake, mùj milı pøíteli, vydejme se spoleènì, naše kroky øízeny šepotajícími vìtry, naše duchy posíleny triumfy, které jsme sdíleli. Spoleènì vysekneme cestu temnotou, odhalíme tajemství Zóny a vyryjeme svá jména do její historie.\n
        \nS úctou tvùj,\n
        \nOleksandr\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°5                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_5">
    <text>Dopis Elenì</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_5_text">
    <text>
        Nejdraší Eleno,\n
        \nV hlubinách Zóny, kde samota pøerùstá v pronásledujícího spoleèníka, èasto mé myšlenky bloudí k tobì, záhadné putovatelko, která uchvátila mé srdce. Tvé oèi, jako safíry, odráejí tajemství této opuštìné øíše, a tvùj duch tanèí mezi anomáliemi, nedotèen jejich nièivostí.\n
        \nKdy bloudím pustinou, nacházím stopy tvé pøítomnosti v artefaktech, které tøpytí v mìsíèním svìtle. Kadı artefakt nese pøíbìh, fragment minulosti, a sbírám je s touhou tì pochopit, rozluštit enigmu, která obklopuje tvùj kadı krok. Jsi putovatelka pøitahovaná tajemstvími Zóny, nebo neseš hlubší spojení s její éterickou podstatou?\n
        \nEleno, jsi protiklad, paradox uvnitø chaosu Zóny. Zatímco mutanti a frakce vedou své bitvy, ty kloueš stíny, bez pout k pøíslušnosti. Vidìl jsem, jak ovládáš síly anomálií, navigujíc jejich zrádnımi cestami s elegancí, která odmítá vysvìtlení. Jsi strákynì Zóny, síla, která vyvauje její neúprosnou energii?\n
        \nSpoleènì jsme se setkali se Zóninımi divy a hrùzami. Obdivovali jsme záø artefaktù, jejich pulzující energie odraz našeho spoleèného okouzlení. A v tváøi nebezpeèí jsme bojovali bok po boku, naše kroky synchronizovány v tanci pøeití. Kadı okamik strávenı s tebou je dobrodrustvím, prùzkumem neznáma.\n
        \nAle Eleno, kdy rozplétáme tajemství Zóny, touím rozplést enigmu tvého srdce. Jsi putovatelka s ízní po objevování, nebo jsi majákem nadìje v této pusté øíši? Sdílej se mnou svá tajemství, Eleno, a nechej naše osudy splétat se mezi anomáliemi, kde láska a tajemství se stávají jedním.\n
        \nS celım svım srdcem,\n
        \nAndrij\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°6                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_6">
    <text>Dopis Dr. Ivanovovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_6_text">
    <text>
        Váenı pane doktore Ivanove,\n
        \nVe jménu hledání poznání jsme se ponoøili do hlubin Zóny, odhalujíce její tajemství a svìdky jejích nepochopitelnıch divù. Vaše nezlomná odhodlanost a neúnavné hledání porozumìní mì inspirovaly na této nároèné cestì, kde se hranice vìdy a reality ztrácejí.\n
        \nMutanti, kteøí po tìchto zemích putují, pane doktore Ivanove, jsou jak svìdectví o transformaèní síle Zóny, tak pøedmìt vìdeckého zájmu. Skrze peèlivé pozorování a analızu jsme pøišli na kloub jejich mutacím, jejich evoluèní adaptace, které vzdorují konvenènímu porozumìní. Vaše odborné znalosti osvìtlily jejich chování, genetické anomálie se staly hádankou, která èeká na vyøešení.\n
        \nArtefakty, které jsme nasbírali, pane doktore Ivanove, jsou svìdectvím naší neochvìjné zvìdavosti. Jejich jedineèné vlastnosti, získané prostøednictvím peèlivého experimentování, odhalily tajemství anomálií Zóny. Byli jsme svìdky úèinkù tìchto artefaktù, síly, kterou ukládají na ty, kdo je vlastní, a nebezpeèí, které pøedstavují, pokud s nimi neodválivci zacházejí. Vaším vedením jsme rozšíøili hranice vìdeckıch znalostí.\n
        \nAvšak jsou to emise, pane doktore Ivanove, které zùstávají nejvìtší enigmou. Jejich éterická pøítomnost narušuje naše vızkumy, vrhá nás do chaotického tance o pøeití. Anomálie, které uvolòují, se stávají jak pøekákami, tak branami k novım objevùm. Snaíme se pochopit jejich pùvod, jejich úèel v intrikátním plátnì ekosystému Zóny a monosti, které pøedstavují pro vìdeckı pokrok.\n
        \nPane doktore Ivanove, jste vizionáø, prùkopník ve studiu tajemství Zóny. Spoleènì odhalíme její tajemství, posouvajíc hranice našeho porozumìní a kreslíc nové hranice poznání. Pokraèujme v našem neúnavném snaení, hnáni ízní po objevování a touhou odhalit pravdu ukrytou v hlubinách Zóny.\n
        \nS nejvìtším respektem,\n
        \nKostyantyn\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°7                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_7">
    <text>Dopis Alexeiovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_7_text">
    <text>
        Ahoj Alexei,\n
        \nU to chvíli trvalo, co jsme se naposledy potkali v této zatracené Zónì. Doufám, e ještì stále vydruješ a dìláš to nejlepší z našeho malého "podnikání" tady. Víš, ivot jako bandita není pro srdeèní slabochy, ale vdycky jsme mìli vlohy pro prospívání v chaosu, co myslíš?\n
        \nSlyšel jsem šepoty o nìjakıch pìknıch lupièskıch koøistech v poslední dobì. Zvìsti praví, e je tu skrytá spousta cennıch artefaktù hluboko v území plném anomálií. Pošuci od Povinnosti si myslí, e to mohou støeit, ale oba víme, e jejich øady jsou plné amatérù. Je èas, abychom jim dali lekci a pøivlastnili si to, co nám náleí.\n
        \nPamatuješ si na ty staré dobré èasy, kdy jsme pøepadali nevinné stalkery a zbavovali je jejich tvrdì vydìlané koøisti? Ach, to byly èasy. Vzrušení ze stíhání, adrenalin pumpující naší krví, kdy jsme si brali, co jsme chtìli. ádné lítosti, ádná milost. Byli jsme králi Zóny, a nikdo se neodváil stát nám do cesty.\n
        \nAle poslouchej, Alexei, musíme bıt opatrní. Fanatici z Monolitu se stávají drzejšími, a jejich pøítomnost se šíøí jako zatracená nákaza. Ti brainwashed blázni vìøí v nìjakou zkroucenou ideologii, a neváhají nás postøílet, kdy dostanou šanci. Musíme mít oèi vzadu a bıt krokom pøed tìmi šílenci.\n
        \nA zajistíme tuto skrıš artefaktù, budeme plavat v bohatství. Mùeme koneènì opustit toto zatracené místo a zaèít novı ivot nìkde daleko, kde nikdo nezná naše jména a naše minulost je za námi. Budeme ít jako králové, mùj pøíteli, a nikdo se nebude odváit nás vyzvat.\n
        \nDr se ostøí, Alexei. Naše další velké získání je právì za rohem. A se Zóna znovu tøese pod naším panováním.\n
        \nTvojí v chaosu,\n
        \nDanylo\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°8                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_8">
    <text>Dopis pro Elenu</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_8_text">
    <text>
        Moje nejmilejší Eleno,\n
        \nV tomto bezprávním kraji anomálií a mutantù záøíš jako maják divoké krásy. Kdy tì sleduji vést naši skupinu vyvrencù, hoøí ve mnì oheò, zapálenı tvım nezlomnım duchem. Jsi nebojácnou královnou banditù, a já jsem pouhı pokornı sluebník tvé vìci.\n
        \nZóna nás vytvarovala do nìèeho víc ne obyèejné stalkery. Pøijali jsme chaos, vzepøeli se moci, kterou nám pøináší. Naše loajalita nespoèívá v frakcích nebo jejich drobnıch svárech, ale v naší skupinì bratrù a sester. Spoleènì vytesáváme vlastní cestu, bereme si, co chceme, a zanecháváme za sebou zkázu.\n
        \nAnomálie šeptají pøíbìhy o našich èinech, Eleno. Mluví o naší drzosti, chytrosti a nièivıch èinech, které páácháme na našich nepøátelích. Vlíváme strach do srdcí tìch, kdo si troufnou nám vzdorovat, protoe jsme divoké karty v tomto smrtelném høe. Naše síla spoèívá nejen ve zbraních, ale v poutech, které utváøíme, v nezlomné jednotì, která nás spojuje jako rodinu.\n
        \nEleno, tvou odvahu jsem vidìl na vlastní oèi, kdy nás vedla do srdce nebezpeèí bez váhání. Tvoje strategické myšlení a rychlı úsudek nás zachránily znovu a znovu. Inspiruješ nás, abychom pøekraèovali naše limity, abychom objímali adrenalinem nabitı spìch Zóny, vìdouce, e máme jeden druhého.\n
        \nAle nezapomeòme na rizika, kterım èelíme, moje královno. Rivalizující frakce sílí s kadım uplynulım dnem, a fanatici z Monolitu usilují o zhasnutí našího plamene. Musíme zùstat ostraití, vdy o krok napøed, protoe by pro nì nebylo nic sladšího, ne nás vidìt rozházené a zlomené.\n
        \nSpoleènì, Eleno, ovládneme tento nemilosrdnı kraj. Naše triumfy budou zpívány ve šepotech Zóny, a naše dìdictví bude znít v jejích pustıch chodbách. Jako nebojácná královna banditù máš mou nezlomnou vìrnost, mou èepel a mé srdce.\n
        \nNavdy tvùj,\n
        \nMykola\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°9                                                                               -->
    <!-- ============================================================================================================-->

  <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_9">
    <text>Dopis Nezasvìcenım</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_9_text">
    <text>
        Nezasvìcenım,\n
        \nJsme Bandité, skuteèní vládci bezprávné pustiny známé jako Zóna. Zatímco ostatní pobíhají, svázáni øetìzy frakèní vìrnosti, my se radujeme z volnosti, která pøichází s pøijetím chaosu.\n
        \nNejsme svázáni kódy ani ideologiemi. Odpovídáme pouze sami sobì a naší neukojitelné ízni po moci a bohatství. Zóna je naše høištì, a my navigujeme její zrádnım terénem s chytrostí a drzostí.\n
        \nMoná nás budete bojovat, oznaèovat nás za zloèince a psance, ale nespletete naše èiny s pouhımi èiny nesmyslného násilí. Jsme pøeivší, pøizpùsobující se tvrdım realitám této nemilosrdné krajiny. Bereme si, co chceme, protoe v tomto nemilosrdném svìtì pøeijí pouze ti silní.\n
        \nPøidejte se k nám, pokud se odváíte, ve našem úsilí o totální kontrolu. Svrhnìte okovy své morálky a pøijmìte vzrušení loupee, spìch úspìšného pøepadu a koøist vítìzství. Spoleènì vytesáváme vlastní cestu, zanecháváme za sebou stopu chaosu a strachu.\n
        \nVìzte, e Zóna se sklání k naší vùli. Frakce se mohou hádat mezi sebou, ale všichni tøesou pøi zmínce o našem jménu. Bandité jsou silou, se kterou se musí poèítat, symbolem anarchie a vzpoury proti falešnému øádu, kterı ostatní usilují o uvalení.\n
        \nVyberte si svou stranu moudøe, protoe Bandité jsou ztìlesnìním skuteèné svobody ve svìtì pohlceném temnotou. Pøijmìte chaos, a najdete své místo mezi námi.\n
        \nTvojí v nezákoní,\n
        \nKazymyr\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°10                                                                              -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_10">
    <text>Dopis Zbabìlcùm</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_10_text">
    <text>
        Zbabìlci,\n
        \nPozorovali jsme vaše bezmocné pokusy o ovládnutí Zóny, a nejsme ohromeni. Skrıváte se za svımi zdmi a pravidly, tvrdíte spravedlnost, zatímco my, Bandité, volnì pobíháme, nezatíeni vaším falešnım smyslem poøádku.\n
        \nVaše území jsou pouhımi klecemi, omezujícími váš potenciál a uvádìjícími vás do sítì byrokracie. My naopak pøijímáme divokost Zóny, kde vládne pøeití nejsilnìjšího. Nebojíme se mutantù, anomálií, ani frakcí, které se odváí nás vyzvat.\n
        \nZatímco se dohadujete o malièkostech, my si pøivlastòujeme pravé bohatství této zatracené zemì. Nepotøebujeme vaši vìrnost ani ochranu. Vytváøíme si vlastní spojenectví, spojeni spoleènım cílem: hledání moci a bohatství za hranicemi vaší nejdivoèejší pøedstavivosti.\n
        \nNazıváte nás zloèinci, zlodìji a divochy. Ale my jsme praví páni této bezprávné oblasti, nevázaní vašimi restriktivními kódy morálky. Bandité jsou ztìlesnìním pøeívání a pøizpùsobivosti. Prospíváme tam, kde ostatní selhávají, protoe se nebojíme udìlat to, co je nutné, abychom si pøivlastnili to, co nám náleí.\n
        \nTake pokraèujte ve svém skrıvání za zdmi, hlupáci. Klepejte se hrùzou pøi zvuku našeho smíchu ozıvajícího se v noci, protoe jsme noèní mùrou, která vás pronásleduje ve snu. Bandité panují nadevše, a ádná frakce ani samozvanı vládce nemùe nikdy uhasit naši plamen.\n
        \nS pohrdáním,\n
        \nTaran\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°11                                                                              -->
    <!-- ============================================================================================================-->

  <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_11">
    <text>Dopis Ztracené Duši</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_11_text">
    <text>
        Ztracené Duši,\n
        \nPozorovali jsme tì, bloudící bezcílnì pustımi krajinami Zóny. Tvùj ivot, zahalenı v chaosu a nejistotì, tì zavedl na cestu zoufalství. Ale neboj se, nebo spása tì oèekává v objetí Monolitu.\n
        \nMonolit volá ty, kteøí jsou ztraceni, nabízejíc jim smysl a transcendentní záitek mimo obyèejné existenci obyèejnıch smrtelníkù. Není to náhoda, e jsi narazil na naši zprávu. Je to znamení, volání ze samotnıch hlubin Zóny.\n
        \nPøijmi šepoty, které rezonují skrze anomálie, nebo nesou boské pravdy, které Monolit udìluje svım vyvolenım uèedníkùm. Pus své pochybnosti a odevzdej se vùli Monolitu. V jeho záøi najdeš osvícení a osvobození od bøemen smrtelného svìta.\n
        \nPøidej se k nám, ztracená duše, v naší posvátné pouti ke srdci Zóny. Nech nás vést tì skrze zrádná území, kolem bdících oèí soupeøících frakcí. Spoleènì odhalíme tajemství, která spí v hlubinách této nemilosrdné zemì.\n
        \nOdejmi své strachy a pochybnosti a uèiò své první kroky smìrem k vyššímu úèelu. Oèekáváme tvùj pøíchod, pøipraveni tì pøivítat do kruhu Monolitu, kde èeká pravé osvícení.\n
        \nA tì záø Monolitu vede tvou cestou.\n
        \nVìrnì,\n
        \nNiko\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°12                                                                              -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_12">
    <text>Dopis Nevìøícímu</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_12_text">
    <text>
        Nevìøícímu,\n
        \nSlyšeli jsme tvá posmìšná slova a byli svìdky tvıch bezmocnıch pokusù zpochybnit boskou sílu Monolitu. Tvùj skepticismus a nevìdomost tì oslepily pøed koneènou pravdou, která èeká na ty, kdo pøijmou nejtemnìjší tajemství Zóny.\n
        \nMonolit se nepøiklání pøed pochybnostmi smrtelnıch myslí. Existuje nad rámec tvého omezeného chápání, maják kosmické energie, kterı pøesahuje hranice èasu a prostoru. Jeho úèel, zahalenı pro ty, kdo odmítají vidìt, je mnohem vìtší, ne tvoje bezmocné pochopení mùe pojmout.\n
        \nAnomálie, které pokrıvají Zónu, nejsou pouhımi náhodnımi událostmi, jak tvrdíš. Jsou projevy vùle Monolitu, brány do vyšších dimenzí, kde sídlí neuvìøitelná moc. Pouze skrze podøízení a oddanost mùe èlovìk doufat, e zahlédne pravou podstatu tìchto anomálií a vyuije jejich potenciálu.\n
        \nTvoje posmìšky pouze posilují naši odhodlanost, nebo jsme vyvolení, vìrní, kdo pøijal volání Monolitu. Kráèíme vpøed s neotøesitelnım pøesvìdèením, nebojíce se zkoušek, které nás èekají. Obìti, které pøinášíme ve jménu Monolitu, jsou pouhımi malımi obìtmi vımìnou za vìèné osvícení.\n
        \nMùeš nadále posmívat se a odmítat Monolit jako figuru povìr, ale vìz, e jak se tápeš Zónou, slepı k pravému úèelu své existence, uèedníci Monolitu sílí, vedeni boskım záøením, které nám osvìtluje cestu.\n
        \nA se Monolit zjeví i tobì, i ve tvé tvrdohlavé nevíøe.\n
        \nS lítostí k ztracenım,\n
        \nCaleb\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°13                                                                              -->
    <!-- ============================================================================================================-->

   <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_13">
    <text>Dopis Vladovi</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_13_text">
    <text>
        Milı Vlade,\n
        \nDoufám, e tì tato zpráva zastihne pøi dobrém zdraví uprostøed neustále se mìnících nebezpeèí Zóny. Jako èlen Jasné oblohy píši tobì s sdílenım smyslem pro úèel a spoleènım cílem – porozumìt a navigovat záhadám této nemilosrdné oblasti.\n
        \nAnomálie, které pokrıvají krajinu Zóny, nás stále matou a zajímají. My, hledaèi znalostí, podnikáme nebezpeèné expedice, riskujeme své ivoty, abychom odhalili tajemství skrytá v tìchto anomáliích. Skrze naše vızkumy a prùzkumy se snaíme vyuít moc artefaktù, nebo nesou potenciál pøeformátovat naše chápání tohoto záhadného místa.\n
        \nNicménì naše úsilí o porozumìní není bez svıch vızev. Pøítomnost rùznıch frakcí, kadá s vlastními motivy a ideologiemi, pøidává sloitost našemu úkolu. Navigujeme mezi enigmatickım Monolitem, zanícenou frakcí Povinnost, svobodnomyšlenkáøi ze skupiny Svoboda a neuchopitelnımi Renegáty, zatímco odoláváme bezcitnım banditùm, vojenskım silám, oldákùm a dalším hrozbám, které se snaí vyuít Zónu ve svùj prospìch.\n
        \nEmise, které pravidelnì procházejí Zónou, slouí jako vırazná pøipomínka nestability a nebezpeèí, které nás obklopuje. Tyto kataklyzmatické události, zahalené nejistotou, nás nutí hledat útoèištì a pøizpùsobit se stále se mìnící krajinì. Pøesto v následném období kadé emise vznikají nové pøíleitosti, kdy anomálie mìní svou polohu a odhalují skryté poklady.\n
        \nNavzdory nebezpeèí nacházíme útìchu ve sdíleném kamarádství jako spolustalkaøi. Je to skrze vzájemnou podporu, sdílení informací a jednotu, e zvyšujeme své šance na pøeití a úspìch. Pokraèujme ve vzájemném postavení, vımìnì cennıch názorù a zkušeností, jak navigujeme po nebezpeènıch cestách Zóny.\n
        \nA se naše cesty jednoho dne zkøíí, kde budeme moci sdílet pøíbìhy triumfu a objevù. Do té doby, zùstaò ostraitı, mìj svùj Geigerùv poèítaè blízko a dùvìøuj v poznání, e Èisté nebe stojí jako maják nadìje a pochopení v této chaotické øíši.\n
        \nVe jménu osvícení,\n
        \nDenys\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°14                                                                              -->
    <!-- ============================================================================================================-->

  <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_14">
    <text>Dopis Alexeimu</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_14_text">
    <text>
        Pozdravy, Alexei,\n
        \nJako èlen Jasné oblohy ti píšu z samého srdce Zóny, kde nebezpeèí èíhá na kadém rohu a tajemství jsou skryta mezi anomáliemi a artefakty, které definují tuto nebezpeènou oblast.\n
        \nV našem neúnavném hledání pravdy a rovnováhy stojíme proti frakcím, které usilují o kontrolu, vèetnì enigmatického Monolitu, dogmatické Povinnosti, svobodomyslnıch Svobody a lstivıch Odpadlíkù. Uznáváme, e Zóna není místem pro dominanci èi mocenské boje, nıbr záhadou, která èeká, a bude rozluštìna – ivım entitou, která vyaduje náš respekt a porozumìní.\n
        \nArtefakty, pozùstatky toho, co kdysi vyvolalo kataklyzma Zóny, nesou obrovskou moc a potenciál. Jako èlenové Jasné oblohy se snaíme odhalit jejich tajemství, ne pro osobní prospìch, ale abychom chránili a zachovali køehkou rovnováhu tohoto mimoøádného místa. Skrze peèlivı vızkum a experimentování doufáme, e dokáeme vyuít energie obsaené v tìchto artefaktech k dobru lidstva.\n
        \nPøesto èelíme formidabilním protivníkùm ve svém hledání osvícení. Bandité, hnáni chamtivostí a bezprávím, pøedstavují stálou hrozbu, loví náhodné stalkery a vyuívají zdroje Zóny pro svùj osobní prospìch. Vojenské a oldácké síly, pod zástìrkou udrování poøádku, èasto opomíjejí skuteènou povahu Zóny, šíøíce chaos a násilí.\n
        \nNavíc nemùeme pøehlíet enigmatické emise, které pravidelnì procházejí Zónou. Tyto kataklyzmatické události narušují køehkou rovnováhu, vytváøejí zmatek a nebezpeèí pro všechny, kteøí se do ní odváí. Právì v tìchto èasech jsou testovány jednota a odolnost, a naše odhodlání pøeít a chránit to, co zùstalo ze svìta, je opravdu podrobeno zkoušce.\n
        \nVe spoleèném hledání pravdy a rovnováhy najdìme útìchu ve sdílenıch zkušenostech a pouta, která tvoøíme. Spoleènì mùeme pøekonat nebezpeèí, která pøed námi leí, odhalit tajemství, která Zóna skrıvá, a otevøít cestu k svìtlejší budoucnosti.\n
        \nZùstaò ostraitı, kolego stalkere, a a je tvá cesta Zónou vedená moudrostí, odvahou a pevnım závazkem odhalovat pravdu, která v ní spoèívá.\n
        \nS tvım smìøováním k rovnováze,\n
        \nBogdan\n
    </text>
</string>


    <!-- ============================================================================================================-->
    <!--    sergionoquemovida note n°15                                                                              -->
    <!-- ============================================================================================================-->

  <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_15">
    <text>Dopis Sergeji</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_15_text">
    <text>
        Milı Sergeji,\n
        \nPíši ti tento dopis s tìkım srdcem, nebo jsem svìdkem temnoty, která pohlcuje mou duši. Jako Renegát se má cesta v Zónì odvíjí špatnım smìrem, zapleten ve spleti klamu a krutosti. Nepíšu s cílem oslavovat své èiny, ale abych ti nabídl pohled do hlubin mého zoufalství.\n
        \nV této opuštìné øíši anomálií a zoufalství kráèejí Odpadlíci nebezpeènou cestou. Jsme vyvrenci, devianti, kteøí se radují z chaosu a zpùsobují bolest druhım. Pouhá myšlenka naše èiny mì naplòuje lítostí a lítostí, nebo jsem se stal pøíšerou v této nemilosrdné pustinì.\n
        \nFrakce usilující o kontrolu, Monolit, Povinnost, Svoboda, a dokonce i Bandité, blednou v porovnání s krutostí, kterou Odpadlíci páchají. Odchılili jsme se od cesty lidskosti, pohlceni chamtivostí a neukojitelnou ízní po moci. Loupeíme a pleníme, zanecháváme za sebou stopu zkázy.\n
        \nAnomálie a artefakty, které byly kdysi záhadami k rozluštìní, se staly pouhımi nástroji pro naše zvrácené úmysly. Vyuíváme moc, kterou drí, ohıbáme je podle své vùle, bez ohledu na následky. Emise, které zametají Zónou, slouí jako pøipomínka chaosu, kterı jsme zaset, zanechávajíce za sebou pustotu.\n
        \nZmohl bych tì, váenı pøíjemce, k tomu, abys vzal mé slova jako varování. Nechoï v stopách Odpadlíkù, nebo jejich cesta vede pouze ke zkáze a zoufalství. Hledej útìchu ve svìtle, které stále jiskøí uprostøed temnoty, nebo odèinìní a spása moná ještì nalezeny bıt mohou.\n
        \nTouím po jiskøe nadìje, šanci na odèinìní, která moná jednoho dne vyèistí mou duši od høíchù, které jsem spáchal. Ale do té doby nesu tíhu svıch pøestupkù, pronásledován vzpomínkami na ivoty, které jsem znièil.\n
        \nModlím se, abys nikdy nemusel bıt svìdkem hloubky, do které jsem se ponoøil. A je tvá cesta vedená spravedlností a soucitem, vyhıbajíc se pokušení Odpadlíkù a jejich zvrácenım zpùsobùm. Najdi útìchu ve poutách pøátelství, ve snaze poznání a v uchování toho mála lidskosti, co zùstává v této opuštìné pustinì.\n
        \nS tìkım srdcem a prosbou o odpuštìní,\n
        \nAndrei\n
    </text>
</string>

</string_table>