<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="st_dark_valley_treasure_1_name">
	<text>Bedna v suterénu</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_1_descr">
	<text>Svoje vìci jsem odhodil v suterénu poblí dveøí se znaèkou nebezpeèí. Teï nemám èas, ale urèitì se tam pozdìji vrátím.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_2_name">
	<text>Úkryt v rozvadìèské místnosti</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_2_descr">
	<text>Vyrobil jsem si pìknı malı úkryt v rozvadìèské místnosti na druhém patøe opuštìné továrny. Poèkám, a budu mít ještì nìkolik artefaktù, a pak je všechny prodám za peníze.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_3_name">
	<text>Úkryt na slepé ulièce kolektoru</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_3_descr">
	<text>Náhodou jsem zabloudil na slepou ulièku kolektoru pod základnou. Vypadalo to jako dobré úkrytové místo, take jsem tam schoval pár dobrùtek do pøíèky potrubí.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_4_name">
	<text>Úkryt v potrubí</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_4_descr">
	<text>Vytvoøil jsem si úkryt uvnitø potrubí v prvním patøe opuštìné továrny, poblí schodù.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_5_name">
	<text>Potrubí pod nádrí</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_5_descr">
	<text>Kdy mì pronásledovala smeèka psù, kterou jsem míjel farmu, tak jsem své vìci odhodil do potrubí pod nádrí a utekl. Vezmu si to, a budu moct.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_6_name">
	<text>Úkryt v továrnì</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_6_descr">
	<text>Úplnì skvìlı úkryt v opuštìné továrnì. Je pøímo naproti vchodu, v pøíèce s ventilem. Snadno ho lze splést s jinımi, které vypadají úplnì stejnì.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_7_name">
	<text>Batoh v kabinì</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_7_descr">
	<text>Mìl bych si jít pro svùj batoh, kterı je na pøedním sedadle pøevráceného nákladního auta. Musel jsem ho tam odhodit, abych se nechal pronásledovat.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_8_name">
	<text>Úkryt pod jedlovım stromem</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_8_descr">
	<text>Lepší, abych nezapomnìl na ten konkrétní jedlovı strom, kde jsem schoval svùj lup. Vstup do kolektoru je blízko, ale strom sám o sobì nevyniká.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_9_name">
<text>Ranec na stromì</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_9_descr">
<text>Všichni ukryjí své poklady pod zemí, ale já svùj schovám na stromì. Vsadím se, e tam nikdo nebude hledat!</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_10_name">
<text>Tajnı úkryt pod støechou</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_10_descr">
<text>Nebojím se o svùj úkryt. I kdyby ho nìkdo hledal, musel by pøes ty trámy skákat jako veverka, aby se k nìmu dostal.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_11_name">
<text>Úkryt na vìi</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_11_descr">
<text>Svımu partnerovi jsem øekl, e jsem ztratil svùj batoh po cestì a ten hlupák ho snìdl. Ve skuteènosti jsem ho schoval na vrcholu vodárenské vìe. Stále tam na mì èeká.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_12_name">
<text>Ranec ve vıtahu</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_12_descr">
<text>S tím veškerım støílením jsem nemìl moc èasu na to, abych své vìci poøádnì schoval. Vyhodil jsem je do "hadice" pod døevìnımi prkny. Vezmu si je, a pøijde ta správná chvíle.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_13_name">
<text>Kuføík zámeèníka</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_13_descr">
<text>Narazil jsem na to, co kdysi bıvalo kuføíkem zámeèníka, a na chvíli jsem tam schoval svùj "poklad". Pøesunu ho na bezpeènìjší úkryt, jakmile to bude moné.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_14_name">
<text>Sejf ve fabrice</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_14_descr">
<text>Pokud toto èteš, znamená to, e leím pod šesti prkny. Take tady je, co bys mìl vìdìt o úkrytu v sejfu - doufám, e ho nikdy neotevøeš, ty kreténe!</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_15_descr">
<text>Nebyl jsem si jistı, e se z toho prùšvihu dostanu ivı, take jsem si své vìci schoval v tomhle rezavém sejfu na opuštìné farmì. Teï je èas je získat zpìt.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_16_name">
<text>Pokácenı strom na ostrovì</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_16_descr">
<text>Mùj kámoš mìl u sebe pár skvìlıch vìcí, kdy ho pøepadli v tìch bainách. Nestihl to, ale stihl mi øíct, e nìjakou èást lupu schoval v pokáceném hnilém stromì nedaleko antény. Mìl bych si to jít vzít.</text>
</string>

<string id="st_dark_valley_treasure_17_name">
    <text>Shnilı kmen stromu</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_17_descr">
    <text>Nedùvìøuji svému parterovi. Myslím, e mì chce pøepadnout, take jsem svùj lup skrıval pøed ním. Udìlal jsem si úkryt poblí mostu na ostrovì, v kmínu stromu. Doufám, e ho to nenajde.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_18_name">
    <text>Shnilı paøez stromu</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_18_descr">
    <text>Pøed pár dny jsem utíkal pøed divoèáky a vyhodil jsem své vìci do díry v paøezu nedaleko staré farmy.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_19_name">
    <text>Paøez u kopce</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_19_descr">
    <text>Svùj úkryt jsem udìlal u paty kopce, pod starım paøezem. Je to dobré skrıš - jen doufám, e mi štìstí vydrí, abych mohl pøidávat další vìci.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_20_name">
    <text>Paøez u døevìného molu</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_20_descr">
    <text>Vidìl jsem, jak Kolya nìkolikrát pøistoupil k tomu paøezu na ostrovì. Vsadím se, e tam ten lakomec má skrıš. Nechám ho, a nasbírá ještì víc lupu, ne se tam podívám.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_21_name">
    <text>Staré auto Zaporozhets</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_21_descr">
    <text>Chudáci si lámu hlavu, snaí se vymyslet, kam jim mizí všechno jejich vybavení! Ha-ha-ha! No, já to schovávám v tom starém Zaporozhetsu poblí bain. Vsadím se, e tam to nikdo nehledá.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_1_name">
    <text>Elektrická skøíòka ve fabrice</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_1_descr">
    <text>Podíval jsem se do Andreyho PDA a vidìl jsem, e kdy zaèala "mozkostruha" klesat, udìlal si úkryt v rezavé elektrické skøíòce ve fabrice.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_2_name">
    <text>Rozvadìè v transformátorovnì</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_2_descr">
    <text>Kdy zaèala celá fabrika vypínat, vyhodil jsem všechny své vìci do rozvadìèe v transformátorovnì.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_3_name">
    <text>Kufr ve fabrice</text>
</string>

<string id="st_yantar_treasure_3_descr">
<text>Byl jsem v hangáru, kdy jsem našel to, co bıvalo nástrojovou sadou. Hıbalo se to, ale nemìl jsem èas se podívat dovnitø - prostì jsem to tam nechal a do pøíštì.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_4_name">
<text>Malı kufr v nákladním autì</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_4_descr">
<text>Pìkné místo pro schovku - pøímo mezi kabinou a nákladním prostorem auta. Místní zombíci a radiace poskytují dobrou pøirozenou ochranu.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_5_name">
<text>Úkryt vedle plotu</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_5_descr">
<text>Schoval jsem malou vìcièku na køiovatce potrubí poblí stavebního vozu, vedle plotu.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_6_name">
<text>Nìkolik malièkostí uvnitø trubky</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_6_descr">
<text>Vzal jsem nejcennìjší vìci sebou a zbytek jsem schoval uvnitø trubky v místnosti s dírou ve zdi.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_7_name">
<text>Batoh poblí vchodu</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_7_descr">
<text>Musel jsem tam nechat plnı batoh plnı lupù v troskách pøímo vedle vchodu. Zajímalo by mì, jestli to u nìkdo našel...</text>
</string>

<string id="st_yantar_treasure_8_name">
	<text>Skrıš v ventilátorovém kanálu</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_8_descr">
	<text>Ahoj, Tony, pamatuj si souøadnice a orientaèní bod - batoh je uvnitø ventilátorového kanálu vedle prolomené zdi objektu. S pozdravem, Sova.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_9_name">
	<text>Batoh pod sedadlem</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_9_descr">
	<text>Nemìl jsem èas pøemıšlet, take jsem svùj lup zacpal pod sedadlo øidièe v rezavém vozidle UAZ.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_10_name">
	<text>Skrıš v pøevodovce jeøábu</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_10_descr">
	<text>Jenom Bùh ví, co mì napadlo dát mou skrıš tak vysoko. Teï se tam ani já nedostanu!</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_11_name">
	<text>Skrıš v trezoru</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_11_descr">
	<text>Nejlepší skrıš v Zónì je moje. Je to trezor na továrním areálu.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_12_name">
	<text>Prázdnı kmen</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_12_descr">
	<text>Svùj stuff jsem schoval do prázdného kmene vedle "trní".</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_13_name">
	<text>Kmen u kopce</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_13_descr">
	<text>S tìmi zombie, které pøicházely z továrny, jsem nemìl jinou monost, ne se rozlouèit se svım lupem. Schoval jsem ho do kmene u paty kopce.</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_14_name">
	<text>Kmen u vìe</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_14_descr">
	<text>Zaloil jsem další skrıš do díry v kmene na tom kopci s vysokonapìovou vìí. Všichni si myslí, e tam chodím kvùli vıhledu, hlupáci!</text>
</string>

<string id="st_gar_treasure_17_name">
	<text>Zvoncovitı konec potrubí</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_17_descr">
	<text>Vytvoøil jsem úkryt ve zvoncovitém konci potrubí, v tom hromadì radioaktivního odpadu.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_18_name">
	<text>Potrubí poblí motoru</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_18_descr">
	<text>Vedle mrtvého motoru na vrakovišti je potrubí se mnou koøistí.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_1_name">
	<text>Pod køíem</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_1_descr">
	<text>Agroprom, keøe, køí. Hrob pod køíem.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_2_name">
	<text>Elektrická skøíò ve dílnì</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_2_descr">
	<text>Ten parchant Dehydrator nás olupuje o všechny naše vìci. Proklatı starı chraploun. Skrıvám své vìci pøed jeho ošklivou zadnicí uvnitø elektrické skøínì ve druhém patøe.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_3_name">
	<text>Traktor</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_4_name">
	<text>Auto v garái</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_4_descr">
	<text>Ukládám své šrotové vìci do kufru velitele 4x4. Pokud se nikam nehne, budou moje vìci v bezpeèí.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_5_name">
	<text>Kuføík pod vlakovım vozem</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_5_descr">
	<text>Kuføík s nástroji pod vlakovım vozem v Agropromu.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_6_name">
	<text>Autobus na zastávce</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_6_descr">
	<text>Kuføík v autobuse na autobusové zastávce poblí neutrální základny.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_3_descr">
	<text>Kdy Timmy opravil traktor, hodnì jsme se nalili a vyrazili na divokou jízdu v noci. Pak jsme narazili na upíra. Museli jsme se rychle ztratit a zanechali jsme za sebou náš úkryt.</text>
</string>

<string id="st_agr_treasure_7_name">
	<text>Trubka v sutinách</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_7_descr">
	<text>Skrıš: zablokovanı vstup do podzemí, uvnitø L-tvarové trubky.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_8_name">
	<text>Nikèin batoh</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_9_name">
	<text>Základna Stalkera</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_9_descr">
	<text>Svoje tašku jsem hodil na ten rozek u stromu, jinak by všichni vìdìli, e jsem to byl já, kdo udìlal Vitalyho. Nejkratší cesta tam vede pøes trubky u neutrální základny.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_8_descr">
	<text>Jednoho jsem zahlédl na stromì poblí základny Duty, ale nemìl jsem èas jít po nìm lézt.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_10_name">
	<text>Trubka v bainách</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_11_name">
	<text>Ztracenı batoh</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_11_descr">
	<text>Po vıletì jsme se odpoèívali mezi skalami a nìjak jsem svùj batoh zapomnìl. Vrátil se pro nìj, a se mi uvolní èas.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_12_name">
	<text>Batoh Rigmana</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_12_descr">
	<text>Musel jsem se vyškrábat a nahoru na tu vì, dokud naši kluci nedohnali ty zatracené psy. Musel jsem svùj batoh odhodit do keøù.</text>
</string>

<string id="st_agr_treasure_10_descr">
<text>Mùj úkryt je v trubce v bainách. Koøist je v batohu.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_13_name">
<text>Bezpeènı v køoví</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_13_descr">
<text>Zkusili jsme táhnout ten trezor plnı harampádí pøes rokli. Bylo to tak bahno z deštì, e jsme poøád uklouzávali a padali, a nakonec jsme ho prostì cestou upustili.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_14_name">
<text>Osamìlı kmen</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_15_name">
<text>Velikonoèní vajíèka</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_15_descr">
<text>Pøi Velikonocích nám Tony naøídil udìlat úkryty pro klan. Já jsem jedno z tìchto "velikonoèních vajíèek" schoval v kmene.</text>
</string>
<string id="st_agr_treasure_14_descr">
<text>Nikdo se nebude koukat po mém úkrytu v kmenech, které jsou tak daleko od civilizace.</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_1_name">
<text>Trubka v kontrolní místnosti</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_1_descr">
<text>Kdy se zaèali objevovat monstra v okolí, schoval jsem nìjaké své vìci do trubky a dával si nohy.</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_2_name">
<text>Batoh v anomálii</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_2_descr">
<text>Pøecházel jsem pøes most a omylem nechal svùj batoh sklouznout do kontaminované oblasti. Snail jsem se ho získat zpìt, ale nešlo to.</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_4_name">
<text>Batoh poblí mrtvého tìla</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_4_descr">
<text>Dravci, kteøí vypadali jako krysy nebo meruòkoví køeèci, roztrhali mého kamaráda na kusy. Já jsem se sotva zachránil - dìkuji Bohu, e byly nedaleko schody.</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_5_name">
<text>Batoh pod schody</text>
</string>
<string id="st_agru_treasure_5_descr">
<text>Pod vodou jsem vidìl velkı èernı batoh pod schody. Šel bych tam a vzal si ho, kdyby tam nebyla ta dìsivá anomálie.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_1_name">
<text>Pod køíem na kopci</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_1_descr">
<text>Schoval jsem svoji koøist pod falešnım hrobem stopaøe na kopci.</text>
</string>

<string id="st_esc_treasure_2_name">
<text>Skrıš nad mostem</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_2_descr">
<text>Svojí koøist jsem schoval do truhly na køiovatce mostních nosníkù. Chlapèe, pøi vıstupu jsem se potil jako o ivot...</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_3_name">
<text>Trubka pod polámanım stromem</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_3_descr">
<text>Zaloili jsme tábor nedaleko vesnice pro nováèky. Svùj majetek jsem schoval do trubky pod polámanım stromem. Pozdìji si to vyzvednu.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_15_name">
<text>Trubka v tunelu</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_15_descr">
<text>Zkoušeli jsme zasáhnout anomálie vším monım odpadem a omylem jsme hodili dovnitø trubku s naším lupem. Je tam poøád, a u se na nìm usazuje prach.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_4_name">
<text>Batoh ve stoupaèce</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_4_descr">
<text>Kdy jsem byl zaèáteèník, schoval jsem si malou zásobu nahoru ve stoupaèce. U ani nevím, co tam je.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_5_name">
<text>Skrıš v stromì</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_5_descr">
<text>Sledoval jsem stanici vozidel ze stromu a rozhodl jsem se tam nechat svùj batoh. Nejjednodušší cesta tam vede po vìtvi ze strany kopce.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_6_name">
<text>Pod lokomotivou</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_6_descr">
<text>Mùj velitel nám naøídil co nejdøíve pomoci skupinì Nikolejeva. Tehdy jsem svùj batoh hodil pod lokomotivu, vedle náspy.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_7_name">
<text>Batoh za keøem</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_7_descr">
<text>Jednou v noci jsme narazili na bandity a rozpoutali se pøestøelka. Brzy jsme museli z toho zmizet, take jsem svùj batoh hodil mezi balvany za keøem.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_8_name">
<text>Zádová brašna pod døevem</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_8_descr">
<text>Nasadil jsem nìjaké døevo, aby zakrylo moje úkryty, které jsou vedle dvoupodlaní budovy naproti farmì.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_16_name">
<text>Sejf v trubce</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_17_name">
<text>Sejf v základnì</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_17_descr">
<text>Zil si své vìci nechává v sejfu v neutrální základnì u Cordonu.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_16_descr">
<text>Kolyan a já jsme udìlali úkryt v sejfu na tom vrakovišti poblí vesnice pro nováèky.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_9_name">
<text>Schovka v kládì</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_9_descr">
<text>Byl jsem napaden psy, take jsem nemìl mnoho moností - uloil jsem lup v prasklé kládì uprostøed pole a utíkal do tábora.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_10_name">
<text>Úkryt v kládì</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_10_descr">
<text>Dostal jsem se k souøadnicím úkrytu mrtvého stopaøe - je to v kládì za farmou.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_11_name">
<text>Koøenovı paøez ve smrkovém lese</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_11_descr">
<text>Mùj kamarád a já jsme schovali náš skromnı lup v starém paøezu mezi nìkterımi jedlemi.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_12_name">
<text>Koøenovı paøez poblí vesnice</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_12_descr">
<text>Nešel jsem daleko, abych udìlal svùj úkryt. Vybral jsem si první poøádnı paøez vedle vesnice pro nováèky s dírou v nìm. Tam skrıvám to, co se mi podaøí najít.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_13_name">
	<text>Kmen stromu v lese</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_13_descr">
	<text>Sidorovich nám poádal, abychom udìlali skrıš vedle stanovištì, které vede ven, prı pro nìjakého nováèka. Všechno jsem schoval pod kmen stromu poblí kopce.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_14_name">
	<text>Kmen stromu na Cordonu</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_14_descr">
	<text>Na cestì do Garbage jsem všechno schoval uvnitø kmene stromu v lese, aby si mì bandité neodnášeli nic.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_1_name">
	<text>Elektrická skøíòka v odpadu</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_1_descr">
	<text>Uschoval jsem si nìco málo, co pozdìji prodám na bleším trhu. Je to ve skøíòce vedle chatky spadlého jeøábu.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_2_name">
	<text>Panelová deska pod pøístøeškem</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_2_descr">
	<text>Tìším se, a prodám tuhle vìc, kterou mám uschovanou uvnitø panelové desky pod pøístøeškem, nedaleko odsud.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_16_name">
	<text>Elektrická skøíòka na smetišti</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_16_descr">
	<text>Beute je pod krytem elektrické skøíòky v hromadì odpadkù.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_3_name">
	<text>Trubka v Garbage</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_3_descr">
	<text>Schoval jsem si svoje lahùdky do useknuté trubky, aby si je nikdo nemohl odnést ode mì.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_4_name">
	<text>Trubka u paty jeøábu</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_4_descr">
<text>Na dnì zøíceného jeøábu je trubka - tam jsem schovával nìjaké své drobnosti, víte, na horší èasy.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_5_name">
<text>Zavazadlo pod jedlí</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_19_name">
<text>Zavazadlo v kabince jeøábu</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_19_descr">
<text>Svoje zavazadlo jsem schoval v kabinì jeøábu, kdy ještì stál. Teï se tam nedostanu.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_5_descr">
<text>Dokud se mi nedaøí, zùstane mé zavazadlo a veškerı obsah skrytı pod tímto stromem jedle.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_20_name">
<text>Skrıš pøed mımi nepøáteli</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_20_descr">
<text>Zavazadlo jsem hodil do hromady radioaktivního odpadu, aby se k nìmu nepøátelé dostali.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_6_name">
<text>Úkryt na vrakovišti</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_6_descr">
<text>Svùj vìci jsem zasunul pod betonovou desku poblí kontaminovaného vrakovištì vozidel. Radìji si je rychle vezmu zpátky, ne je nìkdo pøede mnou najde.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_7_name">
<text>Støecha lokomotivy</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_7_descr">
<text>Svoji malou tašku jsem nechal na vrcholu lokomotivy. Je snadné se k ní dostat z náspy, ale ne tak snadné ji najít.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_8_name">
<text>Sejf v kalui</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_8_descr">
<text>Je malá pravdìpodobnost, e by se nìkomu chtìlo prohrabávat poloponoøenım sejfem v kalui. Je to dobré místo pro doèasné úkryt.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_9_name">
<text>Sejf pod oporou</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_9_descr">
<text>Svùj lup jsem zasunul do sejfu poblí znaèky s nebezpeèím radioaktivity. Zlodìj na sebe musí mít smrtelnou chu, aby se do nìj pokusil dostat!</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_10_name">
<text>Díra uvnitø polena</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_10_descr">
<text>Uvnitø polena nedaleko koncentraèního tábora jsem pouil díru jako svùj trezor.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_11_name">
<text>Poleno za dubem</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_11_descr">
<text>Kolyan mi dal tip - øekl, e Weedy schovává svùj lup do díry v polenì za mrtvım dubem.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_12_name">
<text>Poleno v keøích</text>
</string>

<string id="st_gar_treasure_12_descr">
	<text>Strèil jsem svou koøist do klády a odvlekl ji do køoví. Tam by mìla zùstat v bezpeèí a mimo dosah zraku.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_13_name">
	<text>Skrıš lamsterù</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_13_descr">
	<text>Jeden z kopáèù si myslel, e uteèe se svou koøistí, ale Shepherd a jeho parta mìli jiné plány. Odpálili chlápka, ale lup nenašli. Pouze já jsem vidìl paøez, kterı kopáèi pouili jako skrıš.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_14_name">
	<text>Samotná skrıš</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_14_descr">
	<text>Vybral jsem si osamìlı dutı paøez jako skrıš - pro pøípad, e by se nìkterı z našich klukù rozhodl mì okrást.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_15_name">
	<text>Úkryt poblí základny</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_15_descr">
	<text>Nevím, jak ostatní, ale já skrıvám své vìci pøímo pøed nosem Yogy - vedle plotu, pod starım paøezem.</text>
</string>
<string id="st_hos_treasure_1_name">
	<text>Elektrická skøíò v nemocnici</text>
</string>
<string id="st_hos_treasure_1_descr">
	<text>Naše skupina vytvoøila skrıš v elektrické skøíni v prvním patøe nemocnice.</text>
</string>
<string id="st_hos_treasure_2_name">
	<text>Batoh pod schody</text>
</string>
<string id="st_hos_treasure_2_descr">
	<text>Kdy jsme útoèili na druhé patro, museli jsme se zbavit všeho, co jsme nepotøebovali.</text>
</string>
<string id="st_hos_treasure_3_name">
	<text>Bariéry v hale</text>
</string>
<string id="st_hos_treasure_3_descr">
	<text>Byl jsem zapletenı v poøádné pøestøelce, uvízl jsem v hale na druhém patøe nemocnice. Musel jsem svou koøist schovat v starém trezoru ve zátarasu.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_3_name">
	<text>Trubka ve stokovém systému</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_3_descr">
	<text>Vidìl jsem nìèí skrıš ve stokové trubce. Seberu ji, a se vrátíme do té oblasti.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_6_name">
	<text>Kuføík v záhybu</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_5_name">
	<text>Kuføík na pùdì</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_5_descr">
	<text>Strávili jsme dva dny odpuzováním útokù. Nakonec jsme se museli stáhnout na støechu, ale právì tehdy dorazila posila. Vypozoroval jsem kufr na pùdì, ale zapomnìl jsem si ho vzít s sebou.</text>
</string>

<string id="st_lim_treasure_6_descr">
	<text>Kdy jsme procházeli zahradou, všiml jsem si malé náøadové skøíòky za plotem.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_7_name">
	<text>Trubka pod autem UAZ</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_8_name">
	<text>Za garáemi</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_8_descr">
	<text>Vidìl jsem skrıš za garáemi, ale nemìl jsem èas se na ni podívat. Je uvnitø velké trubky za stromem.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_1_name">
	<text>Trubka v kontejneru</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_1_descr">
	<text>Byli jsme zahnáni do nìjaké zahrady. Byl tam popelnice a myslím, e jsem v ní nìco vidìl, uvnitø trubky. Jakmile skonèíme tady, pùjdu se tam vrátit a prozkoumám to.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_7_descr">
	<text>Sáèek s nìjakou blbostí trèel zpod auta UAZ. Nemìl jsem èas to zkontrolovat, ale moná to udìlám pozdìji - pokud budu ještì naivu.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_9_name">
	<text>Batoh pod pøihrádkou</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_9_descr">
	<text>Strèil jsem batoh chudáka Plechovky pod palubní desku starého auta Moskvich.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_2_name">
	<text>Batoh u plotu</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_14_name">
	<text>Vìci zranìného mue</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_14_descr">
	<text>Pøi lezení pøes zeï ho Sanìk dostal jedním ranìnım, musel odhodit batoh, aby si zachránil zadek.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_2_descr">
	<text>Byl jsem pronásledován, take jsem svùj batoh odhodil poblí plotu na tìchto souøadnicích.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_10_name">
	<text>Batoh mrtvého mue</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_10_descr">
	<text>Nováèek hned vedle mì dostal granátem - tam hned a tam vydechl. Dan si vzal jeho batoh a hodil ho pod most. Mrtvı èlovìk ho nepotøebuje, ale my bychom mohli.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_11_name">
	<text>Sejf v garái</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_11_descr">
	<text>Prohledávali jsme garáe kvùli uprchlíkovi a našli jsme sejf. Mìli bychom ho nìkdy zkusit vykrást.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_12_name">
	<text>Zapuštìnı kmen</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_12_descr">
	<text>Pøedtím ne jsme zlikvidovali toho parchanta, vidìl jsem ho naokoèovat okolo toho kmene za altánem.</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_13_name">
	<text>Svazek v paøezu</text>
</string>
<string id="st_lim_treasure_13_descr">
	<text>Kdy jsme se pøipravovali na útok, spatøil jsem nìjakı svazek v díøe v tomhle paøezu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_1_name">
	<text>Skrıš poblí bunkru</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_1_descr">
	<text>Gang Squinta se ke mì blíil, take jsem ukryl hromadu lupu vedle nìjakého vchodu do bunkru, v bainì nedaleko opuštìné stanice vozidel.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_2_name">
	<text>Malá schránka pod vìí</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_2_descr">
	<text>Sbírám všechny své vìci v úkrytu, kterı jsem vyrobil pod jednou z vysokonapìovıch vìí.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_3_name">
	<text>Box v kabinì auta ZIL</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_3_descr">
	<text>Lame Alex pøinesl odnìkud zámeènickou schránku. Naplnili jsme ji nìjakımi dobrotami a vstrèili ji do kabiny rezavého ZILu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_4_name">
	<text>Trubka na stanici</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_4_descr">
	<text>Schovával jsem nìco do koncovky trubky vedle ventilu, v staré èerpací stanici uprostøed bainy.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_6_name">
	<text>Trubka v bainì</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_6_descr">
	<text>U mì nebavilo tahat své vìci sem a tam pøes tyto bainy, take jsem je odloil na poloostrovì, do trubky s ventilem. Pøišel jsem na to, e si sníím zátì a schránka bude v tìch rákosech v bezpeèí.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_5_name">
	<text>Batoh v bainách</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_5_descr">
	<text>Jen tak tak jsem unikl jedné z tìch bainnıch pøíšer. Kdy jsem bìel, tak jsem svùj batoh upustil, ale nechce se mi se tam vracet pro nìj.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_8_name">
	<text>Ponoøenı trezor</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_8_descr">
	<text>V nedaleké vodì je ponoøenı trezor poblí zøíceného mostu. Vloil jsem do té schránky všechny své vìci a všechnu svoji dùvìru.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_7_name">
	<text>Batoh v rákosí</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_7_descr">
	<text>Odhodil jsem svùj batoh v rákosí, kdy jsem se snail odehnat nìjaké divoké prase. Nemám ádnı referenèní bod, jen souøadnice místa.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_10_name">
	<text>Zapomenuté artefakty</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_10_descr">
	<text>Podvedl jsem nìjakého vola a vzal jsem mu batoh plnı lupu. Pak jsem se rozhodl ho na chvíli schovat v rákosí, abych nebyl chycenı.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_9_name">
	<text>Kmen stromu poblí suchého stromu</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_9_descr">
	<text>Rozhodl jsem se ukryt svùj lup do kmene stromu vedle suchého stromu. Vezmu si ho sebou, a se rozlouèím s bainami.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_12_name">
	<text>Kmen poblí vìe</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_12_descr">
	<text>Puklı kmen nedaleko vysokonapìové vìe.</text>
</string>

<string id="st_mar_treasure_11_name">
	<text>Hrob s plynovou maskou</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_11_descr">
	<text>Dùvìøuji mrtvım více ne ivım. Moje skrıš je na høbitovì, v nejlevìjším hrobì s plynovou maskou.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_14_name">
	<text>Døevìnı køí</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_14_descr">
	<text>Schoval jsem si nìco na èerné dny. Je to v hrobì s jedinım døevìnım køíem na høbitovì u kostela.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_13_name">
	<text>Døevaøskı kùl u kostela</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_13_descr">
	<text>Mùj milı Boe, prosím, dej si na mı vìci pozor. Schoval jsem je do puklého kmene ve døevaøském kùlu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_16_name">
	<text>Skrıš v rákosí</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_16_descr">
	<text>Svùj batoh jsem nechal v rákosí nedaleko kostela. Teï ho nemùu najít, i kdy mám pøesné souøadnice v mém PDA.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_15_name">
	<text>Trezor v blátì</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_15_descr">
	<text>Vloil jsem všechny své vìci do trezoru na bøehu bainy nedaleko kostela. Tak si to uijte, lupièi!</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_18_name">
	<text>Kobercová taška pod sporákem</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_18_descr">
	<text>Co mají spoleèného horkı sporák a pohledná dáma? Kdy na nich dlouho pracuješ, riskuješ pálení! Ha-ha. Takovı sporák jsem pouil na schování své kobercové tašky plné lupu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_17_name">
	<text>Vìci v autì Zaporozhets</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_17_descr">
	<text>Pùl noci jsme strávili na tom polopotopeném autì Zaporozhets, ne pøišli naše kluci na pomoc. Nevìdìl jsem, kdo nás najde první, take jsem tam nìkde své vìci odhodil. Mìl bych tam dorazit a vykopat je, ne zapadne slunce.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_20_name">
	<text>Kmen stromu poblí eleznice</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_20_descr">
	<text>Procházeli jsme kolem eleznice, kdy jsme slyšeli nìjaké vıstøely. Schoval jsem své vìci do kmene za nìjakımi balvany, jen pro jistotu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_19_name">
	<text>Roura z cisterny</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_19_descr">
	<text>Já a moji kluci si naše vìci ukládáme do konce roury, té s ventilem, která vede od cisterny do bain.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_22_name">
	<text>Batoh poblí matrace</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_22_descr">
	<text>Blboun Lekha spal na matraci na potopené lodi a nakonec tam zapomnìl svùj batoh.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_21_name">
	<text>Krabice v kuchyni</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_21_descr">
	<text>Odloil jsem si nìjaké zboí na pozdìjší vımìnu, je ve modré krabici ve venkovní kuchyni.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_24_name">
	<text>Skrıš v kmínu</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_24_descr">
	<text>Pøedtím ne jsem se vydal do jiné èásti bain, musel jsem se zbavit svého batohu. Schoval jsem nìco svého lupu do puklého kmínu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_23_name">
	<text>Skrıš v rozvodné skøíni</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_23_descr">
	<text>Rozvodná skøíò venku u transformátorovny na statku. Nebezpeèí! Drte se zpátky!</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_25_name">
	<text>Elektrická øídící jednotka na stanici vozidel</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_25_descr">
	<text>Kdy jsem se pøidal k Greyovì bandì, uloil jsem si nìjaké vìci v elektrické øídící jednotce na stanici. Kdo ví, moná se to nìkdy hodí.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_26_name">
	<text>Batoh na stezce</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_26_descr">
	<text>Narazil jsem na pøíšeru na stezce a jediné, co jsem mìl u sebe, byl nù. Batoh jsem hodil a vrhl se na ni. Pár chlapíkù mì našlo pozdìji, asi míli odtud. Mìl bych se tam nìkdy vrátit.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_27_name">
	<text>Kmen stromu u mladého stromu</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_27_descr">
	<text>Nech blázni jsou sevøeni Hookem. Já budu postupnì sbírat svùj lup a skrıvat ho pod kmenem stromu u mladého stromu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_28_name">
	<text>Trezor za mrtvım stromem</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_28_descr">
	<text>Svùj lup si šetøím na vımìnu za léky pro mého syna, ukrıvám ho v trezoru za mrtvım stromem. Jakmile jich budu mít dost, vyrazím ven.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_29_name">
	<text>Skrıš v køoví</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_29_descr">
	<text>Vyšel jsem ze Bain pøíliš vyèerpanı, abych šel dál, take jsem své vìci upustil pøímo na cestu, do køoví.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_30_name">
	<text>Skrıš pod nákladovou plošinou</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_30_descr">
	<text>V nástrojové skøíòce pod nákladovou plošinou naproti mostu.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_31_name">
<text>Uprostøed bainy</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_31_descr">
<text>V uprostøed bainy jsem nechal krabici se vším monım, poloenou na kousku betonu s vyènívajícími kovovımi tyèemi. Vezmu si ji s sebou, a odejdu ven.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_32_name">
<text>Malá krabice ve sporáku</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_32_descr">
<text>Mùj úkryt je v truhle, ta truhla je ve sporáku, ten sporák je v vypáleném domì, a ten dùm je v bainì.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_33_name">
<text>Sejf v rákosí</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_33_descr">
<text>Neumím si pøedstavit, co takovı sejf tady dìlá v bainì, ale nemohl jsem na nìj zapomenout. Prozatím si tam budu dret své vìci.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_34_name">
<text>Kmen stromu u bainy</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_34_descr">
<text>Náš náèelník øekl, abychom si nepøebírali moc vìcí s sebou. Svoje jsem schoval pod paøez vedle vodárenské vìe, v køoví pod stromem.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_35_name">
<text>Pilkaø v bainì</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_35_descr">
<text>Pøecházel jsem bainou a všiml jsem si tohoto shnilého pilkaøe poblí døevìného mole. Pøipadalo mi, e by to mohlo bıt dobré úkrytové místo pro moje "poklady".</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_36_name">
<text>Batoh na ostrovì</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_36_descr">
<text>Tvor z bainy mì pronásledoval po celém místì. Po nìkolika mílích této maratónské hry jsem byl tak unavenı, e jsem musel svùj batoh odhodit na jednom z ostrovù.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_37_name">
<text>Kryt poblí stanice</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_37_descr">
<text>Zakopal jsem své pochoutky pod jedním z krytù poblí stanice, abych je nepøišel o všechno kvùli nìjakému lupièi.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_38_name">
<text>Skrıš v potrubí</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_38_descr">
<text>Ten èernı batoh v tom velkém potrubí je všechno, co zbylo po Mitkovi.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_39_name">
<text>Krabice s nástroji v chatì</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_39_descr">
<text>Našel jsem krabici s nástroji v bainì, vloil do ní všechny své vìci a schoval ji v kabinì jeøábu. Poèkám, a se situace zlepší, ne ji vyuiju.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_40_name">
	<text>Batoh pod vlakovım vozem</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_40_descr">
	<text>Snail jsem se uniknout, take jsem se zbavil èásti zátìe tím, e jsem svùj batoh odhodil pod vlakovım vozem na kolejovém loi.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_41_name">
	<text>Na øímsì vìe</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_41_descr">
	<text>Svùj batoh jsem nechal na øímse kostelní vìe. Musel jsem vypadat jako divoká koza poskakující po té støeše.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_42_name">
	<text>Pod mostem</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_42_descr">
	<text>Schovávali jsme se pod mostem, zatímco nás pronásledující kluci pøebìhli pøes nìj. Svùj batoh s nìjakou koristí jsem tam dolù nechal vedle nosníku.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_43_name">
	<text>Mezi balvany</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_43_descr">
	<text>Odhodil jsem svou tašku do škáry mezi tøemi balvany, abych nevypadal jako terè pro nìjaké chamtivé chlapy.</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_44_name">
	<text>Pilkaø pod balvany</text>
</string>
<string id="st_mar_treasure_44_descr">
	<text>Hledal jsem bezpeèné místo pro své poklady a našel jsem pìkného pilkaøe s dírou pod nìkolika balvany v rákosí.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_11_name">
<text>Skrıš pod hrobem</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_11_descr">
<text>Zahrabal jsem své vìci pod køíem u hrobu. Nech odpoèívají v pokoji, dokud se pro nì nevrátím.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_12_name">
<text>Køí u stromu</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_12_descr">
<text>Vytvoøil jsem skrıš v hrobì vedle stromu.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_1_name">
<text>Kufr v kamnech</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_1_descr">
<text>Zatloukl jsem malı kufr do kamen v zchátralé chatrèi. Budu tam ukládat své pochoutky, jak je budu sbírat.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_13_name">
<text>Roura u vstupu do základny</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_13_descr">
<text>Svùj majetek jsem schoval pøímo pod nos podporuèíka. Je to uvnitø trubky za strání budkou u vstupu do základny.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_2_name">
<text>Batoh u komína</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_14_name">
<text>Skrıš v autì Moskvich</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_14_descr">
<text>A se Max vrátí, vrátím mu jeho batoh. Zatím nech zùstane v tom starém Moskvichu.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_2_descr">
<text>Svoji brašnu jsem nechal vedle komína na pùdì zchátralého domu. Vrátil bych se, kdyby tam nebyl ten pijavice ve vesnici.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_3_name">
<text>Batoh pod pøívìsem</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_4_name">
<text>Skrıš pod mostem</text>
</string>

<string id="st_mil_treasure_4_descr">
	<text>Batoh je ve vlakovém vagónu pod mostem v armádní základnì.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_5_name">
	<text>Trhlina v tunelu</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_5_descr">
	<text>Upustil jsem svùj batoh do trhliny nad tunelem, kdy zaèalo "horko", ale zachytil se na kovové tyèi. Bylo škoda ho tam nechat - mìl bych se opravdu vrátit a vzít si ho.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_6_name">
	<text>Skrıš ve WC</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_6_descr">
	<text>Pochybuji, e nìkdo bude hledat skrıš ve vesnickém záchodì. Ale mùj tam je, take se o to nebojím.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_7_name">
	<text>Schovávka u plotu</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_7_descr">
	<text>Za hangárem jsem odloil batoh chudého Kolyana. Mìl jsem dost svıch vìcí na nesení.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_8_name">
	<text>Batoh pod stromem</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_8_descr">
	<text>Okamitì jak jsem uvidìl to monstrum vedle vodárenské vìe, upustil jsem svùj batoh pod spadlı strom jako horkı brambor. V takovıch chvílích vám bıt lehkım mùe zachránit ivot.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_15_name">
	<text>Batoh v sklepì</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_15_descr">
	<text>Po emisi jsem byl tak závratnı, e jsem svùj batoh odhodil do sklepa. Vrátil se pro nìj, a se zase postavím na nohy.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_16_name">
	<text>Zapomenutı batoh</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_16_descr">
	<text>Exploze roztøíštila zeï na kusy a jeden z nich mì uvìznil. Musel jsem svùj batoh odhodit, abych se dostal ven a zasáhl nìjaké zadek, a to byla taková zábava, e jsem na batoh úplnì zapomnìl. Pravdìpodobnì je tam stále...</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_17_name">
	<text>Schovávka v kuchyni</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_17_descr">
	<text>Zelenı batoh v kuchyòské kamny v jednom z domù opuštìné vesnice. Zaznamenány souøadnice.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_18_name">
	<text>Skrıš pod balvanem</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_18_descr">
	<text>Minulı den jsem se tady nesl jako o ivot a zapomnìl jsem batoh plnı horkého zboí v køoví mezi dvìma balvany.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_3_descr">
	<text>Vidìl jsem, jak jeden chlap hodil svùj batoh pod pøívìs pøed tím, ne pøišla emise. Mìl bych se tam jít podívat.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_9_name">
	<text>Trhlinovı paøez</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_19_name">
	<text>Skrıš v sani vesnièana</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_19_descr">
	<text>Skrıš v obrovském paøezu vedle saní vesnièana.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_20_name">
	<text>Paøez pod balvany</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_20_descr">
	<text>Na samém okraji nìkolika balvanù je paøez a uvnitø nìj, mimo zvìdavé oèi, je moje skrıš.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_9_descr">
	<text>Svoje vìci jsem schoval v paøezu pod borovicí vedle seschlé vìe.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_10_name">
	<text>Paøez za betonovımi pláty</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_21_name">
	<text>Koøen vedle plotu</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_21_descr">
	<text>Vityok øekl, e mùj podíl z lupu je v díøe koøene stromu, kterı je mezi plotem vojenské základny a malım bainatım místem.</text>
</string>
<string id="st_mil_treasure_10_descr">
	<text>Koøen mezi dvìma balvany, za hromadou betonovıch desek.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_2_name">
	<text>Modrı bedna</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_2_descr">
	<text>Mùj lup je v modré bednì ve druhém patøe budovy poblí podvodu.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_1_name">
	<text>Roura v koèáru</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_1_descr">
	<text>Svùj vìci jsem schoval do roury a hodil ji do rezavého koèáru na starém lomu.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_8_name">
	<text>Èernı batoh</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_9_name">
	<text>Batoh na vìtvi stromu</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_9_descr">
	<text>Pøed nìjakım pøíšerou jsem se schoval na stromì. Nevidìl jsem tu bestii, ale slyšel jsem ji. Batoh jsem nechal na vìtvi, skoèil dolù a utekl o ivot.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_8_descr">
	<text>Sakra, ztratil jsem svùj èernı batoh, kdy jsem utíkal z lesa. Vím pøesnì, kde je, ale tam se u nevrátím, pokud celé to místo nepøenapálí do záhuby.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_10_name">
	<text>Strom vedle plotu</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_10_descr">
	<text>Pokrevním sajrajtem mì pronásledoval a k ohradì rezervace a na strom. Kdybych tam nechal svùj batoh v tom stromì, nikdy bych neudìlal skok na ohradu.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_19_name">
	<text>Batoh v jeskyni</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_19_descr">
	<text>Vlezl jsem do jeskynì v noci, abych si odpoèinul. Byl jsem hrubì probuzen sajrajtem, kterı tahal za mùj batoh. Utíkal jsem odtud jako šampion na závodech, ale sajrajt stále má mùj batoh.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_11_name">
	<text>Balvan u rokle</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_11_descr">
	<text>Nìkolik psù mì obklíèilo vedle rokle, take jsem hodil svùj batoh mezi balvany a snail se dostat ven.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_3_name">
	<text>Batoh v keøích</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_12_name">
	<text>Batoh v lese</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_12_descr">
	<text>To bylo jako bıt uvnitø hororového filmu. Nevím, jak jsem se dostal ven... Ztratil jsem svùj batoh, ale pamatuji si, e existuje jen jedno místo, kde jsem ho mohl upustit.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_13_name">
	<text>Batoh pod balvany</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_13_descr">
	<text>Kolyùv batoh byl pøíliš tìkı na nošení, tak jsem ho umístil pod nìkolik balvanù u vıchodu na Limanskı most.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_14_name">
	<text>Prokletı lup</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_14_descr">
	<text>Ten batoh má docela pøíbìh! Všichni kluci, kteøí se ho dotkli, jsou mrtví. Vyhodil jsem ho pryè, abych u nikdy nevidìl tu prokletou vìc.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_15_name">
	<text>Podivné místo</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_15_descr">
	<text>Usnul jsem vedle balvanu, na batohu. K ránu jsem se probudil úplnì jinde. Snail jsem se najít ten balvan, ale nìco mì stále posílalo v kruzích.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_16_name">
	<text>Batoh pod sesuvem kamení</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_16_descr">
	<text>Nìkolik balvanù se utrhlo z rokle a spadlo pøímo na mì u vıchodu z Rudého lesa. Pak se ke mnì nìco temného zaèalo vytahovat zezadu. Sotva jsem se dostal ven, ale nemìl jsem jinou monost ne po cestì upustit své vìci.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_3_descr">
	<text>Procházeli jsme keøíky a nìjak se mi podaøilo ztratit mùj batoh.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_17_name">
	<text>Ztracenı batoh</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_17_descr">
	<text>Ten idiot Abe ztratil mùj batoh nìkde mezi skalami, poblí tohoto místa. Teï je pøíliš vystrašenı, aby se vrátil a vzal ho zpìt. Opravdovı pøítel, vskutku!</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_18_name">
	<text>Schovka v dùlní galerii</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_18_descr">
	<text>Ukryl jsem svoje artefakty na samém konci opuštìné dùlní galerie.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_24_name">
	<text>Koøen v divoèinì</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_24_descr">
	<text>Ztratil jsem se v Rudém lese a upustil jsem tu všechno své harampádí, pøímo sem, do díry v koøenu.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_4_name">
	<text>Vìci ve døevìné dutinì</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_4_descr">
	<text>Na cestì do Limansku jsme s Whipem schovali naše vìci do dutiny padlého stromu poblí vıchodu z rezervace.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_5_name">
	<text>Dutina v døevìném paøezu</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_6_name">
	<text>Paøez pøed lesem</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_6_descr">
	<text>Neznáme, co nás èeká v tomto lese... take jsme si schovat své nadbyteèné vìci do shnilého paøezu.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_7_name">
	<text>Paøez poblí rokle</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_7_descr">
	<text>Schovali jsme vìci poblí té pekelné anomálie. Naším cílem je samotná anomálie. Je to tak úasné, e urèitì obsahuje nìjaké opravdovì cenné artefakty.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_20_name">
	<text>Velkı paøez</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_20_descr">
	<text>Seva mi povìdìl o velkém dutém paøezu v Rudém lese. Zkusím ho najít a podívat se, co je uvnitø.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_21_name">
	<text>Úkryt v paøezu</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_21_descr">
	<text>Gene a já jsme schovali pár vìcí v paøezu v Rudém lese.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_22_name">
	<text>Paøez poblí rokle</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_22_descr">
	<text>Trefil jsem tenhle paøez, kdy jsem spadl do rokle, take jsem do nìj prozatím schovával svoje koøist.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_5_descr">
	<text>Slyšel jsem vıkøiky a øev, take jsem svoje vìci schoval do nejbliší dutiny v døevìném paøezu a zmizel.</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_23_name">
	<text>Automobil Zaporozhets u vstupu do dolu</text>
</string>
<string id="st_red_treasure_23_descr">
	<text>Schoval jsem svoji koøist pod sedadlo toho automobilu Zaporozhets vedle vstupu do dolu. Vyzvednu si to znovu, ne pùjdu za Sidorovièem.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_15_name">
	<text>Sejf na farmì</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_15_name">
	<text>Poleno za garáemi</text>
</string>
<string id="st_yantar_treasure_15_descr">
	<text>Schoval jsem svou trošku koøisti do polena poblí garáí vedle továrny v Yantaru. Nejlepší místo, které jsem tehdy našel.</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_22_name">
	<text>Úkryt pod mladım jedlem</text>
</string>
<string id="st_dark_valley_treasure_22_descr">
	<text>Nedaleko od moèálu jsem odhodil svùj batoh u trubky, pod mladım jehliènanem.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
	<text>V betonové trubce je skrytı malı trezor. Mám tam nìjaké vìci, které jsem si uschoval na horší èasy.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_name">
	<text>Skrıš majora Chaletského</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_name">
	<text>Starı úkryt</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_descr">
	<text>Pracovníci našli úkryt, kde se døíve skrıvali lupièi.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_name">
	<text>Nástrojová skøíòka</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_descr">
	<text>Starı PDA je pod falešnım dnem nástrojové skøíòky.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_name">
	<text>Úkryt v anomálii</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
	<text>Pokud Yoga nelhal, tak se v úkrytu uprostøed anomálií nachází speciální støelec.</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_name">
	<text>Kufr auta</text>
</string>
<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
	<text>Podle Stringova v kufru starého auta se nachází nìjaká dodávka pašeráckého zboí.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_10_name">
	<text>Schovka na bainách</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_10_descr">
	<text>V recyklaèním závodì v bainách je velmi cenná schránka. Cokoli je uvnitø, teï je to tvé.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_11_name">
	<text>Trezor se odmìnou</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_11_descr">
	<text>Kámo, tyhle klíèe otevírají trezor, ve kterém je nìco hodnotného. Nebo tak mi øekli...</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_12_name">
	<text>Odmìna</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_12_descr">
	<text>Naše tajné skrıše za tvé peníze. Prodáváme je tebe samého.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_13_name">
	<text>Malı kufr</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_13_descr">
	<text>V tomto pøípadì jsou tu souøadnice kufru s nìjakou koøistí. Najdeš ho za odpadkovım košem poblí zdi.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_14_name">
	<text>Trezor pod mostem</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_14_descr">
	<text>Nezatìuju tì svımi historkami. Schránku najdeš v trezoru pod mostem.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_6_name">
	<text>Batoh jako platba</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_6_descr">
	<text>Obsah tohoto batohu, jeho souøadnice ti nahrávám do tvého PDA, stojí mnohem víc, ne peníze, které do mıch kapes vkládáš.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_7_name">
	<text>Trezor s kódem</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_7_descr">
	<text>Tvá platba je dobøe vyváená koøistí skrytou v tomto trezoru v bainách.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_8_name">
	<text>Koøist jako platba</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_8_descr">
	<text>Koøist, kterou najdeš v èerném batohu pod balvany, je nyní tvá. Povaujme tuto transakci za uzavøenou.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_9_name">
	<text>Malá bedna u vìe</text>
</string>
<string id="st_mar_q_n_9_descr">
	<text>Dùvìryhodnı zdroj mi jednou øekl o nìjaké koøisti v úkrytu, kterı nikomu nepatøí, skrytém pod vìí.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_a_15_name">
	<text>Drahı vojenskı batoh</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
	<text>Dostaneš mnohem víc ne to, co jsi zaplatil. Tvá odmìna je uvnitø batohu vedle mrtvoly vojáka.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_a_3_name">
	<text>Extra potíe</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
	<text>Jdi ještì o kus dál, najdi batoh mrtvého vojáka - a dostaneš své náklady zpìt s úrokem.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_16_name">
	<text>Tìká odmìna</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
	<text>Odmìním tì informací o cenném, ale "tìkém" kusu koøisti. Buï však na pozoru - jeho pøedchozí majitel nedbal na mou radu...</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_1_name">
	<text>Batoh na mrtvole</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
	<text>Tady máš tip na úkryt: je v batohu na zádech mrtvého tìla.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_2_name">
	<text>Paraván</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
	<text>Stiffa najdeš na tìchto souøadnicích - jeho batoh obsahuje to, co ti náleí.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_4_name">
	<text>Tìlo bojovníka</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
	<text>Tady je informace: mladı bojovník "odpoèívá" v køoví a støeí svùj batoh pro tebe.</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_5_name">
	<text>Batoh pod potrubím</text>
</string>
<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
	<text>Vezmi tyhle souøadnice - ukazují na batoh vedle tìla stopaøe pod potrubím.</text>
</string>
<string id="st_esc_q10_n_name">
	<text>Kmen stromu poblí ostnatého drátu</text>
</string>
<string id="st_esc_q10_n_descr">
	<text>OK, kámo, pro svou odmìnu jdi a prohledej kmen stromu nedaleko ostnatého drátu.</text>
</string>
<string id="st_esc_q1_n_name">
	<text>Zelená bedna</text>
</string>
<string id="st_esc_q1_n_descr">
	<text>Uloil jsem ti tenhle kus koøisti speciálnì. Je v armádní bednì na okraji Cordonu. Srdce mi s ním letí!</text>
</string>
<string id="st_esc_q2_n_name">
	<text>Malı samostatnı batoh</text>
</string>
<string id="st_esc_q2_n_descr">
	<text>A tak tvou štìdrost odmìním velkorysostí! He-he-he. Tady je jeden z mıch úkrytù - disponuj s ním a jeho obsahem jak chceš.</text>
</string>
<string id="st_esc_q3_t_l_name">
	<text>Cesta do moèálù</text>
</string>
<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
	<text>Vezmu tvoje peníze, ty vezmeš mùj úkryt. Najdeš ho podél cesty do moèálù vedle mrtvoly.</text>
</string>
<string id="st_esc_q4_t_a_name">
	<text>Odmìna pro hrdinu</text>
</string>
<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
	<text>Tvoje zakoupení na tebe èeká uvnitø batohu vedle mrtvého nešastného stopaøe. Hledej ho poblí staré elektrické lokomotivy.</text>
</string>
<string id="st_esc_q5_n_name">
	<text>Kompenzace</text>
</string>
<string id="st_esc_q5_n_descr">
	<text>Úkryt najdeš na tìchto souøadnicích, uvnitø batohu, kterı je pod stromem.</text>
</string>
<string id="st_esc_q6_n_name">
	<text>Povolenı pøístup</text>
</string>
<string id="st_esc_q6_n_descr">
	<text>Moje èást dohody je uvnitø elektrického panelu vıtahu. Nic se nedìje, mùeš tam sáhnout, není tam elektøina. Aèkoli si nejsem jistı, jestli se to dá øíct o anomálii...</text>
</string>
<string id="st_esc_q7_n_name">
	<text>Kuføík pod vlakovım vozem</text>
</string>
<string id="st_esc_q7_n_descr">
	<text>Tvá "pøíchytka" je obsahem kuføíku pod vlakovım vozem.</text>
</string>
<string id="st_esc_q8_n_name">
	<text>Falešnı hrob</text>
</string>
<string id="st_esc_q8_n_descr">
	<text>Vyhrabávat hroby je špatné. Ale mùj úkryt je ukrytı v falešném hrobu, take nebudeš rušit ádné mrtvé lidi.</text>
</string>
<string id="st_esc_q9_t_a_name">
	<text>Kuføík za smetištìm</text>
</string>
<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
	<text>Zaplatím ti obsahem kuføíku, kterı leí vedle anomálie za smetištìm v Cordonu. Je tam ještì další chlapec, kterı se snaí dosáhnout na nìj, ale nezabıvej se jím - u není ve høe.</text>
</string>
<string id="st_gar_q10_n_name">
	<text>Kmen stromu na okraji Garbage</text>
</string>
<string id="st_gar_q10_n_descr">
	<text>No, dám ti tip. Tvá kompenzace na tebe èeká uvnitø kmene stromu na okraji Garbage.</text>
</string>
<string id="st_gar_q1_n_name">
	<text>Èernı batoh ve vraku</text>
</string>
<string id="st_gar_q1_n_descr">
	<text>To, co ti dluím, se nachází uvnitø èerného batohu ve vraku stavebního jeøábu.</text>
</string>
<string id="st_gar_q2_n_name">
	<text>Odøíznutá trubka</text>
</string>
<string id="st_gar_q2_n_descr">
	<text>Já mám své peníze, ale abys dostal ty své, musíš se sakra pospíšit k tomuto úkrytu uvnitø odøíznuté trubky.</text>
</string>
<string id="st_gar_q3_n_name">
	<text>Elektrická skøíò ve vraku</text>
</string>
<string id="st_gar_q3_n_descr">
	<text>Pøed nìjakım èasem jsem si tenhle úkryt udìlal pro sebe, ale teï si ho budu muset pøenechat tobì. No co.</text>
</string>
<string id="st_gar_q4_n_name">
	<text>Malá krabice uprostøed kontaminovaného odpadu</text>
</string>
<string id="st_gar_q4_n_descr">
	<text>Dávám ti souøadnice malé krabice s koøistí uvnitø. Jen si nedìlej opékané oøíšky - radiace tam je pøes støechu.</text>
</string>
<string id="st_gar_q5_n_name">
	<text>Kontejner u èepele buldozeru</text>
</string>
<string id="st_gar_q5_n_descr">
	<text>To, co jsi právì koupil, najdeš u základny èepele buldozeru.</text>
</string>
<string id="st_gar_q6_t_l_name">
	<text>Batoh mrtvého èlovìka</text>
</string>
<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
	<text>Nebojíš se duchù, e ne? Pak hledej úkryt v batohu vedle mrtvého tìla.</text>
</string>
<string id="st_gar_q7_t_l_name">
	<text>Mrtvola u bagru</text>
</string>
<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
	<text>Tiše lze, bez ivota leící chlapec u pøevráceného bagru ti nabídne obsah svého batohu.</text>
</string>
<string id="st_gar_q8_t_a_name">
	<text>Mrtvola v Garbage</text>
</string>
<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
	<text>Pøedpokládám, e si trochu zapotíš, abys dostal to, co ti dluím. Koøist je uvnitø batohu tohoto obìti anomálie.</text>
</string>
<string id="st_gar_q9_n_name">
	<text>Cestou do Agropromu</text>
</string>
<string id="st_gar_q9_n_descr">
	<text>Hledej malou krabici uvnitø auta UAZ cestou do Agropromu. Myslím, e oceníš její obsah.</text>
</string>
<string id="st_val_q10_n_name">
	<text>Sejf ve skladišti</text>
</string>
<string id="st_val_q10_n_descr">
	<text>Drím slovo - slíbenı úkryt na tebe èeká ve sejfu v staré továrnì.</text>
</string>
<string id="st_val_q11_t_l_name">
	<text>Mrtvola u skal</text>
</string>
<string id="st_val_q11_t_l_descr">
	<text>Právì jsi koupil obsah batohu, kterı je na mrtvolì leící u skal.</text>
</string>
<string id="st_val_q1_n_name">
	<text>Pod cisternou</text>
</string>
<string id="st_val_q1_n_descr">
	<text>Moje koøist - omlouvám se, nyní tvoje koøist - je uvnitø batohu pod cisternou.</text>
</string>
<string id="st_val_q2_n_name">
	<text>Køoví u jedle</text>
</string>
<string id="st_val_q2_n_descr">
	<text>Po šastné cestì jsem svou koøist schoval v køoví. Teï ji mùeš vyuít.</text>
</string>
<string id="st_val_q3_t_a_name">
	<text>Mrtvola vojáka</text>
</string>
<string id="st_val_q3_t_a_descr">
	<text>Zapiš si tohle: velmi cenná koøist - batoh - nešastnı voják - pøímo vedle anomálie.</text>
</string>
<string id="st_val_q4_n_name">
	<text>Koøist v køoví</text>
</string>
<string id="st_val_q4_n_descr">
	<text>Vdy splácím své dluhy. A právì teï mi mùj dluh naøizuje sdìlit ti souøadnice mé koøisti.</text>
</string>
<string id="st_val_q5_n_name">
<text>Bezpeèné na základnì Svobody</text>
</string>
<string id="st_val_q5_n_descr">
<text>V tøípatrové budovì na základnì Svobody se nachází bezpeèné, které obsahuje cennou vìc pro lovcu koøisti.</text>
</string>
<string id="st_val_q6_n_name">
<text>Bedna na vrcholu vìe</text>
</string>
<string id="st_val_q6_n_descr">
<text>Oceòuji váš zájem a uspokojím ho obsahem modré bedny na vrcholu vìe za základnou Svobody.</text>
</string>
<string id="st_val_q7_n_name">
<text>Hrob Stalkera</text>
</string>
<string id="st_val_q7_n_descr">
<text>Právì jste koupili to, co je pod køíem hrobu Stalkera vedle starého stromu.</text>
</string>
<string id="st_val_q8_n_name">
<text>Bedna pod sedadlem</text>
</string>
<string id="st_val_q8_n_descr">
<text>Pod øidièovım sedadlem èerveného LAZu najdete bednu. Klidnì se na ni podívejte. Nebo taky ne - je to na vás.</text>
</string>
<string id="st_val_q9_n_name">
<text>Kmen stromu u plotu</text>
</string>
<string id="st_val_q9_n_descr">
<text>Pro situace jako je tahle mám nìjakı šrot bezpeènì ukrytı ve stromovém kmeni u plotu.</text>
</string>
<string id="st_agr_q10_t_l_name">
<text>Zabavené zboí u anomálie</text>
</string>
<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
<text>Tento voják narazil do anomálie a jeho batoh s lupem, kterı si sebral od Stalkerù, tam stále leí vedle nìj. Pokud máte štìstí, mùete si to pøivlastnit.</text>
</string>
<string id="st_agr_q1_n_name">
	<text>U plotu u ostnatého drátu</text>
</string>
<string id="st_agr_q1_n_descr">
	<text>Dobøe, zaplatím vám tímto tajnım úkrytem - batohem Stalkera, kterı je u plotu. Hvìzdicová vì slouí jako vaše orientaèní místo.</text>
</string>
<string id="st_agr_q2_n_name">
	<text>Pod vyvrácenım stromem</text>
</string>
<string id="st_agr_q2_n_descr">
	<text>V Zónì nemáme skladové prostory, omlouvám se! Take si pospìšte a rychle se dostanete k tomuto úkrytu pod vyvrácenım stromem, ne to stihne nìkdo jinı.</text>
</string>
<string id="st_agr_q3_t_a_name">
	<text>Mrtvola v radiaci</text>
</string>
<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
	<text>Chcete skvìlé úkryty a já je mám. Budou vaše, pokud se odváíte jít do místa s radioaktivitou. Vaše odmìna leí u boku mrtvoly.</text>
</string>
<string id="st_agr_q4_n_name">
	<text>Válcovité úkryty na hrobì</text>
</string>
<string id="st_agr_q4_n_descr">
	<text>Cti stojí víc ne peníze, tak se podívejte do tìchto válcovitıch úkrytù na neznámém hrobì a vezmìte si úkryt.</text>
</string>
<string id="st_agr_q5_n_name">
	<text>Roh plotu</text>
</string>
<string id="st_agr_q5_n_descr">
	<text>Po poslední emisi mi Valka Skobka, a mu Bùh ehná, ukryl nìco uvnitø téhle staré paøeziny na rohu plotu.</text>
</string>
<string id="st_agr_q6_n_name">
	<text>Rozvodná skøíò</text>
</string>
<string id="st_agr_q6_n_descr">
	<text>Mùj úkryt - omlouvám se, váš úkryt - je uvnitø rozvodné skøínì ve základnì Duty.</text>
</string>
<string id="st_agr_q7_n_name">
	<text>Kmen stromu u stromu</text>
</string>
<string id="st_agr_q7_n_descr">
	<text>Pøed pár dny mi nìjací milí lidé øekli o úkrytu, kterı patøí mım nepøátelùm. Vyprázdnìte ho, ano?</text>
</string>
<string id="st_agr_q8_t_a_name">
	<text>Mrtvola ve furgonu</text>
</string>
<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
	<text>Ti vojáci jelili svùj autobus tak rychle, e narazili do anomálie v této oblasti. Všichni zemøeli, a vy jste právì koupili jejich lup.</text>
</string>
<string id="st_agr_q9_n_name">
	<text>Bezpeèné pod zemním svahem</text>
</string>
<string id="st_agr_q9_n_descr">
	<text>Polovinu bezpeèného se svım lupem jsem zakopal na dnì rokle. Pøedstírejme, e bylo urèeno jen vám.</text>
</string>
<string id="st_agru_q1_n_name">
	<text>Pøíèka pod schody</text>
</string>
<string id="st_agru_q1_n_descr">
	<text>Znám jeden úkryt na tomhle zlovìstném místì. Ale na druhou stranu si mùete bıt jistí, e nikdo do nìj ještì nezasáhl. Najdete ho v suterénu pod schody.</text>
</string>
<string id="st_agru_q2_n_name">
	<text>Kuføík pod zemí</text>
</string>
<string id="st_agru_q2_n_descr">
	<text>Na dnì spirálového schodištì najdete ztracenı kuføík s vìcmi uvnitø. Jen si dejte pozor, abyste nerozrušili mnoho podzemních obyvatel.</text>
</string>
<string id="st_agru_q3_t_a_name">
	<text>Pod zemí</text>
</string>
<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
	<text>Tady mùete vyzvednout batoh vojáka. Narazil na anomálii v Agropromském podzemí. Jen se ujistìte, e neudìláte toté!</text>
</string>

<string id="st_agru_q4_n_name">
	<text>Trouba ve sbìraèi</text>
</string>
<string id="st_agru_q4_n_descr">
	<text>Nìjakı PDA stalkera mi øekl o jeho lupy ukryté v Agropromském podzemí. Zkopírujte prosím tyto souøadnice.</text>
</string>
<string id="st_yan_q8_t_l_name">
	<text>Mrtvola v jezeøe</text>
</string>
<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
	<text>Hledejte batoh tohoto vojáka, kterı si klidnì plave v jezeøe.</text>
</string>
<string id="st_yan_q1_n_name">
	<text>Skrıš na støeše kotelního domu</text>
</string>
<string id="st_yan_q1_n_descr">
	<text>Na støeše kotelního domu je malá úkrytová místa v modrém bednì. Oblast je pøeplnìná zombiemi, take buïte opatrní.</text>
</string>
<string id="st_yan_q2_n_name">
	<text>Skrıš ve vlakovém voze</text>
</string>
<string id="st_yan_q2_n_descr">
	<text>Skvìlé - teï si zapište souøadnice bedny ve vlakovém voze ve fabrice. Jdìte tam a vìdìt, co dìlat.</text>
</string>
<string id="st_yan_q3_t_l_name">
	<text>Batoh u odpadního potrubí</text>
</string>
<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
	<text>Najdìte tenhle batoh u odpadního potrubí a budeme si kvit. Je tam mrtvı neutrální, take to místo snadno poznáte.</text>
</string>
<string id="st_yan_q4_n_name">
	<text>Kuføík na vìdecké základnì</text>
</string>
<string id="st_yan_q4_n_descr">
	<text>Vıbornì! Vezmìte si všechno, co najdete uvnitø bedny v kufru UAZu na vìdecké základnì.</text>
</string>
<string id="st_yan_q5_n_name">
	<text>Budka s rozvodnou skøíní</text>
</string>
<string id="st_yan_q5_n_descr">
	<text>Odškodním vás souøadnicemi úkrytu v budce poblí fabriky.</text>
</string>
<string id="st_yan_q6_n_name">
	<text>Ústí nádre</text>
</string>
<string id="st_yan_q6_n_descr">
	<text>Nìco je ukryté v ústí nádre ve fabrice. Nikdy jsem nezkontroloval, co pøesnì.</text>
</string>
<string id="st_yan_q7_n_name">
	<text>Kabina nákladního auta MAZ</text>
</string>
<string id="st_yan_q7_n_descr">
	<text>Vìci najdete v kabinì tohoto nákladního auta MAZ, zabalené v kufru.</text>
</string>
<string id="st_yan_q9_n_name">
	<text>Kmen stromu naproti táboøišti vìdcù</text>
</string>
<string id="st_yan_q9_n_descr">
	<text>Hledejte úkryt pod kmenem stromu naproti táboøišti vìdcù.</text>
</string>
<string id="st_red_q10_n_name">
	<text>Trubka v dole</text>
</string>
<string id="st_red_q10_n_descr">
	<text>Vím naprosto jistì, e v této skrıši v Red Forest je nìco cenného.</text>
</string>
<string id="st_red_q1_t_l_name">
	<text>Mrtvı stalker</text>
</string>
<string id="st_red_q1_t_l_descr">
	<text>Vidìl jsem v PDA mrtvého stalkera, e jeho batoh obsahuje nìco zajímavého. Tady jsou ty souøadnice.</text>
</string>
<string id="st_red_q2_t_a_name">
	<text>Nebezpeèná skrıš</text>
</string>
<string id="st_red_q2_t_a_descr">
	<text>U jsem nìjakého blbce poslal k této skrıši, ale vím, e se k ní nedostal - setkal se s koncem v blízké anomálii.</text>
</string>
<string id="st_red_q3_n_name">
	<text>Èervenı ventil</text>
</string>
<string id="st_red_q3_n_descr">
	<text>Ta skrıš je skrytá za èervenım ventilem v potrubí dolu. Jeho obsah mì vùbec nezajímá.</text>
</string>
<string id="st_red_q4_n_name">
	<text>Autobus</text>
</string>
<string id="st_red_q4_n_descr">
	<text>Mùj kamarád si svou skrıš udìlal pod zadní sedaèkou tohoto autobusu. U mezi námi není, take ho nebude trápit, kdy prozkoumáte jeho malé úkrytové místo.</text>
</string>
<string id="st_red_q5_n_name">
	<text>Trouba v sutinách</text>
</string>
<string id="st_red_q5_n_descr">
	<text>O tomto úkrytu jsem se dozvìdìl od vìznì - je to v kuse potrubí v sutinách za obrnìnım transportérem.</text>
</string>
<string id="st_red_q6_n_name">
	<text>Krabice s batohem</text>
</string>
<string id="st_red_q6_n_descr">
	<text>Tvùj poklad je naprosto bájeènı! Dobrá, zapište si - odmìna je v batohu, batoh je v krabici, krabice je na mostì, most je na druhé stranì Red Forest.</text>
</string>
<string id="st_red_q7_t_a_name">
	<text>Batoh chudáka</text>
</string>
<string id="st_red_q7_t_a_descr">
	<text>Tento chudák mi pøinášel batoh pøes Rudı les, ale nedokázal to. Pokud ho najdete, je váš.</text>
</string>
<string id="st_red_q8_n_name">
	<text>Trezor poblí trolejbusu</text>
</string>
<string id="st_red_q8_n_descr">
	<text>Moje informace je pravdivá a bez kecù. Nìjakı tulák schoval nìco cenného v trezoru poblí pøevráceného trolejbusu.</text>
</string>
<string id="st_red_q9_n_name">
	<text>Bìnı starı kmen stromu</text>
</string>
<string id="st_red_q9_n_descr">
	<text>Je tu úkryt ve zuboeném kmene stromu. Nic zvláštního, jen nenápadné místo, které nenajdete bez mıch souøadnic. Proto vám je dávám.</text>
</string>
<string id="st_mil_q10_n_name">
	<text>Skrıš v lese</text>
</string>
<string id="st_mil_q10_n_descr">
	<text>V lese je ukrytı batoh pod kameny a já pøedávám jeho souøadnice dobrému èlovìku.</text>
</string>
<string id="st_mil_q1_t_l_name">
	<text>Batoh pod mrtvolou</text>
</string>
<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
	<text>Moná to není skuteèná skrıš, ale v tom batohu na vodárenské vìi by mìl bıt nìjakı cennı lup.</text>
</string>
<string id="st_mil_q2_n_name">
	<text>Úkryt pod vyvrácenım stromem</text>
</string>
<string id="st_mil_q2_n_descr">
	<text>Vìøte mi - pod vyvrácenım stromem je úkryt.</text>
</string>
<string id="st_mil_q3_n_name">
	<text>Babièèin trezor</text>
</string>
<string id="st_mil_q3_n_descr">
	<text>Nevím, jak se trezor dostal na tu kamnu, ale moje zdroje øíkají, e není prázdnı.</text>
</string>
<string id="st_mil_q4_n_name">
	<text>Skrıš u hrobu</text>
</string>
<string id="st_mil_q4_n_descr">
	<text>Existuje zpráva, e se mùete zbohatnout, kdy se podíváte pod køí na tìchto souøadnicích.</text>
</string>
<string id="st_mil_q5_n_name">
	<text>Krabice na vojenské základnì</text>
</string>
<string id="st_mil_q5_n_descr">
	<text>Pokud se vám podaøí proniknout na vojenskou základnu, najdete odmìnu za své obtíe v krabici na pùdì.</text>
</string>
<string id="st_mil_q6_n_a_name">
	<text>Trezor ve skøíni</text>
</string>
<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
	<text>Mé zdroje mi øíkají, e ve vojenskıch kasárnách je nìco uloeno v trezoru.</text>
</string>
<string id="st_mil_q7_n_a_name">
	<text>Malı trezor</text>
</string>
<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
	<text>Kapitán Yeltyshev nosil tento trezor stále sebou, dokud nebyl pøevelen na jiné místo. Proè ho nezkoumáte a neuvidíte, co je uvnitø?</text>
</string>
<string id="st_mil_q8_n_a_name">
	<text>Kupa odpadkù</text>
</string>
<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
	<text>Java své vìci úmyslnì schoval do kupy odpadkù, jene pozdìji na to zapomnìl. Já si to ale poznamenal a teï to pøedávám vám.</text>
</string>
<string id="st_mil_q9_n_a_name">
	<text>Krabice se tajemstvím</text>
</string>
<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
	<text>Za kabinou armádního MAZu je malá krabice s tajemstvím. To je tajemství, které vám prodávám.</text>
</string>


<string id="st_trc_inventory_box_descr">
	<text>Všechno je v truhle ve vlakovém voze nedaleko základny. Tak jsme to naplánovali, teï u zbıvá jen èekat.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_name">
	<text>Dojednaná tajná skrıš</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0000_descr">
	<text>Dávejte tu truhlu do autobusu - zdá se, e je nepozorovatelná.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0000_name">
	<text>Tajná skrıš v autobuse</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0001_descr">
	<text>Nechal jsem si nìjakou munici v elektrické rozvadìèi.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0001_name">
	<text>Skrıš v elektrickém rozvadìèi</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0002_descr">
	<text>Schoval jsem si batoh pod jedli.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0002_name">
	<text>Skrıš pod stromem</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0003_descr">
	<text>V hromadì odpadkù je èásteènì zahrabanı trezor. Všechno je v trezoru. Lepší si dobøe zapamatovat, co v nìm bylo.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0003_name">
	<text>Trezor v jiní hromadì</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0004_descr">
	<text>V stínech je tajná skrıš - dobré místo k ukrytí.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0004_name">
	<text>Shnilec</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0005_descr">
	<text>U eskalátoru se nìkoho zmocnila anomálie - batoh je vidìt, ale tìko se k nìmu dostane.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0005_name">
	<text>Pod vrtaèkou</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0006_descr">
	<text>Nechal jsem si batoh v ruinách zamoøenıch radiací. Bál jsem se tam ukázat.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0006_name">
	<text>Nebezpeèná tajemství</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0007_descr">
	<text>Ukryl jsem to v autì, Ten Dlouhı øíkal, e je to dobré místo.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0007_name">
	<text>Tajná skrıš v autì</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0008_descr">
	<text>Schoval jsem si batoh pod autem, nikdo tam nebude hledat.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0008_name">
	<text>Skrytı batoh</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0009_descr">
	<text>Dávejte tu truhlu do auta u moèálu.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0009_name">
	<text>Auto se tajnou skrıší</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0011_descr">
	<text>Schoval jsem svoje šmejdy v autì na kopci.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0011_name">
	<text>Tajná skrıš na kopci</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0012_descr">
	<text>Musím se sbalit. Sakharov a Kruglov jsou úplní psychopati - chtìjí, abych šel s nìjakım stalkerem do støedu radiace. To si na nì vypíšu, a seenu všechny zásoby ve šachovnici, vypadám odtud.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0012_name">
	<text>Tajnı úkryt vìdce</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0013_descr">
	<text>Musel jsem zanechat batoh</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0013_name">
	<text>Zanechanı batoh</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0014_descr">
	<text>Zelenáè nakonec ukradl truhlu z banditù. Vloil ji do Nivy, která se pøevrátila vzhùru nohama. Øíká, e podle vzhledu je to vládní truhla. Budeme muset naše lidi vyzbrojit a odvézt ji.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0014_name">
	<text>Vládní truhla</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0015_descr">
	<text>Zanechali jsme všechno, co jsme našli v truhle, vyzvedneme to pøi návratu</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0015_name">
	<text>Tajnı úkryt v truhle</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0016_descr">
	<text>Nìèí batoh leí v údolí, kolem jsou anomálie. Jak se k nìmu dostanete?</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0016_name">
	<text>Nikoho batoh</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0017_descr">
	<text>Vrhla jsem svoje šrot do truhly - vezmu to pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0017_name">
	<text>Tìlo kamionu</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0018_descr">
	<text>Schoval jsem zboí do kmene, nemyslím, e to najdou.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0018_name">
	<text>Poklad v kmene</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0019_name">
	<text>Opuštìná skøíò</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0019_descr">
	<text>Tu skøíò jsem si vdycky cenil. Prostorná. Kdy mutanty zaèaly vylézat ze svıch dìr, museli jsme ustoupit a já ji zanechal.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0010_name">
	<text>Bílı Zaporozhets</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0010_descr">
	<text>Nìkdy skonèí Yogaova vláda nad Garbage. Pak si vezmu své vìci z bílého auta a zmizím.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0020_descr">
	<text>V kmene je tajnı úkryt v paøezu - dobré místo na to</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0020_name">
	<text>Tajnı úkryt v paøezu</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0021_descr">
	<text>Vezmìte vìci z hnilého kmene</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0021_name">
	<text>Hnilı kmen</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0022_descr">
	<text>Ve voze u banditského tábora je nìjaká truhla. Musíme se do auta vloupat a prozkoumat to - mám pocit, e tam nìco je.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0022_name">
	<text>Truhla v autì</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0023_descr">
	<text>Dobrá truhla na skladování nepotøebnıch vìcí</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0023_name">
	<text>Truhla se zboím</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0024_descr">
	<text>Schoval jsem šrot do kanceláøe KAMAZu</text>
</string>

<string id="st_trc_inventory_box_0024_name">
	<text>Tajnı úkryt v KAMAZu</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0025_descr">
	<text>Schoval jsem batoh nováèka a nikdy ho nenašel</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0025_name">
	<text>Skrytı batoh</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0026_descr">
	<text>Všude jsou loupee. Kradou dokonce i od svıch vlastních... ale mé truhly nikdy nenajdou</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0026_name">
	<text>Truhla</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0027_descr">
	<text>Schoval jsem své vìci do elezné kapsle</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0027_name">
	<text>Tajnı úkryt stalkera</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0028_descr">
	<text>Hodil jsem vìci do potrubí, vyzvednu je pozdìji. Musel jsem, jinak bych je samozøejmì vzal s sebou. Jen doufám, e se nezamokøí.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0028_name">
	<text>Vìci v potrubí</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0029_descr">
	<text>V paøezu je tajnı úkryt - dobré místo</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0029_name">
	<text>Tajemnı paøez</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0030_descr">
	<text>Vrhla jsem batoh pod strom. Jinak bych neunikl banditùm.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0030_name">
	<text>Batoh stalkera</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0031_descr">
	<text>Truhla zùstala v dodávce - musí bıt vyzvednuta</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0031_name">
	<text>Zapomenutá truhla</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0032_descr">
	<text>Všechno, co jsem ukradl z Borova, jsem schoval v trezoru pod borovicí. Teï musím vyèkat, ne se uklidní.</text>
</string>
<string id="st_trc_inventory_box_0032_name">
	<text>Skrytı trezor</text>
</string>

<string id="st_agr_smart_terrain_6_4_box_descr">
	<text>Zatím je náš tajnı úkryt v tunelu. Je to dobré místo - málokdo o nìm ví a anomálie zabrání ostatním ve vstupu.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_6_4_box_name">
	<text>Seriyùv tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_agr_duty_bar_secret_4_descr">
	<text>Schoval jsem to v paøezu u tunelu. Tam je dobrá díra.</text>
</string>
<string id="st_agr_duty_bar_secret_4_name">
	<text>Paøez s dírou</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_5_2_box_descr">
	<text>Pohøbil jsem nìjaké vychytávky pod køíem u keøe.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_5_2_box_name">
	<text>Znaèka je pod køíem</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_1_box_descr">
	<text>Brali na mì. Musel jsem upustit batoh pod vagón za sedadlem. Aspoò jsem unikl. Pùjdu si ho pak pro nìj.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_1_box_name">
	<text>Opilèùv batoh</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_box_descr">
	<text>V truhle pod schody je tajnı úkryt.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_box_name">
	<text>Truhla ve vchodovém prostoru</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_2_box_descr">
	<text>Schoval jsem to v truhle, nikdo to stejnì neprohlédne.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_2_box_name">
	<text>Truhla z továrny</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_2_2_box_descr">
	<text>Našel jsem trezor pod padlım stromem. Na chvíli tam schovám všechno.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_2_2_box_name">
	<text>Trezor pod stromem</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_2_3_box_descr">
	<text>Zboí je v starém potrubí, to budeme muset øíct klukùm. Já se tam neplazím.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_2_3_box_name">
	<text>Radioaktivní potrubí</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_3_5_box_descr">
	<text>Pod keøem je z poloviny zahrabanı trezor - tam schovávám všechno.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_3_5_box_name">
	<text>Trezor pod keøem</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_6_6_box_descr">
	<text>Objevili truhlu pod podpìrnım trámem. Nìkdo to táhl celou cestu ze vızkumného ústavu. Poèkáme na vìtrného plachtáka a pak si to vyzvedneme.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_6_6_box_name">
	<text>Archivní truhla</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_box_descr">
	<text>Dobrá truhla na sbírání navíc nepotøebnıch vìcí</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_box_name">
	<text>Truhla z ústavu</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_1_box_descr">
	<text>Schoval jsem to do trezoru, ale pak pøišli vojáci a teï nemùu zboí dostat.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_1_box_name">
	<text>Agrosafe</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_2_box_descr">
	<text>Dobrá truhla na sbírání navíc nepotøebnıch vìcí. V ní byl kdysi inventáø ústavu.</text>
</string>
<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_2_box_name">
	<text>Zavhozova truhla</text>
</string>
<string id="st_agr_duty_bar_secret_2_descr">
	<text>Dobrá truhla na drobnosti. V podobné truhle jsem doma schoval své kováøské nástroje.</text>
</string>
<string id="st_agr_duty_bar_secret_2_name">
	<text>Kováøskı inventáø</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0002_descr">
	<text>Schoval jsem batoh u základny Dambulky. Vyzvednu si ho pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0002_name">
	<text>Skrytı batoh</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0003_descr">
	<text>Velká smeèka psù mì pronásledovala. Kdybych nenechal batoh, nedostal bych se ke vratùm.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0003_name">
	<text>Opuštìnı batoh</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0004_descr">
	<text>Všechno, co jsem zanechal, pohøbili pod køíem.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0004_name">
	<text>Tajnı úkryt pod køíem</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0005_descr">
	<text>Sem jsem odloil batoh - bude to snazší.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0005_name">
	<text>Batoh</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0006_descr">
	<text>Zásoby z kontrolního stanovištì Dambulkù jsou uloeny v bunkru, ale nikdo nehlídá truhlu.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0006_name">
	<text>Zásoby v bunkru</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0007_descr">
	<text>Vidìl jsem, jak jeden ze Dambulkù nìco schoval do potrubí u vrat.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0007_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0008_descr">
	<text>Všechno tohle patøilo jemu, mohlo by tu tak zùstat na chvíli.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0008_name">
	<text>Tajnı úkryt pod køíem</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0009_descr">
	<text>Jdu do baru, batoh jsem nechal ve hangáru.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0009_name">
	<text>Batoh</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0010_descr">
	<text>Prı je na území Dambulkù nìco cenného ukrytého ve vypínaèi.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0010_name">
	<text>Skøíòka s tajnım úkrytem</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0011_descr">
	<text>Schoval jsem truhlu na vrcholu vìe pøed Dambulky - nikdo si jí nevšimne.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0011_name">
	<text>Tajnı úkryt na vìi</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0012_descr">
	<text>Schoval jsem to do potrubí pod schody.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0012_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0013_descr">
	<text>Schoval jsem zboí nedaleko baru za anomáliemi - nikdo se tam nedostane. A kdyby se tam dostali, nevìdìli by, jak to otevøít. Ale je to velmi jednoduché - staèí lehce zvednout dveøe a všechno se otevøe.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0013_name">
	<text>Arniùv tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0014_descr">
	<text>Zakopal jsem zboí nedaleko baru.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0014_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0015_descr">
	<text>U baru, v truhle.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0015_name">
	<text>Truhla</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0016_descr">
	<text>Schoval jsem truhlu na vedlejší ulici u baru.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0016_name">
	<text>Malá truhla</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0017_descr">
	<text>Zakopal jsem to pod køíem za borovicemi.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0017_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0018_descr">
	<text>Schoval jsem zboí pod køíem u hory.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0018_name">
	<text>Tajnı úkryt pod køíem</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0019_descr">
	<text>Schoval jsem truhlu s protiradiací do potrubí u Arény.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0019_name">
	<text>Malá truhla</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0020_descr">
	<text>Zakopal jsem svoje vìci do potrubí pod vìí.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0020_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0021_descr">
	<text>Pod køíem je tajnı úkryt.</text>
</string>
<string id="st_l05_bar_inventory_box_0021_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_esc_smart_terrain_6_8_box_descr">
	<text>Kdy jsme bojovali s uniformovanımi psy, zakopal jsem nìjaké zboí pod mostem. Nechme to tam zatím.</text>
</string>
<string id="st_esc_smart_terrain_6_8_box_name">
	<text>Pod køíem</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_novice_stalker_descr">
	<text>Zjistil jsem od Lihoiho, e tajnı úkryt je ve stodole. Mluvil moc, tak jsme ho definitivnì umlèeli.</text>
</string>
<string id="st_esc_treasure_novice_stalker_name">
	<text>Pùda ve vesnici</text>
</string>
<string id="st_esc_recover_item_4_corpse_descr">
	<text>Vidìli jsme, e velitel má ve své kanceláøi podvodnou truhlu a je tam spousta cennıch vìcí.</text>
</string>
<string id="st_esc_recover_item_4_corpse_name">
	<text>Cennosti velitele</text>
</string>
<string id="st_esc_smart_terrain_7_11_box_descr">
	<text>Goodies jsou skryté ve sklepì banditù. Nebyli tam pøedtím, take poèkejme na správnı èas, abychom je všechny vzali.</text>
</string>
<string id="st_esc_smart_terrain_7_11_box_name">
	<text>Poddanskı sklep</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_3_5_box_descr">
	<text>Vidìl jsem, jak jeden bandita schoval své zboí do truhly v hangáru. Jak ho mohu potichu ukrást?</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_3_5_box_name">
	<text>Sklad banditù</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_3_7_box_descr">
	<text>Vùdce radiokomunikace nám pøedal zprávu: stáhnout se. Našel jsem truhlu, hodil tam, co jsem mìl u sebe, a prázdnı se stáhl.</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_3_7_box_name">
	<text>Zásoby v truhle</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_5_2_box_descr">
	<text>Zatímco Dutyové støíleli, schoval jsem habar do vagónu. Nìjak se tam dostanu, abych si ho vyzvedl. A podìkovat Dutymu.</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_5_2_box_name">
	<text>Truhla na silnì ozbrojeném vojenském kontrolním stanovišti</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_6_3_box_descr">
	<text>Jen tak tak jsem se dostal pod trámy, ale aspoò je batoh dobøe skrytı - nikdo sem nezkusí lézt.</text>
</string>
<string id="st_gar_smart_terrain_6_3_box_name">
	<text>Extra peníze jsou pod betonovımi bloky</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_4_2_box_descr">
	<text>Svùj batoh jsem strèil do pece, pozdìji se to bude hodit.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_4_2_box_name">
	<text>Tajnı úkryt v peci</text>
</string>
<string id="st_l07_military_inventory_box_0020_descr">
	<text>Schoval jsem zboí do auta v opuštìné vesnici.</text>
</string>
<string id="st_l07_military_inventory_box_0020_name">
	<text>Auto-tajnı úkryt</text>
</string>

<string id="st_mil_smart_terrain_2_4_box_descr">
	<text>Schoval jsem batoh s vybavením na útulném místì.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_2_4_box_name">
	<text>Batoh s vybavením</text>
</string>
<string id="st_mil_additional_quest_1_box_descr">
	<text>Helikoptéra spadla pøímo u opuštìné vojenské základny a truhla je tam, pod helikoptérou. Jedna potí - všude jsou anomálie a radiace.</text>
</string>
<string id="st_mil_additional_quest_1_box_name">
	<text>Truhla z helikoptéry</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_4_8_box_descr">
	<text>Nechal jsem batoh v kabinì jeøábu. Vyzvednu si ho pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_4_8_box_name">
	<text>Tajnı úkryt vysokohorského pracovníka</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_8_box_descr">
	<text>Dobrá truhla na skladování nepotøebnıch vìcí.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_8_box_name">
	<text>Dobré zásobovací schránky</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_box_descr">
	<text>Hodil jsem zboí do truhly - vyzvednu si ho pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_box_name">
	<text>Doèasnı tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_5_6_box_descr">
	<text>Schoval jsem dobrotky do auta pøímo pod nosem Freedom, nemìl jsem èas hledat lepší místo.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_5_6_box_name">
	<text>Tajnı úkryt v autì</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0000_descr">
	<text>Øíkají, e tady nìjakı slavnı stalker skonal a jeho zboí tam nikdo ještì nevzal.</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0000_name">
	<text>Vìci mrtvého stalkera</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_descr">
	<text>Øíkají, e v garái je truhla s hodnì dobrotami.</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_name">
	<text>Poklad v garái</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0001_descr">
	<text>Øíkají, e v mateøské školce je truhla s hodnì dobrotami.</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0001_name">
	<text>Starı tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0002_descr">
	<text>Fištrón si tady pøišel na smyk, a jeho dobrotky leí stále venku, k nìmu se nikdo nedostane.</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0002_name">
	<text>Dobrotky mrtvého stalkera</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0006_descr">
	<text>O posledním, co o nìm vìdìli, je, e byl jedinım pøeivším po Skarèeru. Nechal zásoby v nìjakém starém supermarketu a odstoupil. Nic se neudálo podle plánu, a to byl nejlepší vùdce Freedom v naší historii.</text>
</string>
<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0006_name">
	<text>Zásoby vùdce Freedomu</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0001_descr">
	<text>Køí je na cestì k Skarèeru, nešel jsem dál, schoval jsem tam všechno pod ním.</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0001_name">
	<text>Poklad Murka</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0002_descr">
	<text>Tady nìjakı stalker vyklusal, a jeho dobrotky leí stále venku, nikdo se k nim nemùe dostat.</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0002_name">
	<text>Dobrotky mrtvého stalkera</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0003_descr">
	<text>Øíkají, e v lese je z poloviny zahrabanı trezor a uvnitø je spousta dobrot.</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0003_name">
	<text>Dobrotky v trezoru</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0000_descr">
	<text>Øíkali jim, aby neletìli pøes Skarèer, a podívej, co se stalo. Pøistáli uprostøed lesa a je nepravdìpodobné, e by nìkdo pøeil. Mìli jsme si vyzvednout vìci, které s sebou mìli.</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0000_name">
	<text>Balíèek pro Dutye</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_descr">
	<text>Øíkají, e zásoby frakce, která se pokoušela dostat do centra Zóny, jsou stále pod radiací Skarèeru. Nikdo z nich se nevrátil a zásoby tam èekají, a si je nìkdo vezme.</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_name">
	<text>Zásoby neohroené skupiny</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0005_descr">
	<text>Øíkají, e tady skonal vùdce nìjaké bıvalé frakce a mìl s sebou hodnotné dobrotky.</text>
</string>
<string id="st_l10_radar_inventory_box_0005_name">
	<text>Dobrotky vùdce bıvalé frakce</text>
</string>

<string id="st_l06_rostok_inventory_box_descr">
	<text>Skryl jsem batoh za eleznou deskou.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_name">
	<text>Skrytı batoh</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0001_descr">
	<text>Uloil jsem vìci pod køí.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0001_name">
	<text>Tajnı úkryt pod køíem</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0002_descr">
	<text>Skryl jsem nìco v truhle pod malım domkem. Nesmím to zapomenout.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0002_name">
	<text>Truhla pod malım domkem</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0003_descr">
	<text>Chtìl jsem schovat batoh pod schody, ale pak se objevili ti parchanti. Jak si to zpátky vezmu?</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0003_name">
	<text>Batoh stalkera</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0004_descr">
	<text>V rohu za stromem je z poloviny zahrabanı trezor. Tam budou teï všechny moje vìci.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0004_name">
	<text>Tajnı úkryt za stromem</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0005_descr">
	<text>Všechno schovali do truhly v garái, kterou si pøi pøepadení pøivlastnili.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0005_name">
	<text>Tajnı úkryt v garái</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0006_descr">
	<text>Skryl jsem nìco v truhle za stánkem.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0006_name">
	<text>Skrytá truhla</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0007_descr">
	<text>Uvìznil jsem batoh v díøe. Zeshora to není vidìt.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0007_name">
	<text>Batoh v tajném úkrytu</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0008_descr">
	<text>Skryl jsem malou truhlu na bezpeèném místì.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0008_name">
	<text>Truhla na bezpeèném místì</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0024_descr">
	<text>Mùj batoh je zavìšen pod støechou. Je tam pro deštivı den.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0024_name">
	<text>Tajnı úkryt stalkera</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0009_descr">
	<text>Prı je v tom domeèku trezor a v nìm nìco.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0009_name">
	<text>Trezor v domì</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0010_descr">
	<text>Skryl jsem to v trubce v domì. Opatrnì, tam je všechno popletené.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0010_name">
	<text>Tajnı úkryt v trubce</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0011_descr">
	<text>Vezmi si to, o èem jsme mluvili, z truhly. Obvykle se tam nikdo nepodívá.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0011_name">
	<text>Skrytá truhla</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_descr">
	<text>Skryl jsem to pod køíem na vedlejší ulici.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_name">
	<text>Tajnı úkryt pod køíem</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_descr">
	<text>Schovali zásoby pod beton na staveništi.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_name">
	<text>Tajnı úkryt pod betonem</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_descr">
	<text>V pøípadì, e budeme muset rychle utéct, dáme habar do truhly na staveništi.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_name">
	<text>Tajnı úkryt Šastného</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_descr">
	<text>Skryl jsem to v jedné z vedlejších ulic na staveništi.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_name">
	<text>Nychka</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_descr">
	<text>Všechno jsem nacpal do trubky - vyzvednu to pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_name">
	<text>Tajnı úkryt v trubce</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_descr">
	<text>Schoval jsem léky do truhly nedaleko staveništì.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_name">
	<text>Truhla s léky</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_descr">
	<text>Truhlu jsem pøetáhl do kabiny jeøábu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_name">
	<text>Truhla v jeøábu</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_descr">
	<text>Schoval jsem zboí do kanálu na rohu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_name">
	<text>Tajnı úkryt v kanálu</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_descr">
	<text>Po artefaktu jsem se dostal do anomálie. Ledva jsem se mohl pohybovat a batoh jsem upustil do rohu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_name">
	<text>Upuštìnı batoh</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_descr">
	<text>Truhlu jsem schoval pøímo pod støechou u vìe, aby si to nikdo nevšiml.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_name">
	<text>Malá truhla pod støechou</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_descr">
	<text>Schovali jsme to, co jsme našli, do trubky nedaleko staveništì.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_name">
	<text>Tajnı úkryt v trubce</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_descr">
	<text>Upustil jsem batoh u jeøábu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_name">
	<text>Batoh</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_descr">
	<text>Všechno jsem schoval do kmene. Nemyslím, e to najdou.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_descr">
	<text>Hodil jsem vìci do trubky. Vyzvednu si je pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_name">
	<text>Tajnı úkryt v trubce</text>
</string>
<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0013_descr">
	<text>Dal jsem truhlu do tajného úkrytu - je to spolehlivé místo.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_descr">
	<text>Skryl jsem to pod køíem na vedlejší ulici.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_name">
	<text>Tajnı úkryt pod køíem</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_descr">
	<text>Schovali zásoby pod beton na staveništi.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_name">
	<text>Tajnı úkryt pod betonem</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_descr">
	<text>V pøípadì, e budeme muset rychle utéct, dáme habar do truhly na staveništi.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_name">
	<text>Tajnı úkryt Šastného</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_descr">
	<text>Skryl jsem to v jedné z vedlejších ulic na staveništi.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_name">
	<text>Nychka</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_descr">
	<text>Všechno jsem nacpal do trubky - vyzvednu to pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_name">
	<text>Tajnı úkryt v trubce</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_descr">
	<text>Schoval jsem léky do truhly nedaleko staveništì.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_name">
	<text>Truhla s léky</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_descr">
	<text>Truhlu jsem pøetáhl do kabiny jeøábu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_name">
	<text>Truhla v jeøábu</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_descr">
	<text>Schoval jsem zboí do kanálu na rohu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_name">
	<text>Tajnı úkryt v kanálu</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_descr">
	<text>Po artefaktu jsem se dostal do anomálie. Ledva jsem se mohl pohybovat a batoh jsem upustil do rohu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_name">
	<text>Upuštìnı batoh</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_descr">
	<text>Truhlu jsem schoval pøímo pod støechou u vìe, aby si to nikdo nevšiml.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_name">
	<text>Malá truhla pod støechou</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_descr">
	<text>Schovali jsme to, co jsme našli, do trubky nedaleko staveništì.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_name">
	<text>Tajnı úkryt v trubce</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_descr">
	<text>Upustil jsem batoh u jeøábu.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_name">
	<text>Batoh</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_descr">
	<text>Všechno jsem schoval do kmene. Nemyslím, e to najdou.</text>
</string>
<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_name">
	<text>Tajnı úkryt</text>
</string>
<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_descr">
	<text>Hodil jsem vìci do trubky. Vyzvednu si je pozdìji.</text>
</string>
<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_name">
	<text>Tajnı úkryt v trubce</text>
</string>
<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0013_descr">
	<text>Dal jsem truhlu do tajného úkrytu - je to spolehlivé místo.</text>
</string>
</string_table>
