<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_name">
	<text>Mapování mysli</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_about">
	<text>Slyšel jsi o mutantovi obecnì známém jako Chiméra, e? Ve vìdecké komunitì se vedou rozsáhlé debaty o tom, zda je tento tvor prostì jen silnì zmutovanım zvíøetem, kterému se vyvinulo nìco, co vypadá jako lidská hlava, NEBO zda je vısledkem strašlivého porušení vìdecké etiky. K objasnìní této záhady potøebujeme více údajù. Naši technici pøipravili speciální zaøízení, které zaznamenává pøesné elektromagnetické vlny vysílané mozkem a, no, nechci se tì dotknout, ale pochybuji, e by ti zbytek vysvìtlení pøišel srozumitelnı. Kadopádnì potøebujeme dobrovolníka, kterı by se dostal ke konkrétnímu exempláøi Chiméry a zaznamenal jeho mozkové signály. Samozøejmì to musí bıt provedeno, dokud je mutant ještì naivu, a právì v tom spoèívá obtínost úkolu. Budete se muset dostat do jeho blízkosti a pøeít, dokud se zaøízení nestabilizuje a nepodaøí se zaznamenat signály. Poté u není nutné nechat nebohého tvora naivu, ale to u je na tobì.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_0">
	<text>Zùstaò v blízkosti urèené chiméry a zaznamenej její mozkové vlny</text>.
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_1">
	<text>Získání zaøízení</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_2">
	<text>Vra se za Sacharem</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_start">
	<text>Inicializace dokonèena: skenování zahájeno</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_error">
	<text>Chybnı stav: signál ztracen, skenování pøerušeno</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_complete">
	<text>Skenování dokonèeno.</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_name">
	<text>Skener mozkovıch vln</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_desc">
	<text>Zaøízení urèené k záznamu blízkıch elektromagnetickıch vln, toto zaøízení bylo speciálnì vyladìno k izolaci nervovıch oscilací konkrétního exempláøe chiméry.</text>
</string>

</string_table>
