<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

<string id="st_wpn_steyr_scout">
		<text>Steyr Scout 5.56</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steyr_scout_descr">
		<text>Odstøelovací puška Steyr Scout je proslulá støelná zbraò, která je oslavována pro svou vıjimeènou pøesnost a všestrannost. Tato puška je komorována do náboje 5,56x45 mm a kombinuje pøesnost s pøenosností, díky èemu je oblíbená mezi støelci a vojenskımi profesionály. Její kompaktní design a lehká konstrukce umoòují snadnou manévrovatelnost v rùznıch taktickıch scénáøích, zatímco robustní konstrukce zajišuje odolnost a spolehlivost v terénu. Steyr Scout je vybaven pokroèilou optikou a uivatelsky pøívìtivım rozhraním a nabízí rychlé zamìøení cíle a vynikající vıkon na støední a dlouhé vzdálenosti. Díky komoøe 5,56x45 mm poskytuje pùsobivou zastavovací sílu a vıjimeènı balistickı vıkon, co z nìj èiní ideální volbu pro operace ve mìstì i v otevøeném terénu. \n \n
				%c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
        %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] Tlumiè Surefire SOCOM556-MONSTER. \n \n</text>
	</string>


<string id="st_wpn_steyr_scout_big">
		<text>Steyr Scout 7.62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steyr_scout_big_descr">
		<text>Odstøelovací puška Steyr Scout je vysoce cenìná støelná zbraò známá svou pøesností a pøizpùsobivostí. Tato puška je komorována do vıkonného støeliva 7,62x51 mm a kombinuje v sobì ohromnou zastavovací sílu s pùsobivou pøesností, díky èemu je oblíbená mezi støelci a vojenskımi profesionály. Její ergonomickı design a lehká konstrukce umoòují snadnou manipulaci a rychlé zamìøení cíle, co zajišuje úèinnost v rùznıch taktickıch situacích. Robustní konstrukce pušky Steyr Scout zaruèuje odolnost a spolehlivost i v tìch nejnároènìjších podmínkách, co z ní èiní spolehlivou volbu pro odstøelovaèe a ostrostøelce. Díky komoøe ráe 7,62x51 mm poskytuje vynikající vıkon na dlouhé vzdálenosti, take je ideální pro zasahování cílù na delší vzdálenosti s vysokou pøesností a smrtícím úèinkem. \n \n
				%c[ui_gray_2]PØÍSLUŠENSTVÍ: \n
        %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] Daniel Defence Wave QD suppressor. \n \n</text>
	</string>
	
<string id="st_mag_steyr_556">
		<text>Zásobník Steyr Scout 5.56</text>
	</string>
	<string id="st_mag_steyr_556_descr">
		<text>Standardní zásobník pro pušku Steyr Scout 5.56. \n \n</text>
	</string>	

<string id="st_mag_steyr_762">
		<text>Zásobník pro pušku Steyr Scout 7,62</text>
	</string>
	<string id="st_mag_steyr_762_descr">
		<text>Standardní zásobník pro pušku Steyr Scout 7,62. \n \n</text>
	</string>
</string_table>
