<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--=================================================================================================================-->
<!--                                                                                                                 -->
<!--	Original Author(s) : NLTP_ASHES																			     -->
<!--	Edited : N/A																							     -->
<!--	Date : 17/03/2023																						     -->
<!--	License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)		     -->
<!--																											     -->
<!--	Translation file for Western Goods' entries in the PDA Guide.											     -->
<!--                                                                                                                 -->
<!-- ================================================================================================================-->
<string_table>

    <!-- Encyklopedický záznam o Williams "Popel" Heades -->
   <string id="encyclopedia_characters_western_goods_ashes">
    <text>Williams "Popel" Heades</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_western_goods_ashes_text">
    <text>
		%c[pda_white]Williams "Popel" Heades%c[ui_gray_1] je obchodník. Nachází se v okolí Knihkupectví (Okolí Pripyati).\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nWilliams "Popel" Heades je èlenem žoldákù. Bývalý voják OSN, byl vyslán do nìkolika váleèných konfliktù jako souèást speciálních jednotek OSN. Bojoval v obèanské válce bìhem povstání v roce 2010 na Altisu, v Øecku.\n
		\nPozdìji byl vyslán do zóny vylouèení u Èernobylu jako souèást speciálního nasazení OSN. Málo se ví o tom, s èím byl povìøen, vše, co lidé vìdí, je, že se rozhodl zùstat a neodešel s ostatními z nasazení.\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]\n
		\n• Tento obchodník je hlavním dovozcem západního zboží do Zóny.
    </text>
</string>


    <!-- Encyklopedický záznam o GPS lokátoru -->
   <string id="encyclopedia_items_western_goods_gps">
    <text>GPS Lokátor</text>
</string>

<string id="encyclopedia_items_western_goods_gps_text">
    <text>
		%c[pda_white]GPS lokátor%c[ui_gray_1] je zaøízení používané k identifikaci vzdálenosti a názvu nejbližší oblasti.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nVojenské GPS zaøízení používané k identifikaci a nalezení vzdálenosti nejbližší oblasti uživatele. Také zobrazuje globální oblast, ve které se uživatel nachází.\n
        \nPro obrazovku zaøízení se používá speciální technologie, která umožòuje zobrazování informací s velmi nízkou spotøebou energie. Nevýhodou je, že obrazovka nemùže zobrazovat barvy.\n
		\n• %c[pda_white]Extrémnì nízká spotøeba energie%c[ui_gray_1]. Potøebuje být nabíjeno asi jednou za rok v závislosti na použití.
    </text>
</string>


    <!-- Encyklopedický záznam o Bleším trhu -->
 <string id="encyclopedia_features_western_goods_flea">
    <text>Bleší trh</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_western_goods_flea_text">
    <text>
        %c[pda_white]Bleší trh%c[ui_gray_1] umožòuje hráèi nakupovat doèasné nabídky, kde se pøedmìty prodávají ve více kusech, ale s slevou.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nKdyž hráè promluví s obchodníkem na Bleším trhu, má možnost zakoupit speciální nabídky. Tyto nabídky jsou èasovì omezené a nakonec vyprší a budou nahrazeny novými nabídkami.\n
        \nNabídky se skládají z následujících složek:\n
        \n• %c[pda_white]Položka%c[ui_gray_1]. Pøedmìt obsažený v nabídce;
        \n• %c[pda_white]Množství%c[ui_gray_1]. Množství pøedmìtu obsaženého v nabídce. Náhodnì mezi 2 a 10 kusy;
        \n• %c[pda_white]Sleva%c[ui_gray_1]. Sleva ve srovnání s bìžnou cenou. Náhodnì mezi 5 % a 50 %;
        \n• %c[pda_white]Cena%c[ui_gray_1]. Peníze potøebné k pøijetí nabídky.
    </text>
</string>


    <!-- Encyklopedický záznam o Oleksandr Chernenko y -->
   <string id="encyclopedia_characters_western_goods_oleksandr">
    <text>Kapitán Oleksandr Èernìnko</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_western_goods_oleksandr_text">
    <text>
        %c[pda_white]Kapitán Oleksandr Èernìnko%c[ui_gray_1] je obchodník. Nachází se na Bleším trhu (Smetištì).\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nKapitán Oleksandr Èernìnko je bývalý voják Armády, který se stal žoldákem. Øekl, že dezertoval, když mu armáda zadala sebevražednou misi, aèkoli je málo známo o tom, co tato mise byla, protože se zdá, že nerad o tom mluví.\n
        \nDnes ho lze najít v suterénu Blešího trhu ve Smetišti. Nabízí balíèky pøedmìtù se slevou. Prodej tìchto balíèkù je obvykle èasovì omezen.\n
        \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]\n
        \n• Tento obchodník spravuje nabídky blešího trhu žoldákù;
        \n• Tento obchodník nìkdy mùže prodávat balíèky obsahující západní zboží.
    </text>
</string>


    <!-- Encyklopedický záznam o kreslené mapì -->
    <string id="encyclopedia__notes_western_goods_hand_drawn_map">
        <text>Ruènì kreslená mapa</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_western_goods_hand_drawn_map_text">
        <text>\n</text>
    </string>

      <!-- Encyklopedický záznam o zapalovaèi -->
  <string id="encyclopedia_items_western_goods_bic_lighter">
    <text>Zapalovaè</text>
</string>

<string id="encyclopedia_items_western_goods_bic_lighter_text">
    <text>
        %c[pda_white]Zapalovaè%c[ui_gray_1] malý a jednorázový zapalovaè, který lze použít k osvìtlení vašeho okolí, ale také k zapálení rùzných vìcí.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nZapalovaèe jsou mnohými stalkery považovány za jedno z nezbytností k pøežití v Zónì. Èasto se používají k zapálení cigaret, ale nejen to - jsou dostateènì silné na zapálení táborákù (vybavte se a vytáhnìte zapalovaè, abyste tak uèinili).\n
        \nPoskytuje také malé svìtlo, které lze použít k osvìtlení vašeho bezprostøedního okolí, zatímco zùstáváte ponìkud diskrétní, zejména v noci.
    </text>
</string>

<!-- Encyklopedický záznam o zapalovaèi Zippo -->
<string id="encyclopedia_items_western_goods_zippo_lighter">
    <text>Zippo zapalovaè</text>
</string>

<string id="encyclopedia_items_western_goods_zippo_lighter_text">
    <text>
        %c[pda_white]Zippo zapalovaè%c[ui_gray_1] je odolný, vìtruodolný zapalovaè, který je spolehlivým zdrojem ohnì v Zónì.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nZapalovaèe Zippo jsou známé svou robustností a spolehlivostí. Jsou vìtruodolné a mohou být znovu naplnìny, což z nich èiní dlouhotrvající nástroj v Zónì. Stalkeøi je èasto používají k zapalování cigaret, táborákù nebo dokonce k osvìtlení ve tmì.\n
        \nJejich pevná kovová konstrukce a schopnost udržet plamen zapálený bez nutnosti držet tlaèítko z nich èiní oblíbenou volbu mezi mnoha stalkery. Navzdory své mírnì vyšší hmotnosti ve srovnání s jednorázovými zapalovaèi je jejich odolnost a spolehlivost èiní cenným pomocníkem v drsných podmínkách Zóny.
    </text>
</string>


        <!--Encyklopedický záznam o SigSauer KILO5K  -->
  <string id="encyclopedia_items_western_goods_rangefinder">
    <text>SigSauer KILO5K</text>
</string>

<string id="encyclopedia_items_western_goods_rangefinder_text">
    <text>
        %c[pda_white]SigSauer KILO5K%c[ui_gray_1] je laserový dálkomìr, který lze použít k mìøení vzdálenosti k cíli.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nTento kompaktní a robustní dálkomìr je výkonný nástroj pro mìøení vzdálenosti k rùzným cílùm.\n
        \nMìøí:
        \n• vzdálenost na pøímé viditelnosti (LOS), tedy pøímou linii od dálkomìru k cíli;
        \n• horizontální složku vzdálenosti (HCD), což je dvourozmìrná vzdálenost (nezahrnující výšku) od dálkomìru k cíli.\n
        \nPro zajištìní pohodlí pøi používání má dálkomìr dva barevné režimy, èervený (optimální bìhem dne) a zelený (optimální v noci pøi používání noèního vidìní).
    </text>
</string>

<!-- Encyklopedický záznam o Garmin eTrex 10 -->
<string id="encyclopedia_items_western_goods_compass">
    <text>Garmin eTrex 10</text>
</string>

<string id="encyclopedia_items_western_goods_compass_text">
    <text>
        %c[pda_white]Garmin eTrex 10%c[ui_gray_1] je zaøízení, které lze použít k získání rùzných informací o svém uživateli.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nToto kompaktní zaøízení nabízí mnoho funkcí. Je velmi dobrým nástrojem pro orientaci v Zónì díky své vysoké spolehlivosti proti psi-emisím.\n
        \nFunkce:
        \n• %c[pda_white]Kompas%c[ui_gray_1] : ukazuje smìr uživatele;
        \n• %c[pda_white]Rychlost%c[ui_gray_1] : aktuální rychlost (v %c[pda_white]km/h%c[ui_gray_1]) uživatele;
        \n• %c[pda_white]Vzdálenost k dalšímu%c[ui_gray_1] : vzdálenost (v %c[pda_white]km%c[ui_gray_1]) k dalšímu bodu;
        \n• %c[pda_white]ETA na cíl%c[ui_gray_1] : èas (%c[pda_white]24h%c[ui_gray_1] formát) pøíjezdu uživatele k bodu;
        \n• %c[pda_white]Èas k dalšímu%c[ui_gray_1] : èas potøebný (v %c[pda_white]HH:mm%c[ui_gray_1], nebo %c[pda_white]mm:ss%c[ui_gray_1] pokud ménì než hodina) k dosažení bodu.\n
        \nVe výchozím nastavení je kurzor kompasu fixován a jeho pozadí ukazuje smìr. Lze jej však zmìnit tak, aby zamykal sever a kurzor se otáèel místo pozadí.
    </text>
</string>


</string_table>