<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_g36new">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_descr">
		<text>Na poèátku 90. let 20. století byl H&amp;K G-36 známı jako projekt HK-50. V souèasnosti je známı pod názvem HK-50. Po zrušení projektù G11 a G41 zùstaly Bundeswehru zastaralé pušky G3. Spoleènost Heckler &amp; Koch mìla za úkol vyvinout novou útoènou pušku jak pro nìmeckou armádu, tak pro export. Nová útoèná puška ráe 5,56x45 mm byla pøijata do vızbroje Bundeswehru v roce 1995 a dostala se také do rukou rùznıch orgánù èinnıch v trestním øízení po celém svìtì, vèetnì britské policie a nìkterıch policejních oddìlení USA. Na tuto pušku bylo dosud zaznamenáno jen velmi málo stíností. Je pøesná, spolehlivá a nenároèná na údrbu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Nìmecko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1996\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k_descr">
		<text>H&amp;K G-36 byl na poèátku 90. let známı jako projekt HK-50. V souèasnosti je známı pod oznaèením HK-50. Po zrušení projektù G11 a G41 zùstaly Bundeswehru zastaralé pušky G3. Spoleènost Heckler &amp; Koch mìla za úkol vyvinout novou útoènou pušku jak pro nìmeckou armádu, tak pro export. Nová útoèná puška ráe 5,56x45 mm byla pøijata do vızbroje Bundeswehru v roce 1995 a dostala se také do rukou rùznıch orgánù èinnıch v trestním øízení po celém svìtì, vèetnì britské policie a nìkterıch policejních oddìlení USA. Na tuto pušku bylo dosud zaznamenáno jen velmi málo stíností. Je pøesná, spolehlivá a jednoduchá na údrbu. K-varianta se dodává s kratší hlavní, osazenou tlumièem záblesku otevøeného typu, kratším pøedpabím a spodní lištou, na kterou lze pøipevnit taktické pøíslušenství, napøíklad svítilnu UTL. Hlaveò pušky postrádá monost odpalování puškovıch granátù a neumoòuje nasazení bajonetu.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Nìmecko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1997\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c">
		<text>G36C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c_descr">
		<text>H&amp;K G-36 byl na poèátku devadesátıch let známı jako projekt HK-50. V souèasnosti je známı pod oznaèením HK-50. Po zrušení projektù G11 a G41 zùstaly Bundeswehru zastaralé pušky G3. Spoleènost Heckler &amp; Koch mìla za úkol vyvinout novou útoènou pušku jak pro nìmeckou armádu, tak pro export. Nová útoèná puška ráe 5,56x45 mm byla pøijata do vızbroje Bundeswehru v roce 1995 a dostala se také do rukou rùznıch orgánù èinnıch v trestním øízení po celém svìtì, vèetnì britské policie a nìkterıch policejních oddìlení USA. Na tuto pušku bylo dosud zaznamenáno jen velmi málo stíností. Je pøesná, spolehlivá a jednoduchá na údrbu. Varianta C se dodává s mnohem kratší hlavní ne pùvodní verze, co zajišuje lepší ovladatelnost a niší hmotnost, pøièem je to vymìnìno za horší zpìtnı ráz a pøesnost. Nejlépe se pouívá pro støety zblízka, i kdy stále není špatnou zbraní pro boj na dálku. Model G36C byl vytvoøen jako další vylepšení modelu G36K. Je skuteènì oblíbená mezi pøíslušníky zásahovıch jednotek a ukázala se jako velmi uiteèná v boji ve mìstì. Dodává se se zvláštním eleznım zamìøovaèem, co naznaèuje, e se jedná o litevskou verzi a do zóny byla s nejvìtší pravdìpodobností propašována.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Nìmecko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1997\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_nimble">
		<text>G36L "F34R"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_nimble_descr">
		<text>H&amp;K G-36 byl na poèátku 90. let známı jako projekt HK-50. V souèasnosti je známı pod názvem HK-50. Po zrušení projektù G11 a G41 zùstaly Bundeswehru zastaralé pušky G3. Firma Heckler &amp; Koch mìla za úkol vyvinout novou útoènou pušku pro nìmeckou armádu i pro export. Nová útoèná puška ráe 5,56x45 mm byla pøijata do vızbroje Bundeswehru v roce 1995 a dostala se také do rukou rùznıch orgánù èinnıch v trestním øízení po celém svìtì, vèetnì britské policie a nìkterıch policejních oddìlení USA. Na tuto pušku bylo dosud zaznamenáno jen velmi málo stíností. Je pøesná, spolehlivá a jednoduchá na údrbu. Jedná se o jednu ze zvláštních variant G36.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Pùvod: %c[ui_gray_1]Nìmecko\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255,255]Vırobce: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] - %c[0,255,255,255]Rok vıroby: %c[ui_gray_1]1997\n \n
		%c[0,255,255,255]UNIKÁTNÍ: %c[0,250,250,0]Zbraò je podobná G36K, ale je mnohem lehèí, pøesto nemá sníenou pøesnost ani zvıšenı zpìtnı ráz. Závìr byl osobnì upraven tak, aby støílel ještì rychleji, ne je prùmìr. Dodává se také s eleznımi míøidly KAC s integrovanımi tritiovımi míøidly, z nich pøední jsou mnohem kontrastnìjší ne zadní pro lepší vıhled. Samotnı KAC obsahuje picatinnyho lištu pro upevnìní granátometu M203. Zázrak, i kdy trochu zvláštní varianta zbranì G36.
		</text>
	</string>

</string_table>