<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	
	<string id="st_wpn_stv380_m">
    <text>STV-380</text>
</string>
<string id="st_wpn_stv380_m_descr">
    <text>
    Puška STV je rodina vietnamskıch útoènıch pušek vyrábìnıch ve Vietnamu. Tyto pušky jsou všechny sestaveny v továrnì Z111 a mají rái 7,62x39 mm.\n
    Pušky STV jsou modifikace pušek IWI Galil Ace. Tyto modifikace provedla továrna Z111 s hlavním cílem pomoci vietnamskım vojákùm se seznámením s novımi puškami, které dostali do vızbroje, protoe pøecházeli z pùvodních útoènıch pušek AK-47 a AKM.\n\n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè ráe 7,62x39 mm\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granátomet M203\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_scarl_m">
    <text>FN SCAR-L (Písková)</text>
</string>
<string id="st_wpn_scarl_blk_m">
    <text>FN SCAR-L (Èerná)</text>
</string>
<string id="st_wpn_scarl_m_descr">
    <text>
    Útoèná puška Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) je modulární puška vyrobena spoleèností FN Herstal pro SOCOM, aby splnila poadavky soutìe SCAR. \n
    Tato rodina pušek se skládá ze dvou typù, SCAR-H a SCAR-L. SCAR-L (Light) má rái 5,56x45 mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè ráe 5,56x45 mm\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granátomet FN Herstal FN40GL Mk2\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_rsass_m">
    <text>Remington R11 RSASS</text>
</string>
<string id="st_wpn_rsass_m_descr">
    <text>
    Poloautomatickı odstøelovaèskı systém Remington R11 RSASS vyrobenı firmami Remington Arms a JP Enterprises je navren, aby splnil potøeby vysoce pøesné odstøelovaèské pušky s rychlou støelbou. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè ráe 7,62x51 mm\n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_mp155_u">
    <text>MP-155 Ultima</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp155_u_descr">
    <text>
    MP-155 Ultima, navrenı a vyrábìnı firmou Kalashnikov Group, je vysokokapacitní bojová brokovnice, navrená tak, aby uivatel mìl bìhem boje snadno pøístup k informacím. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_mcx_m">
    <text>SIG MCX VIRTUS</text>
</string>
<string id="st_wpn_mcx_m_descr">
    <text>
    Rodina zbraní SIG MCX, navrená a vyrábìná spoleèností SIG Sauer, byla vyvinuta tak, aby vyhovovala mnoha rùznım vojenskım kategoriím. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè Surefire SOCOM556-Monster\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_m590a1_m">
    <text>Mossberg 590A1 Custom</text>
</string>
<string id="st_wpn_m590a1_m_descr">
    <text>
    Mossberg 590 byl vyvinut firmou O.F. Mossberg &amp; Sons v prùbìhu 70. let 20. století v USA jako modifikace brokovnice Mossberg model 500 pro pouití v americké armádì. Modifikace zahrnovaly zesílení závìru, instalaci ventilaèního horkovzdušného krytu kolem hlavnì, závìsníku pro bodák a prodlouenı zásobník a hliníkovou spoušovou ochranu místo plastové. Standardní povrch je parkerizace a zbraò je dodávána s náhradní pistolovou rukojetí, která umoòuje snadnou konverzi na modifikaci "Cruiser". Od roku 1987 byla tato brokovnice standardní zbraní ozbrojenıch sil USA. Oficiálnì byla nahrazena v americké armádì poloautomatickou brokovnicí Benelli M1014, ale brokovnice Mossberg 590A1 stále pouívají námoønictvo a námoøní pìchota USA.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_honey_badger_m">
    <text>AAC Honey Badger</text>
</string>
<string id="st_wpn_honey_badger_m_descr">
    <text>
    Pistole AAC Honey Badger PDW je osobní obranná zbraò se zabudovanım tlumièem na platformì AR-15.\n
    Tato speciální verze má odstranìnı integrovanı tlumiè a je zcela postavena na receiveru ráe 5,56x45 mm. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè Surefire SOCOM556-Monster\n \n
    </text>
</string>


	<string id="st_wpn_brn_180_m">
    <text>Brownells BRN-180</text>
</string>
<string id="st_wpn_brn_180_m_descr">
    <text>
    BRN-180, navrenı a vyrábìnı spoleèností Brownells, zahrnuje mnoho zlepšení, která byla pøedstavena puškami AR-18/AR-180 v 60. letech 20. století, vèetnì robustnìjšího a spolehlivìjšího pístového systému.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè Surefire SOCOM556-Monster\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_adar_m">
    <text>ADAR 2-15 Karabina</text>
</string>
<string id="st_wpn_adar_m_descr">
    <text>
    ADAR 2-15 je ruská civilní palná zbraò vyvinutá na základì platformy AR-15. Skládá se z izraelskıch komponentù a hlavní vyrábìnıch firmou Molot Arms.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè Advanced Armament (AAC) M4-2000\n
    </text>
</string>

<string id="st_grenade_rgn_impact">
    <text>RGN Ruèní Granát</text>
</string>
<string id="st_grenade_rgn_impact_descr">
    <text>
    RGN ruèní granát zkrácenì pro Ruchnaya Granata Nastupatel'naya je sovìtskı ofenzivní fragmentaèní ruèní granát.\n \n
    %c[ui_gray_3]CHARAKTERISTIKY:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Síla vıbuchu: %c[ui_gray_1]støední\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Polomìr úèinku vıbuchu: %c[ui_gray_1]2-5 m\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Prùmìrnı poèet tøískovıch fragmentù: %c[ui_gray_1]75 (malé úlomky)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1]1,8 sekundy\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_grenade_rgo_impact">
    <text>RGO Ruèní Granát</text>
</string>
<string id="st_grenade_rgo_impact_descr">
    <text>
    RGO ruèní granát zkrácenì pro Ruchnaya Granata Oboronitel'naya je sovìtskı defenzivní fragmentaèní ruèní granát.\n \n
    %c[ui_gray_3]CHARAKTERISTIKY:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Síla vıbuchu: %c[ui_gray_1]støední\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Polomìr úèinku vıbuchu: %c[ui_gray_1]2-7 m\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Prùmìrnı poèet tøískovıch fragmentù: %c[ui_gray_1]85 (malé úlomky)\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zpodìní vıbuchu: %c[ui_gray_1]1,8 sekundy\n \n
    </text>
</string>


<string id="st_wpn_type89_m">
    <text>Howa Type 89</text>
</string>
<string id="st_wpn_type89_m_descr">
    <text>
    Útoèná puška Howa Type 89 je japonská puška s ráí 5,56x45 mm.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè Surefire SOCOM556-Monster\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_famas3">
    <text>FAMAS F3</text>
</string>
<string id="st_wpn_famas3_descr">
    <text>
    FAMAS znamená Fusil d'Assaut de la Manufacture d'Armes de St-Etienne (útoèná puška od továrny St-Etienne). Vıvoj této pušky zaèal v roce 1967 pod vedením francouzského konstruktéra Paula Tellieho. Tato nová puška mìla nahradit zastaralé poloautomatické pušky MAS Mle.49/56, samopaly MAT-49 a lehké kulomety MAC Mle.1929. První prototyp FAMAS byl postaven v roce 1971, a francouzská armáda zaèala tuto pušku testovat v roce 1972. Mezitím Francie pøijala švıcarsky navrenou útoènou pušku SIG SG-540 ráe 5,56 mm jako doèasné øešení. FAMAS byl pøijat francouzskou armádou v roce 1978 a stal se standardní puškou francouzské armády, mezi francouzskımi vojáky známou jako "Le Clairon" (hrb). \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè ráe 5,56x45 mm\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_mp7">
    <text>H&amp;K MP7</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp7_descr">
    <text>
    Heckler &amp; Koch MP7 (Maschinenpistole 7) je nìmecká osobní obranná zbraò (PDW) navrená a vyrábìná firmou Heckler &amp; Koch (H&amp;K) s ráí H&amp;K 4,6x30 mm. Byla navrena s novou støelou, aby splòovala poadavky NATO zveøejnìné v roce 1989, protoe tyto poadavky vyadovaly osobní obrannou zbraò (PDW) s vìtší schopností proniknout brnìním ne souèasné zbranì omezené na bìné pistolové støelivo. Vıroba MP7 zaèala v roce 2001. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè ráe 9x19 mm\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_mp5_descr">
    <text>
    MP5 je jedna z nejslavnìjších a nejrozšíøenìjších zbraní své tøídy. Kompaktnost, pøesnost a spolehlivost MP5 udìlaly z této zbranì oblíbenou mezi mnoha vojenskımi, policejními, zpravodajskımi a bezpeènostními organizacemi po celém svìtì. Model MP5A3 je vybavenı skládací kovovou pabou. Není pøekvapením, e se tato zbraò nakonec objevila i na èerném trhu po celém svìtì. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè ráe 9x19 mm (po modifikaci)\n \n</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
    <text>
    Prototyp samopalu zaloenı na vynikajícím modelu H&amp;K MP5A3. Navren jako zbraò pro boj na krátké vzdálenosti nové generace, má vyšší rái, kadenci a pøesnost. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiè Gemtech (po modifikaci)\n \n</text>
</string>


<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
    <text>
    Varianta samopalu MP5 se zabudovanım tlumièem. V Zónì dávají oldáci pøednost této variantì pøed normální verzí.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Speciální tlumiè pro MP5SD (zabudovanı)\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_p90">
    <text>FN P90</text>
</string>
<string id="st_wpn_p90_descr">
    <text>
    Subkulomet FN P90 byl vyvinut koncem 80. let jako osobní obranná zbraò pro vojáky, jejich hlavní èinnost nezahrnuje malé zbranì, jako jsou èlenové posádek vozidel a tankù, dìlostøelecké posádky atd. Standardní pistole a subkulomety se osvìdèily jako neefektivní proti nepøátelùm nosícím balistickou ochranu. Designéøi FN vyvinuli novı støel, pùvodnì oznaèenı jako SS90, aby dosáhli vysoké prùbojnosti pøi nízkém zpìtném rázu. FN zvolila pøístup s menším prùmìrem støely, vytvoøila støelu, která vypadala jako zmenšená støela ráe 5.56 NATO. Vısledkem byla osobní obranná zbraò FN P90, pøedstavená v roce 1990 spolu s vylepšenou støelou 5.7x28 SS190, která nahradila polymerní jádro støely tìšími dvoujádrovımi, ocelovımi a hliníkovımi støelami pro lepší prùbojnost balistické ochrany. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 5.7x28 mm\n \n
    </text>
</string>
<string id="st_wpn_p90_custom">
    <text>FN P90 EFFEN</text>
</string>
<string id="st_wpn_p90_custom_descr">
    <text>
    Subkulomet FN P90 byl vyvinut koncem 80. let jako osobní obranná zbraò pro vojáky, jejich hlavní èinnost nezahrnuje malé zbranì, jako jsou èlenové posádek vozidel a tankù, dìlostøelecké posádky atd. Standardní pistole a subkulomety se osvìdèily jako neefektivní proti nepøátelùm nosícím balistickou ochranu. Designéøi FN vyvinuli novı støel, pùvodnì oznaèenı jako SS90, aby dosáhli vysoké prùbojnosti pøi nízkém zpìtném rázu. FN zvolila pøístup s menším prùmìrem støely, vytvoøila støelu, která vypadala jako zmenšená støela ráe 5.56 NATO. Vısledkem byla osobní obranná zbraò FN P90, pøedstavená v roce 1990 spolu s vylepšenou støelou 5.7x28 SS190, která nahradila polymerní jádro støely tìšími dvoujádrovımi, ocelovımi a hliníkovımi støelami pro lepší prùbojnost balistické ochrany. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 5.7x28 mm\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_ash12">
    <text>ASh-12.7</text>
</string>
<string id="st_wpn_ash12_descr">
    <text>
    Útoèná puška ASh-12.7 (ÀØ-12.7, co znamená "Automatická útoèná puška ráe 12.7 mm") je urèena pro boj v extrémnì krátkıch vzdálenostech a byla vyvinuta ruskım TsKIB SOO ("Centrálním designovım a vızkumnım ústavem sportovních a loveckıch zbraní"), dceøinou spoleèností KBP Instrument Design Bureau of Tula, Rusko, na poádání ruského FSB (Federální bezpeènostní sluby). Zbraò byla navrena s ohledem na vysokou prùbojnost na velmi krátkou vzdálenost, protoe je urèena pro speciální jednotky FSB, které operují v mìstském prostøedí proti tìce ozbrojenım a organizovanım zloèincùm a teroristùm, kteøí potøebují bıt zabití jedním vıstøelem. Podle ruského tisku byla první várka útoènıch pušek ASh-12.7 dodána FSB. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 12.7 mm\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_mk14">
    <text>Mk 14 EBR</text>
</string>
<string id="st_wpn_mk14_descr">
    <text>
    United States Navy Mark 14 Enhanced Battle Rifle (Mk 14 Enhanced Battle Rifle, "vylepšená bojová puška") - americká odstøelovaèská puška, vytvoøená speciálními jednotkami námoønictva Spojenıch státù na základì pušky M14. Pouíváno nìkolika speciálními jednotkami námoønictva, vèetnì SEAL.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 5.56x45 mm\n \n
    </text>
</string>


	<string id="st_wpn_g3">
    <text>G3A3</text>
</string>
<string id="st_wpn_g3_descr">
    <text>
    G3A3 je útoèná puška vyvinutá v 50. letech nìmeckım vırobcem zbraní Heckler &amp; Koch GmbH ve spolupráci se španìlskou státní návrháøskou a vıvojovou agenturou CETME (Centro de Estudios Tecnicos de Materiales Especiales). Je navrena pro pouití náboje 7,62x51 mm NATO a vyuívá systém zpodìného zápalu váleèkem. Design pušky vychází z modelu CETME mod. A, kterı navrhl nìmeckı inenır Dr. Ludwig Vorgrimler. V roce 1957 zakoupila firma Heckler &amp; Koch licenci na vırobu této pušky, kde byly provedeny malé úpravy oproti CETME designu. Puška byla oficiálnì pøijata do sluby v roce 1959 nìmeckou Bundeswehrem pod oznaèením G3 a zùstala v slubì a do roku 1995, kdy ji nahradila puška G36. I pøesto, e byla oficiálnì nahrazena nìmeckou armádou, stále se omezenì pouívá.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 5.56x45 mm\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_sig552">
    <text>SIG SG552 Commando</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig552_descr">
    <text>
    Model SG 552 Commando je navren pro boj v mìstském prostøedí, co z nìj èiní nejmenší èlena slavné rodiny SIG SG 550, co zvyšuje jeho schopnosti v blízkém boji.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 5.56x45 mm\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_m82">
    <text>Barrett M82</text>
</string>
<string id="st_wpn_m82_descr">
    <text>
    Barrett M82, v dokumentaci ozbrojenıch sil USA M107 - americká samonabíjecí odstøelovací puška s velkım kalibrem, vyrábìná spoleèností Barrett Firearms Manufacturing a pouívaná ve slubách nìkolika zemí po celém svìtì. Automatika této pušky je zaloena na motılovém ventile. Puška patøí do tøídy "protimateriálovıch" zbraní, ale èastìji je pouívána jako zbraò proti pìchotì nepøítele.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_sv98_custom_descr">
    <text>SV-98 (Snaiperskaya Vintovka Model 1998) je ruská odstøelovací puška s manuálním závìrem navrená Vladimirem Stronskiym. V roce 2003 byly speciální jednotky ozbrojenıch sil vybaveny 7,62mm 6S11 odstøelovacím systémem zahrnujícím odstøelovací pušku SV-98 (index 6V10) a odstøelovací zlepšenı prùbojnı støelou 7N14. Puška byla pouita v bojovıch operacích bìhem operací v Èeèensku.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n \n
    </text>
</string>


	<string id="st_wpn_ace21">
    <text>Galil ACE-21</text>
</string>
<string id="st_wpn_ace21_descr">
    <text>
    Rodina pušek Galil ACE je navrena a vyrábìna izraelskou zbrojovkou IWI Ltd. Základem pro pušky Galil ACE je útoèná puška Galil, která sama vychází z modelu AK od Kalashnikova. Galil ACE klade dùraz na ergonomii, snadnou obsluhu a monost pøipojení dalšího vybavení, stejnì jako flexibilitu v boji - rodina Galil ACE zahrnuje tøi nejèastìji pouívané druhy nábojù na svìtì (5,56x45 NATO, 7,62x39 M43 a 7,62x51 NATO), s nìkolika délkami hlavní pro kadı druh. Tato konkrétní varianta pouívá náboje 5,56x45 NATO a má kompaktní hlaveò. V Zónì je tato útoèná puška opravdovou raritou.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 5.56x45 mm\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_hk416">
    <text>HK416</text>
</string>
<string id="st_wpn_hk416_descr">
    <text>HK416 je puška navrená a vyrobená firmou Heckler &amp; Koch jako vylepšení modelu M4. Je k dispozici jako samostatná zbraò nebo jako horní èást rámu, která se hodí na libovolnı spodní rámeèek typu AR-15. Speciální jednotka americké armády Delta Force spolupracovala s nìmeckımi zbrojovkami na vıvoji této nové pušky. Testování modelu H&amp;K 416 v roce 2004 ukázalo, e pístovı systém vıraznì sniuje poruchy a zvyšuje ivotnost dílù. Projekt byl pùvodnì nazván H&amp;K M4, ale byl zmìnìn kvùli soudní alobì pro porušení ochranné známky podané firmou Colt Defence. V souèasné dobì je dostupnı pouze pro vládní a vojenské organizace, a proto je tato útoèná puška obvykle nošena oldnéøi.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 5.56x45 mm\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet M203\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_sr25">
    <text>SR-25</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr25_descr">
    <text>SR-25, známá také jako Stoner Rifle model 25, byla vyvinuta spoleèností Reed Knight, majitelem Knights Armament Co., a Eugene Stonerem. SR-25 je puška typu AR-15 zvìtšená pro støelbu nábojù 7,62x51 mm NATO nebo .308. 60 % dílù v této pušce je zamìnitelnıch s komponenty AR-15. Tato puška se dobøe prodávala mezi civilními støelci, kteøí potøebovali pøesnou poloautomatickou pušku ráe 7,62x51 mm NATO nebo .308 pro lov nebo støelbu na terè. Tato puška našla zájem také u americké armády. Všechny pušky postavené na platformì SR-25 mají stejnı základní mechanismus, a to systém AR-15/M16. Kvùli tlumièi zpìtného rázu stylu AR-15, kterı vychází z rámu, není moné na pušku SR-25 instalovat sklopnou pabu, místo toho je vybavena teleskopickou pabou.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Speciální tlumiè pro SR-25\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet FN Herstal FN40GL Mk2\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_descr">
    <text>
    Speciální puška pro bojové zásahové jednotky (SCAR) je modulární puška vyrobená firmou FN Herstal pro speciální jednotky SOCOM, aby vyhovìla poadavkùm soutìe SCAR. Tato rodina pušek zahrnuje dvì verze, SCAR-H a SCAR-L. Verze SCAR-H (Heavy) pouívá náboje 7,62x51 mm NATO.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè ráe 7,62 mm od firmy AAC\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet FN Herstal FN40GL Mk2\n \n
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_val">
    <text>AS Val</text>
</string>
<string id="st_wpn_val_descr">
    <text>AS Val je široce pouívána ruskımi vojenskımi jednotkami, vèetnì zpravodajskıch jednotek ruské armády, MVD (ministerstvo vnitra) a FSB (federální bezpeènostní sluba). AS Val je plynová opakovaná puška s vestavìnım tlumièem. Rám pušky je vyroben z ocelového lisovaného dílu pro zlepšenou pevnost. Má standardní boèní lištu pro optické, noèní vidìní nebo bodové zamìøovaèe, ale nemá monost uchycení bodáku nebo granátometu. Vestavìnı tlumiè je snadno odjímatelnı pro údrbu, opravu nebo kompaktní skladování, ale pušku by nemìlo bıt moné støílet bez tlumièe kvùli bezpeènosti a spolehlivosti.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1M2-01, ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Speciální tlumiè pro AS Val (vestavìnı)\n \n
    </text>
</string>

	<string id="st_wpn_val_modern">
    <text>AS Val (modern)</text>
</string>
<string id="st_wpn_val_modern_descr">
    <text>AS Val je široce pouívána ruskımi vojenskımi jednotkami, vèetnì zpravodajskıch jednotek ruské armády, MVD (ministerstvo vnitra) a FSB (federální bezpeènostní sluba). AS Val je plynová opakovaná puška s vestavìnım tlumièem. Rám pušky je vyroben z ocelového lisovaného dílu pro zlepšenou pevnost. Má standardní boèní lištu pro optické, noèní vidìní nebo bodové zamìøovaèe, ale nemá monost uchycení bodáku nebo granátometu. Vestavìnı tlumiè je snadno odjímatelnı pro údrbu, opravu nebo kompaktní skladování, ale pušku by nemìlo bıt moné støílet bez tlumièe kvùli bezpeènosti a spolehlivosti.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1M2-01, ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Vestavìnı tlumiè pro VSS\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_m_mk47">
    <text>CMMG MK47 Mutant</text>
</string>
<string id="st_wpn_m_mk47_descr">
    <text>
    CMMG Mk47 Mutant, americká karabina ráe 7,62x39 mm, vyrábìná spoleèností CMMG Inc. Kompatibilní s všemi typy zásobníkù pro AK, vèetnì ocelovıch, polymerovıch a bubnovıch. Tato karabina prokázala mimoøádnou spolehlivost, která spolu s klasickou ergonomií systému AR poskytuje vynikající pøíklad palné zbranì. Tato varianta má plnì automatickı reim støelby, urèenı pouze pro pouití v rámci zákonu a vojenskıch jednotek.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Hexagon pro náboje 5.45/7.62x39 mm\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_ump45_descr">
    <text>UMP byla vyvinuta spoleèností H&amp;K v 90. letech 20. století a poprvé se objevila na trhu v roce 1999. Cílem UMP bylo vytvoøit lehkou a vıkonnou samopal, kterı byl také levnìjší ne MP5. UMP byla primárnì zamìøena na americké policejní jednotky a byla dostupná v ráích .45ACP a .40SW, pozdìji také v 9mm. UMP45 poskytuje vìtší zastavení ne MP5, ale také více zpìtného rázu. To ztìuje kontrolu plné automatické palby. Cystická frekvence palby UMP45 byla vıznamnì sníena, aby se tento problém zvládl.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Gemtech\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vepr101_m">
    <text>Molot VPO-101 "Vepr-Hunter" Carbine</text>
</string>
<string id="st_wpn_vepr101_m_descr">
    <text>
    Polomatná lovecká karabina ráe 7,62x51 mm. Vytvoøena na základì kulometu Kalashnikov (RPK) a má podobnı vzhled, hmotnost a rozmìry. Navrena pro profesionální a amatérskou lov støednì velké a velké zvìøe, stejnì jako pro sportovní úèely. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO1, ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March\n \n</text>
</string>
<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5">
    <text>Zásobník VPO-101 "Vepr-Hunter" na 5 nábojù</text>
</string>
<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5_descr">
    <text>
    Zásobník pro VPO-101 a kompatibilní systémy vyrábìnı firmou Molot s kapacitou 5 nábojù ráe 7,62x51 mm.
    </text>
</string>
<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10">
    <text>Zásobník VPO-101 "Vepr-Hunter" na 10 nábojù</text>
</string>
<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10_descr">
    <text>
    Zásobník pro VPO-101 a kompatibilní systémy vyrábìnı firmou Molot s kapacitou 10 nábojù ráe 7,62x51 mm.
    </text>
</string>
<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5_alt">
    <text>Upravenı zásobník VPO-101 "Vepr-Hunter" na 10 nábojù</text>
</string>


	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5_alt_descr">
    <text>
    Pøekonstruovanı zásobník pro VPO-101 a kompatibilní systémy s kapacitou 5 nábojù ráe 7,62x39 mm.
    </text>
</string>
<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10_alt">
    <text>Pøekonstruovanı zásobník VPO-101 "Vepr-Hunter" na 10 nábojù</text>
</string>
<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10_alt_descr">
    <text>
    Pøekonstruovanı zásobník pro VPO-101 a kompatibilní systémy s kapacitou 10 nábojù ráe 7,62x39 mm.
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_sag545_m">
    <text>SAG AK-545 Carbine</text>
</string>
<string id="st_wpn_sag545_m_descr">
    <text>
    AK ráe 5,45x39 mm vyvinutá spoleèností Sureshot Armament Group. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè TGP-A\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vpo136_m">
    <text>Molot VPO-136 "Vepr-KM" Carbine</text>
</string>
<string id="st_wpn_vpo136_m_descr">
    <text>
    Lovecká karabina Molot Vepr-KM/VPO-136 je zaloena na dobøe známém modelu Kalashnikov AKM a má témìø identickı vzhled, hmotnost a rozmìry. Navrena pro lov støednì velké a velké zvìøe, stejnì jako pro sportovní úèely. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè PBS-1\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_rd704_m">
    <text>Rifle Dynamics RD-704</text>
</string>
<string id="st_wpn_rd704_m_descr">
    <text>
    Útoèná puška Rifle Dynamics 704 ráe 7,62x39 mm, vylepšená verze systému AK vyrobená firmou Rifle Dynamics. Hlavní rozdíl oproti standardnímu modelu AK: konstrukce pøední èásti posouvá tìištì blíe k receiveru, co vıraznì zlepšuje ovladatelnost zbranì. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Rifle Dynamics ISG\n</text>
</string>


	<string id="st_wpn_t5000_m">
    <text>Orsis T-5000</text>
</string>
<string id="st_wpn_t5000_m_descr">
    <text>
    Vysokopøesná puška ORSIS T-5000 je vynikajícím vısledkem úsilí designérù naší spoleènosti. Tento model byl vytvoøen ve spolupráci s profesionálními støelci a má vlastnosti poadované zákazníkem na ruském trhu. Model T-5000 je ruènì nabíjená opakovací puška se skládacím závìrem a dvìma západkami vpøedu. Je to zbraò univerzálního vyuití. Jeho specifikace zajišují vysokou pøesnost støelby na dlouhé vzdálenosti (a 1500 m), vysokı stupeò pohodlí støelce bìhem fází pøípravy, støelby a odpruení, rychlou obnovu zamìøovací èáry, vynikající spolehlivost a ergonomii. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè Daniel Defence Wave QD\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_g28_m">
    <text>HK G28</text>
</string>
<string id="st_wpn_g28_m_descr">
    <text>
    Puška HK G28 byla vyvinuta spoleèností Heckler & Koch specificky pro Bundeswehr jako podpùrná zbraò pro malé pìchotní jednotky. G28 je zaloená na modelu HK MR308, kterı je zase civilní verzí automatické pušky HK 417. Navzdory nìkolika rozdílùm je puška HK G28 75% zamìnitelná s modelem HK 417. Tato puška je navrena pro støelbu na vzdálenosti nedostupné pro standardní útoèné pušky ráe 5,56 mm. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 s dalekohledem RMR\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè AAC 7.62 SDN-6\n \n</text>
</string>

<string id="st_knife_6x4">
    <text>Bars A-2607 95H18 Knife</text>
</string>
<string id="st_knife_6x4_descr">
    <text>
        Nù Bars A-2607, kovanı z oceli 95H18, s jemnou døevìnou rukojetí a mosaznım ochrannım prvkem.\n \n
        %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská poloka\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] chladná zbraò\n
        %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nevhodné pro øezání tlustokocù\n \n</text>
</string>

<string id="st_knife_needle">
    <text>6Kh5 Bayonet</text>
</string>
<string id="st_knife_needle_descr">
    <text>
        Takzvaná poloka 6H5 je noová bodáková dıka pøijatá v roce 1989 jako standardní vıbava pro pouití s puškou AK74.\n \n
        %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská poloka\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] chladná zbraò\n
        %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nevhodné pro øezání tlustokocù\n \n</text>
</string>

<string id="st_knife_hunting">
    <text>SP-8 Survival Machete</text>
</string>
<string id="st_knife_hunting_descr">
    <text>
        SP8 je pøeitková maèeta vyrobená z jednoho kusu uhlíkové oceli.\n \n
        %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] lovecká poloka\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] chladná zbraò\n
        %c[pda_green] • %c[ui_gray_2] vhodné pro øezání tlustokocù\n \n</text>
</string>

<string id="st_knife_swat">
    <text>UVSR Taiga-1 survival machete</text>
</string>
<string id="st_knife_swat_descr">
    <text>
        UVSR "Zaøízení pro provádìní záchrannıch operací" Taiga-1. Opravdu všestrannı nástroj na pøeití. Je to zbraò a lopata a sekera a všechno, co si umíte pøedstavit. Byl vyvinut a vyroben v bıvalém Sovìtském svazu pro rùzné agentury.\n \n
        %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská poloka\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] chladná zbraò\n
        %c[pda_green] • %c[ui_gray_2] vhodné pro øezání tlustokocù\n \n</text>
</string>

<string id="st_knife_combat">
    <text>Camper Axe</text>
</string>
<string id="st_knife_combat_descr">
    <text>
        Univerzální cestovní sekera pro pouití v terénních podmínkách nebo na farmì.\n \n
        %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská poloka\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] chladná zbraò\n
        %c[pda_green] • %c[ui_gray_2] vhodné pro øezání tlustokocù\n \n</text>
</string>

<string id="st_axe3">
    <text>Superfors DB 2020 Dead Blow Hammer</text>
</string>
<string id="st_axe3_descr">
    <text>
        Klubko je potaeno uretanem, co poskytuje "tlumenı" zvuk pouitím ocelovıch kulièek k tlumení nárazu a sniuje vibrace zpìtného rázu do rukojeti.\n \n
        %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] bìná poloka\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] chladná zbraò\n
        %c[pda_green] • %c[ui_gray_2] vìtší dosah oproti noùm\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_m3s90_m">
    <text>Benelli M3 Super 90</text>
</string>
<string id="st_wpn_m3s90_m_descr">
    <text>
    Benelli M3 S90 je dvojreimová brokovnice navrená a vyrobená spoleèností Benelli. M3 je pozoruhodná tím, e umoòuje uivateli vybrat mezi poloautomatickım nebo pumpovım reimem. Brokovnice Benelli ukazují vynikající balistickı vıkon, a dokonèení a jemná práce jsou ztìlesnìním tradièního italského stylu. \n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumiè SilencerCo Salvo 12\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_remington870">
    <text>Remington 870</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington870_descr">
    <text>Remington 870 je americká puška, poprvé pøedstavená v roce 1950 firmou Remington Arms. Díky své charakteristické pumpì patøí mezi nejslavnìjší pumpové pušky na svìtì. Vyrábí se v rùznıch verzích, je vhodná jak pro vojenské a policijské sloky, pro lovce a sportovce, tak i pro sebeobranu.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Barska ES AC10632, C-MORE Tactical, EOTech, ACOG dalekohledy\n \n</text>
</string>

	<string id="st_wpn_m870breacher_m">
    <text>Remington 870 Breacher</text>
</string>
<string id="st_wpn_m870breacher_m_descr">
    <text>Remington 870 je americká puška, poprvé pøedstavená v roce 1950 firmou Remington Arms. Díky své charakteristické pumpì patøí mezi nejslavnìjší pumpové pušky na svìtì. Vyrábí se v rùznıch verzích, je vhodná jak pro vojenské a policijské sloky, pro lovce a sportovce, tak i pro sebeobranu.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Barska ES AC10632, C-MORE Tactical, EOTech, ACOG dalekohledy\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_tx15_m">
    <text>Lone Star TX-15 DML</text>
</string>
<string id="st_wpn_tx15_m_descr">
    <text>
    Série TX15 Designated Marksman Light (DML) stanovuje standard pro malorámovou poloautomatickou pøesnou pušku. Vyuíváno poznatkù získanıch bìhem vıvoje našeho víceúèelového karabiny, DML je optimalizováno pro støelbu na støední vzdálenost.\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 w/ rmr dalekohledy\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5.56x45mm kompatibilní tlumiè\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_fal">
    <text>FN FAL</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_descr">
    <text>FN FAL je NATO palná zbraò vyrábìná v Belgii spoleèností Fabrique Nationale de Herstal. Jedna z nejuznávanìjších a nejoblíbenìjších automatickıch pušek. FN FAL byla pùvodnì vyvinuta pro intermediální náboj 7,92x33 mm pouívanı Nìmci bìhem druhé svìtové války, poté se objevily prototypy pro náboj .280 British. Pozdìji byla pøestavìna pro náboj 7,62x51 mm NATO, kterı byl pøijat jako jedinı náboj pro zemì NATO. Bìhem studené války získala pøezdívku "pravá ruka svobodného svìta."\n \n
    %c[ui_gray_3]PØÍSLUŠENSTVÍ:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Leupold, March, Mark 8 w/ rmr dalekohledy\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5.56x45mm kompatibilní tlumiè\n \n</text>
</string>

<string id="ui_mcm_dii_maid_efpwp_show">
    <text>Pøepnout zobrazení popiskù EFPWP</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_ash12m">
    <text>ASh-12 12.7x55 tlumiè zvuku</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_ash12m_descr">
    <text>
    Taktickı tlumiè vıroby CKIB pro automatickou pušku ASh-12 12,7x55 mm.\n \n</text>
</string>


</string_table>
