<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="stalker_duty_girl_name">
		<text>Anna</text>
	</string>
	
	
	<string id="duty_girl_companion_join_0">
    <text>Potøebuji na další misi pomocnou ruku. Mùeš mi pomoci?</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_join_1">
    <text>Jistì. Vezmi vedení.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_join_2">
    <text>Nemáš hezkı èas s ní? Omlouvám se, teï jsem zaneprázdnìnı.</text>
</string>

<string id="duty_girl_companion_leave_0">
    <text>Myslím, e bychom se mìli teï rozdìlit.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_leave_1">
    <text>Jsi si jistı?</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_leave_2">
    <text>Ano. Je tu nìco, co musím øešit sám.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_leave_3">
    <text>Nezajímá mì to. Na druhé promyšlení, dvì by byly lepší.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_leave_4">
    <text>Dobøe. Hodnì štìstí. Vrátím se do Rostoku. Nezapomeò sem èas od èasu zavítat.</text>
</string>

<string id="duty_girl_actor_ask_companion_0">
    <text>Máme rùzné nepøátele a pøátele. Je nìjakı zpùsob, jak mùeme spoleènì lovit?</text>
</string>
<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_lone">
    <text>Mou pøítomností mohu pøesvìdèit Ukrajinské jednotky, aby tì nechaly na pokoji. Ale nedìlej nic hloupého. Nebudu pomáhat, pokud je naštvouš. Na oplátku se ujisti, e anarchisté mi nedìlají problémy. Myslím si, e pak mùeme vycházet.</text>
</string>
<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_csky">
    <text>Mou pøítomností mohu pøesvìdèit Ukrajinské jednotky, aby tì nechaly na pokoji. Ale nedìlej nic hloupého. Nebudu pomáhat, pokud je naštvouš. Na oplátku se ujisti, e anarchisté a oldáci mi nedìlají problémy. Myslím si, e pak mùeme vycházet.</text>
</string>
<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_army">
    <text>Mohu pøesvìdèit volné stalkery a èleny Clear Sky, e nejsi hrozba. Budeš se také chovat podle toho. Nebudu pomáhat, pokud je naštvouš. Myslím si, e pak mùeme bıt v pohodì.</text>
</string>
<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_ecol">
    <text>Nemáš moc nepøátel, co? Myslím si, e mùeme spolupracovat, pokud dokáeš pøesvìdèit anarchisty a oldáky, aby mì nenapadali.</text>
</string>

	
<string id="duty_girl_companion_random_chat_1">
    <text>Lepší si více nábojù naèerpat, kdy budeme moci.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_2">
    <text>Víš, mohl bys opustit Zónu. Ustálit se, zaèít znovu, vzít si dívku...</text>
</string>

<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_1">
    <text>Nezdáš se dobøe. Lépe bys mìl svá zranìní brzy ošetøit.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_2">
    <text>Máš pøíznaky radiace. Jsi v poøádku?</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_3">
    <text>Novı den a stále jsme naivu. To je skvìlé.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_4">
    <text>Je ráno. Èas nakopnout zadek nìjakım mutantùm.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_5">
    <text>Ráno. Myslím, e ty svobody stále sní o krevsajdách.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_6">
    <text>Blíí se noc. Zóna je teï ještì nebezpeènìjší, ale s tím jdou i pøíleitosti.</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_7">
    <text>Noc padá. Mìli bychom si na chvíli odpoèinout?</text>
</string>
<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_8">
    <text>Kolik mutantù jsi dnes zabil?</text>
</string>

<string id="duty_girl_chat_0">
    <text>Chci se tì na nìco zeptat.</text>
</string>
<string id="duty_girl_chat_1">
    <text>Ano?</text>
</string>
<string id="duty_girl_chat_2">
    <text>Zapomeò.</text>
</string>

<string id="duty_girl_chat_hunting_chimera_0">
    <text>Byla jsi tak nadšená zabít tuhle Chiméru. Bylo to kvùli tvému otci?</text>
</string>
<string id="duty_girl_chat_hunting_chimera_1">
    <text>Ano, tak nìjak. Víš, vìtšina èlenù Povinnosti, mì zahrnuta, jsou ti, kteøí ztratili své pøátele, rodinu v Zónì. Takové vzpomínky se nezapomínají lehce.</text>
</string>

<string id="duty_girl_chat_monolith_elite_0">
    <text>Ti mui ti zdá se poslouchají rozkazy.</text>
</string>
<string id="duty_girl_chat_monolith_elite_1">
    <text>Zabıvám se léèbou a obvykle pomáhám zranìnım lidem, take si mì moná oblíbili. Nebo moná nejsem tak pøísná jako ostatní dùstojníci Povinnosti.</text>
</string>

<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_0">
    <text>Proè chtìl Monolit zablokovat trasu?</text>
</string>
<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_1">
    <text>Jsou monolitánci. Vdycky brání lidem v dosaení støedu Zóny. Myslím, e ti, proti nim jsme bojovali, byli èerstvımi obìmi Mozku. Zkušení stalkøi se pokusí pøejít psy pole Mozku, aby dosáhli støedu Zóny. Mùe se stát spousta vìcí - útoky mutantù, které jim znièí ochrannou vızbroj, neschopnost pøejít pole vèas atd. Trasa je nebezpeèná, ale zároveò vede do novıch oblastí, které ještì nikdo neprozkoumal.</text>
</string>

<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_2">
    <text>Vidìl jsem, e se k nám na most pøidali nìjací volní stalkøi.</text>
</string>
<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_3">
    <text>Moná byli ovlivnìni naším èinem znovuotevøení trasy, kdy mìli své pøátele uvìznìné na severu, tak pøišli pomoct. Nebo moná pøišli jen kvùli odmìnì. Bez ohledu na to, kadá pomoc je vítána.</text>
</string>

<!----------------------------------------------------------------------------------------------------
	Quests
------------------------------------------------------------------------------------------------------>
	<string id="duty_girl_first_meet_0">
    <text>U uplynuly roky, co jse zde naposledy vidìl zde enskou.</text>
</string>
<string id="duty_girl_first_meet_1">
    <text>Pøedpokládám, e mì uvidíš teï èastìji brouku.</text>
</string>
<string id="duty_girl_first_meet_2">
    <text>Nikdy døív pøedtím jsem tì tu nevidìl. Jsi tady nová?</text>
</string>
<string id="duty_girl_first_meet_3">
    <text>Pøipojila jsem se k Povinnosti pøed rokem. Bylo to v terénním náboru. Mùj otec byl svobodnı stalker a byla jsem s ním. Jednoho dne jsme byli napadeni Chimerou. Povedlo se mi pøeít tím, e jsem se skryla v kabinì nákladního vozu, ale on to nepøeil. Byl zabit, kdy se mì snail ochránit. Poté mì zachránila skupina vıpravy Povinnosti. Take jsem se k nim pøipojila, protoe jsem nemìla kam jinam jít a chci se pomstít za otce. Byla jsem vyškolena a bojovala jsem s nimi od té doby. Teï je naše mise ukonèena a vrátily jsme se na základnu, èekáme na další rozkazy.</text>
</string>
<string id="duty_girl_first_meet_4">
    <text>Docela fakt smutnı pøíbìh. Je mi to líto.</text>
</string>
<string id="duty_girl_first_meet_5">
    <text>Jsem v poøádku. Hej, ty jsi ten chlap, co se tu motá kolem a ptá se na práci, e? Aktuálnì mám na starosti nìkteré speciální operace Povinnosti. Pokud potøebuješ práci, moná nìco by se nìco našlo.</text>
</string>

<string id="duty_girl_hunting_chimera_init_0">
    <text>Máš teda nìjakou práci, ve které bych mohl pomoci?</text>
</string>
<string id="duty_girl_hunting_chimera_init_1">
    <text>Chystám se teï na lov. Je tu Chiméra, která obtìuje Barmana u nìjakou dobu. Pøidej se ke mnì a podìlím se s tebou o polovinu odmìny. Uvidíme se pøipadnì na Bleším trhu na Smetišti.</text>
</string>

<string id="duty_girl_hunting_chimera_move_0">
    <text>Jsem pøipraven.</text>
</string>
<string id="duty_girl_hunting_chimera_move_1">
    <text>Vidìla jsem ji, jak pronásleduje nìjaké bandity z dálky. Jsem ráda, e tì vidím. Byla to velká chiméra, musela bych misi zrušit, kdybys nepøišel na pomoc. Urèitì u se vrátila do svého úkrytu. Následuj mì za mnou a zùstaò blízko.</text>
</string>

<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_1">
    <text>Podívej. To je èerná chiméra o které jsem ti povídala.</text>
</string>
<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_2">
    <text>Je o nás nevìdomá. To je dobøe.</text>
</string>
<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_3">
    <text>Lepší, abys na první vıstøel se na poprvé trefil!</text>
</string>
<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_4">
    <text>Fuj! To bylo tìsné.</text>
</string>

<string id="duty_girl_hunting_chimera_done_0">
    <text>Potvora je mrtvá.</text>
</string>
<string id="duty_girl_hunting_chimera_done_1">
    <text>Jsi zdatnìjší, ne jsem myslela. Hledám nìkolik dobrıch bojovníkù pro mou další misi a ty jsi dobrı pøíspìvek. Vysvìtlím ti to podrobnìji, ale myslím, e bys mìl pøipravit lepší vıstroj. Tady, vezmi odmìnu.</text>
</string>

<string id="duty_girl_monolith_elite_init_0">
    <text>Máš nìjakou práci, ve které bych mohl pomoci?</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_init_1">
    <text>Ano. Je tu jedna. Docela nebezpeèná, bohuel. Nedávno se ve Vojenskıch skladech objevila skupina monolitáncù, kteøí zablokovali cestu do Rudého lesa. Nejsou to obyèejní monoliánci, prùzkumníci hlásí, e jsou velmi dobøe ozbrojeni. Lidé volají po znovuotevøení trasy, take tady jsme. Sejdeme se u opuštìného domu ve Armádních skladech. Uvidíme se tam.</text>
</string>

<string id="duty_girl_monolith_elite_join_0">
    <text>Pøišel jsem se k vám pøipojit.</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_join_1">
    <text>Ráda tì vidím. Tady jsou tvé zásoby. Pøiprav se a dej mi vìdìt, a budeš pøipravenı.</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_join_2">
    <text>Jsem pøipraven.</text>
</string>

	
<string id="duty_girl_monolith_elite_move_1">
    <text>Pøipravte se chlapi. Nebude to snadné.</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_move_2">
    <text>Nezapomeòte dret hlavu nízko a sledovat mé signály rukou.</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_move_3">
    <text>Pohyb!</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_move_4">
    <text>To je ono. Dobrá práce, chlapi!</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_move_5">
    <text>Sakra, byl spatøen.</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_move_6">
    <text>Všichni, útok!</text>
</string>

<string id="duty_girl_monolith_elite_done_0">
    <text>Pøišel jsem si vyzvednout odmìnu.</text>
</string>
<string id="duty_girl_monolith_elite_done_1">
    <text>Ano, tady máš. Vìdìla jsem, e mohu na tobe spolehnout. Tvé dnešní pøíspìvky budou mezi mui Povinnosti známé.</text>
</string>

<string id="duty_girl_loot_stash_init_0">
    <text>Máš nìjakou práci, ve které bych mohl pomoci?</text>
</string>
<string id="duty_girl_loot_stash_init_1">
    <text>Zatím nic nemám. Ale moná by tì mohlo zajímat tohle. Mìl jsi dobøe v nedávné misi a myslím, e odmìna byla docela podhodnocená. Tohle jsou souøadnice získané z PDA jednoho z bojovníkù Monolitu. Urèitì tam nìjaká skrıš bude. Zatím ji nikdo nezabezpeèil, musíme se pøipravit na další tah. Take to pro tebe mùe bıt bonus.</text>
</string>
<string id="duty_girl_loot_stash_init_2">
    <text>Díky.</text>
</string>

<string id="duty_girl_capture_the_brirge_init_0">
    <text>Máš nìjakou práci, ve které bych mohl pomoci?</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_init_1">
    <text>Monolit se znovu objevil. Obsadili opuštìné stanovištì poblí mostu v Rudém lese. Vyeneme je a zároveò stanovištì obsadíme a vytvoøíme zde pøední stanovištì pro udrování trasy. Náš shromaïovací bod je autobusová zastávka v Rudém lese. Uvidíme se tam.</text>
</string>

<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_0">
    <text>Pøišel jsem se k vám pøipojit.</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_1">
    <text>Udìlali jsme prùzkum vpøed. Náš protivník má ménì zkušené bojovníky, ale jsou ve vìtším poètu. Zpozorovali jsme kolem 10 muù, ale jsem si jistı, e mají zálohu nìkde v okolí. Bude to tìší ne minulı boj. Vezmi si zásoby a buï pøipravenı.</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_2">
    <text>Jsem pøipraven.</text>
</string>

<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_1">
    <text>Buï opatrnı, jsou ještì tvrdší ne pøedtím.</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_2">
    <text>Neposouvej se pøíliš daleko. Zùstaòte spolu.</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_3">
    <text>Pohybujte se.</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_4">
    <text>Vypadá to, e to byl poslední. Dobrá práce, lidé!</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_5">
    <text>Sakra, byl zpozorován.</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_6">
    <text>Všichni, útok!</text>
</string>

<string id="duty_girl_capture_the_brirge_done_0">
    <text>Pøišel jsem si vyzvednout odmìnu.</text>
</string>
<string id="duty_girl_capture_the_brirge_done_1">
    <text>Díky za pomoc. Naši mui sem míøí a stanovištì brzy bude funkèní. Moje mise je za mnou. Myslím, e budu nìjakou dobu neèinná. Pokud budeš potøebovat pomoc ve svıch misích, staèí se zeptat.</text>
</string>

	
	
	
	
</string_table>