<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>Postavy</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_ashot">
<text>Ashot</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
<text>
%c[pda_white]Ašot%c[ui_gray_1] je veselı a optimistickı obchodník svobody na stanici Yanov.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nPodle sebe samého je kvùli svım "nízkım cenám a kvalitnímu vybavení" údajnì na nìkolika èernıch trzích na seznamu osob urèenıch k zabíjení.\n
\nJe dlouholetım kamarádem starého stalkera jménem Yar a velmi mu chybí jak on, tak i praktické erty, které spolu hráli na ostatních.\n</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_axel">
	<text>Axel</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
	<text>
		%c[pda_white]Axel%c[ui_gray_1] slouí jako lékaø na palubì Skadovska v Zatonu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nO Axelovi je známo velmi málo, protoe není nejpøítomnìjším ze stalkerù. Nicménì kolují zvìsti, e do Zóny pøišel pouze kvùli útìku pøed svou tchyní.\n</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
	<text>Barman</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
<text>
%c[pda_white]Barman%c[ui_gray_1] je majitelem baru 100 Rads v Rostoku.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nDíky centrální poloze Rostoku v rušnìjších èástech Zóny je Barman velmi dùleitım obchodníkem - ivotní linií pro stalkery pøipravující se na vıpravy nebo se vracíce z nich.\n
\nKromì zjevnıch funkcí správy baru pronajímá pokoje, platí úplatky a zásobuje stalkery dostatkem vybavení a prací.\n
\nJe stále velmi respektován mnoha stalkery, protoe sehrál klíèovou roli pøi otevírání cest vedoucích smìrem ke støedu Zóny.\n</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_beard">
	<text>Fousek</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
	<text>
		%c[pda_white]Fousek%c[ui_gray_1] je obchodník s artefakty a barman na palubì Skadovsku.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJe velmi dùleitou postavou poblí centra Zóny a de facto vùdcem stalkerù v Zatonu.\n
		\nI kdy je hlavnì zajímán o nalezení artefaktu, nabízí rùzné práce a vdy je ochoten udìlat cokoli, co vidí jako nejlepší pro svùj lid.\n
		\nJeho bar patøí mezi nejrušnìjší v Zónì - druhı pouze po 100 Rads - a je témìø synonymem pro Skadovsk sám.\n</text>
</string>

	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>Kardán</text>
	</string>
<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
	<text>
		%c[pda_white]Kardán%c[ui_gray_1] je zkušenı technik a bıvalı alkoholik.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøišel do Zóny se svımi dvìma pøáteli Jokerem a Bargem, kteøí po bouølivé hádce spuštìné alkoholem se rozhodli jít kadı svou vlastní cestou.\n
		\nOd té doby si našel útoèištì ve Skadovsku, kde se ještì více ponoøil do alkoholismu, a se pøestal pít poté, co se dozvìdìl o smrti svıch bıvalıch pøátel.\n
		\nPøed tím pracoval na vıvoji tzv. "Projektu 62", prototypu Gaussova pušky, a do jeho uzavøení v roce 2004.\n</text>
</string>

	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>Mráz</text>
	</string>
<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
<text>
%c[pda_white]Mráz%c[ui_gray_1] pomohl obnovit a nyní vede frakci Jasná obloha.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nDøíve pouze barmanem, Mráz je jedním z mála v Zónì, kdo se vyšplhal nahoru, pøevzal vedení Jasné oblohy poté, co vìtšina klíèovıch èlenù zemøela nebo dezertovala.\n
\nZnámı svımi druhy jako veselá a dobrosrdeèná osoba a zároveò milovník vulgárních vtipù, pøišel do Zóny, protoe se vypadalo, e nemùe najít své místo ve vnìjším svìtì.\n
\nJe málo pochyb, e udìlal správné rozhodnutí, obnovil svoji frakci do její bıvalé slávy a nyní obsazuje dùleité místo moci v Zónì.\n
</text>
</string>
	
	
<string id="encyclopedia_characters_doctor">
    <text>Doktor</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
    <text>
        %c[pda_white]Doktor%c[ui_gray_1] je jedním z mála pøeivších èlenù skupiny Støelce.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPodle populární legendy byl Doktor jedním z prvních stalkrù, kteøí se dostali k Plnièi pøání, se touhou léèit jakékoliv ivé tvory v Zónì.\n
        \nJeho pøání bylo splnìno a dostal dar léèení, ale ztratil schopnost rozeznávat mezi lidmi a mutanti.\n
        \nSám Doktor tuto historii popírá a tvrdí, e ádnı z tìch, kteøí se vydali ho najít, se nikdy nevrátil ivı.\n
        \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n• Je jedním z mála stalkrù, kterı kdy úspìšnì ochoèil pseudopsa.
    </text>
</string>


<string id="encyclopedia_characters_fanatic">
    <text>Fanatik</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
    <text>
        %c[pda_white]Fanatik%c[ui_gray_1] získal své jméno díky své oddanosti a agresivitì jako Stalker.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPoté, co Wolf na krátkou dobu odešel do Armádních skladiš, Fanatik pøevzal kontrolu nad vesnièkou pro nováèky a sám se staral o novì pøíchozí, dokud se jeho pøítel nevrátil.\n
        \nI pøesto, e ji není jedinım zodpovìdnım, stále je povaován za autoritu, pøestoe radìji bojuje proti banditùm a mutantùm ne jen bezèinnì stojí stranou.\n
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_gonta">
    <text>Gona</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
    <text>
        %c[pda_white]Gona%c[ui_gray_1] je profesionální lovcem mutantù a ákem legendárního Èernobylského Lovce.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nNa pokyn Lovce dorazil do Zatónu spoleènì s Garmatou, Krabem a Danilou, aby dostali Chiméru, která terorizovala stalkery v okolí.\n
        \nU od zaèátku je jejich vıprava suována neštìstím, kdy Danila záhadnì zmizí a zanechá je o jednoho èlena ménì, a Krab je pøipoután na lùko s vánımi zranìními.\n
        \nNajali si stalkra jménem Strakapoud, aby jim pomohl, ale ten v poslední chvíli vypovídá a ukradne jejich vybavení, aby uprchl do stanice Yanov.\n
        \nS pomocí tajemného stalkra Gona zabije Chiméru, odhalí Danilùv osud a zjistí, kde se nachází Strakapoud - a brzy mu spravedlivì poslouí.\n
    </text>
</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
	<text>Hawajec</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hawajec%c[ui_gray_1] je pohodovı správce stanice Yanov a bıval jejím jedinım obchodníkem.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNavzdory tomu, co by jeho jméno naznaèovalo, není skuteènì z Hawaje, ale je tak pøezdíván, protoe èasto zvolává "Aloha!" pøi vítání zákazníkù.\n
		\nTémìø veškerı svùj èas tráví obsluhou baru v jídelnì, která døíve slouila jako pokladna a èekárna.\n
		\nMá dobré vztahy se Svobodou a øíká se, e jeho celá osobnost je vytvoøena za úèelem udrování pøíjemné a pøátelské atmosféry - co je nutností i skuteènou vızvou tak blízko Pripyatu.\n
	</text>
</string>


<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha">
	<text>Profesor Kalancha</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha_text">
	<text>
		%c[pda_white]Profesor Kalancha%c[ui_gray_1] je hlavním vızkumníkem a lékaøem skupiny Jasná obloha.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJeden z mála zbıvajících pùvodních èlenù Skupiny Jasná obloha, Kalancha tráví svùj èas provádìním experimentù s artefakty, studiem vzorkù mutovaného tkánì a pozorováním anomálií.\n
		\nJe popisován jako ivá encyklopedie a kalkulaèka. Byl nucen pøevzít svou pozici lékaøe z nutnosti, nikoli z vlastního vıbìru. Po témìø kolapsu Skupiny Jasná obloha koncem roku 2011 se stal jejím nejzkušenìjším lékaøem.\n
	</text>
</string>


<string id="encyclopedia_characters_librarian">
	<text>Knihovník</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
	<text>
		%c[pda_white]Knihovník%c[ui_gray_1] je pøes své jméno ve skuteènosti barmanem skupiny Jasná obloha.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPo emisi, která odøízla Bainy od zbytku Zóny, se Knihovník ocitl uvìznìnı bez snadného úniku.\n
		\nÈelil smrti v rukou banditù nebo ještì horšímu osudu, a proto se vydal na dalekı jih a pøidal se ke skupinì Jasná obloha, kde následnì nahradil Mráze jako barman po jeho povıšení na vùdce.\n
	</text>
</string>


<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
	<text>Starší poruèík Kirilov</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
	<text>
		%c[pda_white]Starší poruèík Kirilov%c[ui_gray_1] je jedním z nejzdatnìjších technikù v Armádních øadách.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPùvodnì jen radiotelegrafista, Kirilov vdy mìl talent na rozebírání a sestavování vìcí.\n
		\nPo neúspìchu operace Fairway se on a jeho spolubojovníci ukryli v staré praèovnì v Pripyati, kde uplatnil své dovednosti pøi opravách jejich vybavení a zbraní a do jejich následné evakuace.\n
		\nAèkoli jeho velitel, plukovník Kovalskij, byl následnì vojenskım soudem odsouzen a nakonec èestnì propuštìn kvùli selhání operace, sám Kirilov byl pøemístìn na stanici Agroprom jako nejvıznamnìjší technik v armádním sboru.\n
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_limpid">
    <text>Limpid</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
    <text>
        %c[pda_white]Limpid%c[ui_gray_1] je bandita a dlouholetı technik.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøedtím pracoval v továrnì jako mechanickı inenır, take je spravedlivé øíct, e je dobøe obeznámen s technologií.\n
        \nAvšak poté, co byl propuštìn ze zamìstnání po opilé rvaèce, propadl alkoholismu a brzy poté pøišel o svou enu i domov.\n
        \nS nièím v ivotì se rozhodl zaèít znovu ve Zónì a brzy poté potkal bandity v oblasti Smetištì a od té doby pracuje jako jejich technik.\n</text>
		</string>
		
<string id="encyclopedia_characters_loki">
    <text>Loki</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
    <text>
        %c[pda_white]Loki%c[ui_gray_1] je vùdce garnizonu Svobody na stanici Yanov.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nKdy byl Dešovı Mocnáø zneškodnìn a zaèal závod do støedu Zóny, Loki byl èlovìk, kterı dostal velení nad expedicí Svobody.\n
        \nNa rozdíl od jinıch vùdcù ve své frakci pøistupuje k jejich ideologii s chladnou hlavou, co vydobylo Svobodì respekt od skupin, které by jinak mohly bıt vylouèeny.\n</text>
		</string>
		
<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
    <text>Plukovník Kuznìcov</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
    <text>
        %c[pda_white]Plukovník Kuznìcov%c[ui_gray_1] je faktickım velitelem všech vnitøních jednotek pøidìlenıch do Zóny.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nDøíve byl major pøidìlenı k hlídání Kordonu, ale po debaklu operace Fairway byl povıšen a od té doby pøevzal velení armádních operací jak v Zónì, tak v jejím okolí.\n
        \nPochybnı charakter jeho povıšení - o kterém se šušká, e je vısledkem komunismu a tajnıch dohod - zpoèátku vyvolal silnı nesouhlas mezi veterány. Jakmile však byli nejvíce neposlušní degradováni, propuštìni nebo pøeøazeni na nejnebezpeènìjší místa v Zónì, Kuznìcovovo vedení bylo zpevnìno.\n
        \nV souèasnosti, pøestoe existují dùkazy o tom, e pravidelnì porušuje oficiální politiku kvùli "laskavostem" od ostatních frakcí, si málokdo z vojákù dovolí zpochybòovat vùli jejich plukovníka, a u tiše nebo nahlas.\n</text>
		</string>
		
<string id="encyclopedia_characters_nimble">
    <text>Šikula</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
    <text>
        %c[pda_white]Šikula%c[ui_gray_1] je obchodník, kterı prodává pašované zbranì a vıstroj.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nZaèínal jako èlen Jasné oblohy a poté jako kurır pro Sidorovièe, Šikula si vytvoøil seznam dùleitıch kontaktù, které mu umoòují budovat vlastní pašeráckı obchod.\n
        \nNa rozdíl od jinıch obchodníkù ve Zónì se specializuje na prodej vzácného vybavení a pøedmìtù, které mohou bıt velmi obtíné získat, a tak nikdy neví, na co se pøíštì dostane.\n
        \nV souèasnosti pobıvá na palubì Skadovsku, pøestoe hrozí nová hrozba ze strany Monolitu.
		\n\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]\n• Kromì kontaktù v Jasné obloze získává mnoho svého vybavení z neúspìšnıch expedic OSN.
</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
    <text>Novikov</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
    <text>
        %c[pda_white]Novikov%c[ui_gray_1], známı také jako %c[pda_green]Grey%c[ui_gray_1], je veteránskı technik Jasné Oblohy.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nÈlen frakce od jejích nejranìjších dnù, Novikov je popisován svımi druhy jako odborník ve svém oboru, a Mráz si dìlá legraci, e dokáe vyrobit pušku z prázdné konzervy a ještì sehnat munici.\n
        \nPo znièení Jasné oblohy krátce odešel pracovat na smluvní bázi k ekologùm v mobilní laboratoøi v Jupiteru, ale pozdìji se vrátil poté, co zjistil, e se obnovili a znovu postavili.\n
	</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_olivius">
	<text>Olivius</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
	<text>
		%c[pda_white]Olivius%c[ui_gray_1] obchoduje s lupem a dalšími odcizenımi vìcmi pro bandity.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nVyuívaje chaosu po atentátu na Borova, bıvalého vùdce banditù, rychle si zajistil svùj vliv v Temném údolí.\n
		\nAèkoli nerad vystupuje na veøejnost, témìø není informace, smlouvy nebo obchod tıkající se frakce, ve kterıch by Olivius nemìl své prsty.\n	
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_owl">
	<text>Hejkal</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hejkal%c[ui_gray_1] je obchodník na èerném trhu s pochybnou loajalitou.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJe nepohodlnou a nezdvoøilou osobou, mezi obyvateli na palubì Skadovsku vyniká jako špatná postava s nevrlım temperamentem.\n
		\nMá bohatı sortiment zbraní a munice a velmi si cení jakéhokoli informace, které stalkeøi jsou ochotni mu prodat.\n
		\nKvùli svım vazbám na Sultana, zpùsobu své øeèi a svému vzhledu ho mnoho stalkerù povauje za bıvalého banditu.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
	<text>Professor Kruglov</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
	<text>
		%c[pda_white]Professor Kruglov%c[ui_gray_1] je doktorem biologickıch vìd.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøed pøíchodem do Zóny se Kruglov zabıval studiem patogenních mutací u zvíøat a jejich úèinkù, take bylo jen otázkou èasu, ne ho jeho vızkum sem pøivedl.\n
		\nPosledních nìkolik let pracuje se svım spolupracovníkem, profesorem Sakharovem, a tvrdí, e uèinil nìkolik velkıch objevù - aèkoli málo stalkerù vlastnì rozumí tomu, o èem mluví, a obvykle jen pøedstírají porozumìní.\n
		\nV poslední dobì se zaèal vìnovat provozování své vlastní vızkumné laboratoøe v modulu poblí hlavního bunkru v Yantar, kde nabízí rùzné technické práce tìm, kdo ho navštíví.\n
		\n%c[pda_yellow]Triviální informace%c[ui_gray_1]
		\n• Kruglov je jedním z mála ekologù, kteøí pøeili masakr Wolfhounda.
		\n• Aèkoli je tøetí tøídy bojovník, je stále znaènì zruènìjší v boji ne vìtšina ekologù, zejména protoe je v první øadì vìdcem a ne stránım nebo bıvalım stalkerem.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
	<text>Professor Sakharov</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
	<text>
		%c[pda_white]Professor Sakharov%c[ui_gray_1] je jedním z nejzkušenìjších vızkumníkù v Zónì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJako hlavní vìdec v mobilní vìdecké laboratoøi v Yantaru je Sakharov hluboce zapojen do témìø kadého vìdeckého prùlomu, kterı vzešel z Zóny.\n
		\nAèkoli je zdvoøilı a profesionální a navzdory jeho obrovskému povìdomí o mnoha jevech v Zónì, jeho uzavøená pozice èasto znamená, e podceòuje potenciální nebezpeèí, která obklopují jeho terénní vızkumníky.\n
		\nDíky povaze své práce a svému osobnímu úspìchu má témìø neomezenı pøísun smluv na získávání artefaktù a mutantních èástí, co ho èiní velmi oblíbenım zamìstnavatelem mezi odvánımi nebo pošetilımi stalkery.\n		
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
	<text>Serant Spooner</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
	<text>
		%c[pda_white]Serant Spooner%c[ui_gray_1] je zkušenı voják a bystrı obchodník.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPo celı svùj ivot hrála informace dùleitou roli pøi rozhodování, peèlivì si vybírá, co sdìluje a komu to sdìluje.\n
		\nPøirozenì našel své místo poté, co se pøipojil k armádì, kde jsou jeho dovednosti velmi cenìny, a nyní vyuívá své pozice jako zástìrky pro svùj osobní obchod a makléøskı podnikání s informacemi.\n
		\nO nìm se jinak ví velmi málo informací, a to zejména o tom, proè má tak zvláštní pøezdívku.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
	<text>Sidoroviè</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
	<text>
		%c[pda_white]Sidorovich%c[ui_gray_1] je témìø legendární pašerák, kterı obchoduje ze starého bunkru poblí vesnice pro nováèky.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNavzdory svému zapojení do pašování, pytláctví, nelegálního cestovního ruchu a jinıch forem pašování má Sidoroviè povìst poctivého obchodníka s mìkkım místem pro nováèky, zatímco jeho bohaté kontakty mezi stalkerama a armádou mu umoòují udrovat hlavní pašovací trasy, z kterıch mnoho obchodníkù v Zónì tìí.\n
		\nNìkteøí jej však povaují za lakomce a skoupce; je znám tím, e pøedrauje své zboí a zabraòuje ostatním, aby ho podrazili na jeho území v Kordonu. Ti, kteøí se snaí narušit jeho podnikání, ohrozit jeho moc nebo ho obecnì znepokojit, èasto se ocitnou na špatné stranì kontraktu na odstranìní.\n
		\nLepší èi horší, je hospodáøskou páteøí Zóny, a stalkerùm, kteøí mají aludek na jeho špinavé èiny, to mùe snadno vynést rychlou odmìnu.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_spore">
	<text>Spore</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
	<text>
		%c[pda_white]Spore%c[ui_gray_1] je obchodník Jasná obloha a dùvìrnı spojenec Šikuly.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nStejnì jako všichni stalkerové pøed ním, pøišel Spore do Zóny hledat své bohatství a okamitì se zaèal vìnovat pašování zboí a informací do, z a skrz Zónu.\n
		\nBrzy zaujal pozornost Šikuly, kterı brzy poádal o setkání, a oba si okamitì uvìdomili sílu spojení jejich sil.\n
		\nDíky Šikulovıch kontaktùm ve své bıvalé frakci byl Spore brzy jmenován obchodníkem Jasné oblohy, co jim umonilo zabezpeèit pašovací trasy pøes moèály a rychle si vybudovat prosperující obchodní vztah.\n
	</text>
</string>



<string id="encyclopedia_characters_sultan">
	<text>Sultan</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
	<text>
		%c[pda_white]Sultan%c[ui_gray_1] byl døíve vùdcem banditù v Zatonu a je nyní banditskım králem v Temném Udolí.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nVzhledem k tomu, e si pøijal vıchodní titul vládce jako své jméno, mnozí v Zónì povaují Sultana za mue, kterı si o sobì myslí velmi mnoho.\n
		\nJeho ivot byl plnı problémù; po smrti blízkého pøítele v dùsledku závislosti na drogách zabil Sultan zodpovìdné dealery a byl pozdìji uvìznìn.\n
		\nPo propuštìní a po mnoha jinıch "interakcích" se zákonem odešel do Zóny, kde se pøipojil k banditùm, postoupil po kariérním ebøíèku mezi zlodìji a zaèal øídit svou gang.\n
		\nNavzdory tomu, e mu byly podniky v Zatonu znièeny, mu se pøesto podaøilo na bandity v Temném Udolí vnutit svùj smysl pro poøádek, kteøí se neochotnì podøizují jeho svìtonázoru.\n
		\n%c[pda_yellow]Triviální informace%c[ui_gray_1]
		\n• Sultan a Olivius si obèas støílí do hlavy. Nicménì nakonec z toho nic nevzejde, protoe oba si potøebují navzájem udret gangy v Temném Udolí.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_wolf">
	<text>Wolf</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
	<text>
		%c[pda_white]Wolf%c[ui_gray_1] vede obranu vesnice nováèkù v Kordonu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nVìnuje se ochranì vesnice a stalkerù, kteøí tam ijí, pøed vnìjšími hrozbami. Wolf vyuívá sí zvìdu a špionù k sledování nepøátelskıch pohybù v Kordonu.\n
		\nInformace, které se dozví, sdílí se Sidorovièem a èasto vysílají útoèné skupiny a pøíleitostné bojovníky, aby vyèistili vesnici od pøípadnıch banditù, mutantù a jinıch hrozeb pro jejich spoleènı zájem o bezpeènost vesnice.\n
		\n%c[pda_yellow]Triviální informace%c[ui_gray_1]
		\n• Navzdory podobnosti jmén Wolf není pøíbuznı s krutım oldákem známım jako Wolfhound.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
	<text>Xenotech</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
	<text>
		%c[pda_white]Xenotech%c[ui_gray_1] je technik, kterı opravuje vybavení pøevánì pro nováèky-stalkery.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPracuje v neutrální základnì v Kordonu - situované zhruba uprostøed mezi znièenım mostem a anomálií "Vysoká nadìje". Xenotech je nadanı technik, jeho úsilí je velmi cenné pro stalkerù novì pøíchozích do Zóny.\n		
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_yar">
	<text>Yar</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
	<text>
		%c[pda_white]Yar%c[ui_gray_1], známı také jako %c[pda_green]Strıèek Yar%c[ui_gray_1], je stalker s mnoha schopnostmi.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJe dobøe známı ve Zónì jako brilantní technik, aèkoliv vtipy o tom, e dokáe zrezavìlé pušky udìlat protiletadlovou zbraò, moná nejsou tak daleko od pravdy.\n
		\nPo skonèení války frakcí a spìchu smìrem do centra Zóny cestoval s expedicí Svobody do stanice Yanov a krátkı èas pracoval jako zdravotník na periferii.\n
		\nBrzy se však vrátil poté, co pøímìøí s Povinností selhalo, a opìt se rozhodl zmìnit své povolání a stát se informaèním zprostøedkovatelem.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_aspirin">
	<text>Poruèík "Aspirin" Sostradov</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_aspirin_text">
	<text>
		%c[pda_white]Poruèík Sostradov%c[ui_gray_1], široce známı jako %c[pda_green]Aspirin%c[ui_gray_1] mezi svobodnımi stalkery, je mladı dùstojník z Povinnosti a zároveò lékaøem v Rostoku.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nVzhledem k tomu, e zkušení lékaøi jsou v Zónì raritou, Aspirin se rozhodl slouit nejen své frakci, ale jakémukoli stalkerovi, kterı projde bránami Rostoku.\n
		\nAèkoliv sdílí Povinnostní vizi ochrany nevinnıch pøed Zónou, tyto ideály uplatòuje ne tím, e by zabíjel mutanti, ale spíše tím, e léèí ty, kteøí pøeili.\n
		\nJeho práce zachránila mnoho stalkerù, pomáhajíc jim pøeít a bojovat další den.\n
	</text>
</string>


<string id="encyclopedia_characters_mangun">
	<text>Èetnickı serant "Mangun" Potryko</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_mangun_text">
	<text>
		%c[pda_white]Èetnickı serant Potryko%c[ui_gray_1], neformálnì známı jako %c[pda_green]Mangun%c[ui_gray_1], je veterán z Povinnosti, kterı tráví své dny ladìním zbraní a brnìní.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøed vznikem Zóny se Mangun ivil hlavnì jako automechanik a brzy poté, co v roce 2011 uslyšel, e armáda má problémy s udrováním svıch vozidel v provozu ve Zónì, se pøihlásil k vojenské slubì.\n
		\nStejnì jako mnoho jinıch vojenskıch skupin pøed ním, však brzy ocitl v potíích a pravdìpodobnì by zahynul, kdyby nezasáhla hlídka z Povinnosti. Z vdìènosti se po skonèení svého nasazení pøipojil k nim a rychle se stal známım stateènım vojákem.\n
		\nTuto èást své minulosti vdy zlehèoval, protoe se radìji chtìl proslavit svou mechanickou odborností. S postupem èasu ho roky boje za Povinnost zcela vyèerpaly, a se témìø ocitl na úrovni bìného opilce.\n
		\nV dùsledku toho se nìkolikrát pøiblíil k neèestnému propuštìní ze své frakce, ale vdy byl trest zrušen samotnım generálem Voroninem.\n
		\nNakonec bylo dohodnuto, e se "oficiálnì" odstaví Manguna z bojové èinnosti a ponechá se ho na vedlejší pozici, kde se mohl plnì vìnovat své lásce k nástrojùm a strojùm.\n
		\nAèkoliv ostatní èlenové Povinnosti projevují urèitou míru respektu k jeho minulosti a technickım dovednostem, jeho chování, které je v rozporu s normami frakce, mu prakticky znemonilo další povıšení.\n
	</text>
</string>


<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko">
	<text>Plukovník Petøenko</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko_text">
	<text>
		%c[pda_white]Plukovník Petøenko%c[ui_gray_1] je hlavním náboráøem Povinnosti a nejdùvìryhodnìjším dùstojníkem generála Voronina.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPodle ostatních èlenù Povinnosti je plukovník Petrenko povaován za generála všemi praktickımi prostøedky. Jeho koøeny lze vystopovat a k zaèátkùm jeho kariéry jako mladého poruèíka v armádì.\n
		\nByl jedním z prvních vojákù poslanıch do Zóny v roce 2006 spolu s Voroninem, Krylovem a Tachenkem. Jako jeden z mála pøeivších jejich nešastné expedice byl pøítomen, kdy Voronin pomohl zaloit Povinnost, a od té doby se neoddìlil od svého generála.\n
		\nNavzdory mnoha problémùm, které dnes jeho frakci suují, plukovník se zdá bıt neotøesitelnım a klidnım, alespoò z pohledu vnìjších pozorovatelù.\n
		\nNìkteøí dokonce ertují, e je spíše stroj ne èlovìk. Kromì své role jako vùdce, náboráø a dùvìrník se také podílí na logistice a propagandì své frakce.\n
		\nVíce ne kdokoliv jinı v Povinnosti, s vıjimkou samotného Voronina, Petrenko s plnım pøesvìdèením vìøí v pùvodní poslání a kodex své frakce. Jen málo jeho druhù se mùe pyšnit tím, e jsou takovımi zanícenımi obhájci a zastánci ideálù Povinnosti.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_general_voronin">
	<text>Generál Voronin</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_general_voronin_text">
	<text>
		%c[pda_white]Generál Voronin%c[ui_gray_1] je stárnoucí dùstojník zodpovìdnı za stanovení širších cílù, zásad a strategií své frakce.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAèkoliv ho mnoho stalkerù povauje za pøísného a netolerantního, Voronin je skuteènì povaován za umírnìného z hlediska Povinnosti; ménì zaslepenì idealistického a fanatického ne jeho pøedchùdce Krylov, ale také ménì cynického a pragmatického ne první vùdce Povinnosti, Tachenko.\n
		\nV celé frakci pøevzal vedení v roce 2011, kdy Krylova zavradili oldnéøi pracující pro Freedom. Od té doby pevnì drí svého odznaku na jeho pùvodním místì a posiluje identitu Povinnosti jako cílevìdomé frakce.\n
		\nNavzdory tomu, e je obklopen mnoha loajálními dùstojníky a stalkerami, Voronin nikdy nezapomnìl na svùj pùvod a nevinnost, kterou ztratil pøi prvním kontaktu s Zónou. Aèkoliv je plnı nenávisti a odhodlání pomstít smrt svého bıvalého velitele, nikdy se nevzdal svého poslání a zùstal oddanı svım ideálùm a svobodì od Zóny.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets">
		<text>Poruèík Rogovets</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets_text">
		<text>
			%c[pda_white]Poruèík Rogovets%c[ui_gray_1] je problémovım dùstojníkem s pevnım lékaøskım zázemím.\n
			\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
			\nRogovets je jedním z mála pøeivších z neúspìšné operace Fairway, vojenského projektu, kterı mìl pøipravit pùdu pro vládní získání Pripyati a Èernobylu.\n
			\nVe skuteènosti byly Spetsnaz tımy pøidìlené k této úloze rychle rozptıleny, zabity anomáliemi, zombifikovány emisemi nebo horším. Sám poruèík Rogovets byl témìø zabit a serán Ovladaèem, traumatická událost, která ho donutila odejít na nìkolik let do zálohy, aby mohl pracovat v relativnì normálních civilních nemocnicích.\n
			\nPozdìji se vrátil do aktivní sluby v Zónì z pocitu povinnosti a dìlá vše, co je v jeho silách, aby nejen léèil své kolegy vojáky, ale také je vzdìlával, aby nedìlali stejné chyby jako on v pøípadì Fairway.\n
			\nSamozøejmì dnes jen málokdo vìøí jeho divokım pøíbìhùm: moderní vojáci zøídka narazí na nìco nebezpeènìjšího ne zatoulané koèky nebo psi, a ti, kteøí se s nìèím horším setkají, se zøídka vracejí, aby se omluvili.\n
			\nI kdy je poruèík Rogovets technicky zkušenım lékaøskım odborníkem a zkušenım operátorem Spetsnaz, jeho témìø skrytı pohrdání plukovníkem Kuznìcovem mu ztìuje povıšení.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov">
		<text>Major urov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Major urov%c[ui_gray_1] je dùstojníkem zodpovìdnım za udrování poøádku v oblasti Kordon.\n
			\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
			\nPo povıšení plukovníka Kuznìcova na plukovníka byl zásobovací dùstojník urov povıšen na majora, aby zastal pøedchozí roli Kuznìcova jako dozorce Kordonu.\n
			\nVe srovnání se svım pøedchùdcem je urov mnohem stísnìnìjší a vdy odmítne pøímé úplatky od bìnıch Stalkerù.\n
			\nPodobnì jako jeho pøedchùdce však udìlá málo pro narušení místního pašeráctví kromì formálních projevù autority pro vnìjší pozorovatele. Nìkteøí øíkají, e je to proto, e pašeráci mu dávají podíl ze ziskù, ale nikdo to nemùe potvrdit.\n
			\nJediné, co se ví, je, e je mnohem lépe propojenı, ne se na první pohled zdá, protoe dokáe spolehlivì nastavit køehká pøímìøí mezi svımi hlídkami a Stalkery, které mají zatknout.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_arnie">
		<text>Arnie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_arnie_text">
		<text>
			%c[pda_white]Arnie%c[ui_gray_1] je bıvalı pašerák, aèkoli se dnes nejvíce proslavil jako dlouholetı poøadatel aren v Rostoku.\n
			\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
			\nArniùv aréna je povaována za stálı, by temnı zdroj zábavy v Rostoku, urèenı k uspokojení bojovníkù i sázejících.\n
			\nVìtšina zápasù konèí smrtí, ale to nezabránilo glory-hladovım nebo zoufalım souboje mezi sebou pro slávu nebo peníze.\n
			\nI kdy má povinnost smíšené pocity k Arniého práci, známo je, e poskytují arénì bojovı materiál ve formì zajatıch mutantù a banditù, pravdìpodobnì s nadìjí, e vzdìlají veøejnost o zpùsobech boje jejich spoleènıch nepøátel.\n
			\nAréna byla také pouita na øešení komunitních sporù, jako je splácení obrovskıch dluhù nebo urovnání sporù zpùsobenıch otázkami reputace.\n
		</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_skinflint">
	<text>Skinflint</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_skinflint_text">
	<text>
		%c[pda_white]Skòour alias Skinflint%c[ui_gray_1] je dlouholetım obchodníkem frakce Svoboda v Armádních skladištích.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nSkòour je tichı a zdrenlivı podle standardù Svobody, nemá trpìlivost pro pomalomyslné a neodpouští lehce blbce.\n
		\nTo zpùsobuje urèité napìtí mezi ním a místním lékaøem, kterého sotva skrıvá své pohrdání.\n
		\nNavzdory své ponìkud kyselé náladì je široce oceòován ve své frakci pro svou pøedvídavost, logistické schopnosti a ochotu zaplatit za cokoli, co pøinesou jeho spolubojovníci ze svıch vıprav.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_stribog">
	<text>Stribog</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_stribog_text">
	<text>
		%c[pda_white]Stribog%c[ui_gray_1] je skladníkem u frakce Høích.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nBıvalı bandita, zajatı a obrácenı Sinem pøed nìkolika lety. Díky své minulosti a novému pohledu na ivot se prokázal jako velmi uiteènı pro svou komunitu.\n
		\nSbírá nejen vybavení, které pøišlo ke stalkerùm a vojákùm, ale také navázal kontakty s nìkolika obchodníky, kteøí jsou ochotni obchodovat s "kultem nebezpeènıch fanatikù", pokud se jim to dobøe zaplatí.\n
		\nJako osvícenı èlovìk, kterı slouí vyššímu cíli, je ochoten vymìnit to, co nyní povauje za zbyteèné hraèky, za nástroje potøebné pro to, aby jeho bratøi mohli dále šíøit Zónu.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_dazhbog">
	<text>Dazhbog</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_dazhbog_text">
	<text>
		%c[pda_white]Dazhbog%c[ui_gray_1] slouí jako ctihodnı technik u frakce Høích.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nDazhbog je muem víry, kterı se pøed nìkolika lety pøidal k Sinskému kultu. Od té doby se stává jedním z hlavních inenırù komunity, kterı udruje technologické vıdobytky Høíchu v chodu.\n
		\nJe to klidnı, tichı mu, kterı preferuje samotu a koncentraci na svou práci. Své kolegy vdy udivuje svou znalostí technologie a schopností opravit prakticky cokoli.\n
		\nJe známo, e vyuívá svıch dovedností a znalostí, aby vyrobil a vylepšil rùzná zaøízení a zbranì pro svou frakci, èím poskytuje Sini technologickou vıhodu ve srovnání s ostatními skupinami ve Zónì.\n
	</text>
</string>
	
	<!-- MLR -->
<string id="encyclopedia_characters_spirit">
	<text>Duch</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_spirit_text">
	<text>
		%c[pda_white]Duch%c[ui_gray_1] je bıvalı stalker a místní kuchaø u ekologù v mobilní laboratoøi v Yantaru.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNavzdory tomu, e pìt let slouil jako èlen tımu pro vìdeckı vızkum a vyšetøování Iskra, proslavil se pouze svou schopností pøipravovat vynikající omelety. V roce 2018 byl na ádost Sakharova pøemístìn do Yantaru, aby se stal èásteènım kuchaøem.
		\nOd obnovení Monolitu však vyvinul slabost pro alkohol, pøièem Nemiroff Vodka patøí mezi jeho zvláštní závislosti. Zatímco posedlostí vodkou trpí mnoho obyvatel Zóny, jeho vıjimeèná afinita k ní ho úèinnì pøipravila o monost dalšího nasazení do terénu.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_peregrine">
	<text>Peregrine</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_peregrine_text">
	<text>
		%c[pda_white]Peregrine%c[ui_gray_1] je vojenskı technik pøidìlenı k mobilní laboratoøi v Yantaru.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøestoe byl pùvodnì odvedenı, Peregrine se stal zkušenım, aèkoli ponìkud impulzivním, vojákem ve Zónì. Pøed tøemi lety si vydobyl velkou povìst poté, co zachránil ivoty tımu vìdcù, kteøí byli napadeni snorky pøi studiu anomálie Klíe v Agropromu.
		\nDíky svému znaènému talentu s technickım vybavením a detektory anomálií mu plukovník Kuznìcov na ádost profesora Sakharova pøidìlil úkol pomáhat ekologùm v mobilní laboratoøi v Yantaru a poskytovat jim ochranu.
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_butcher">
	<text>Øezník</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_butcher_text">
	<text>
		%c[pda_white]Øezník%c[ui_gray_1] je jedním z nejzkušenìjších lovcù mutantù ve Zónì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNa rozdíl od vìtšiny stopaøù je Øezník zcela lhostejnı vùèi artefaktùm. Spolu se svou skupinou jednoduše vidìl Zónu jako novou pøíleitost pro svou vášeò pro lov.
		\nDíky své povìsti zbìhlého vraha mutantù sem sem tam pøicházejí nováèci do jeho obchodu, aby si poslechli jeho rady nebo naslouchali jeho pøíbìhùm. Nìkteøí tvrdí, e zabil alespoò jednoho jedince kadého druhu mutanta ve Zónì.
		\nI kdy je nyní obchodníkem usazenım na Smetišti, jeho vášeò pro lov stále záøí – tenduje prodávat kvalitní lovné vybavení levnìji ne vìtšina a ochotnì odmìòuje stalkery za pøinesení masa a trofejí z rùznıch potvor v Zónì.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_aslan">
	<text>Aslan</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_aslan_text">
	<text>
		%c[pda_white]Aslan%c[ui_gray_1] je obchodník, kterı spolupracuje s Dushmanem ve mìstì Dead City.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPùsobí jako místní barman pro oldnéøe ve Sportovním centru. Aslan pøišel do Zóny ze Švıcarska, posledního místa, kde vykonával práci pro nìkolik klientù.
		\nDokonce i lidé, kteøí ho pomìrnì dobøe znají, pøed ním uchovávají tajemství, protoe nabízí vysoké odmìny za rùzné odznaky frakcí a nikdo nemá tušení, proè je sbírá.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_leopard">
	<text>Leopard</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_leopard_text">
	<text>
		%c[pda_white]Leopard%c[ui_gray_1] je zkušenı prùvodce oldákù ve Mrtvém mìstì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nMrtvé mìsto nikdy nebylo bezpeèné, ani pro ostøílené stopaøe. Leopard je jedním z tìch mála, kteøí znají podzemní kanalizaèní sí ve mìstì Mrtvé mìsto. A právì kvùli tomu se ostatní spoléhají na jeho znalosti, aby je bezpeènì vedl ve mìstì i dále.
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_surgeon">
<text>Chirurg</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_surgeon_text">
<text>
Jak u jeho jméno naznaèuje, %c[pda_white]Chirurg%c[ui_gray_1] pracuje jako lékaø oldák v Mrtvém Mìstì.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nTichı mu, kdysi byl èlenem oldáckého tımu Black. Aèkoli mu tajnı vojenskı agent témìø sám vyhladil jeho starı tım, Chirurg se tiše vytratil a pøeil.\n \nPo nìkolika letech strávenıch jako osamìlı sbìraè se mu nakonec podaøilo obnovit svou povìst tím, e zachránil skupinu oldákù pøed pøepadením Monolitu v Limansku – udroval je v medicínské stabilitì a mimo palbu nepøátel, dokud nepøišly posily. Tato akce mu zajistila doporuèení pro práci s Dushmanem a od té doby ije jako lékaø v jeho skupinì.
</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_griffin">
	<text>Griffin</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_griffin_text">
	<text>
		%c[pda_white]Griffin%c[ui_gray_1] je terénní dùstojník Syndikátu na okrajích Pripyatì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPovìøenı Dushmanem, Griffin byl povìøen odstranìním místních hrozeb a pøevzetím kontroly nad oblastí pro Syndikát. Pøedtím, ne zaèala monolitická vojska zaplavovat Pripyat v hojném poètu, dosáhl znaèného pokroku, co donutilo tım Griffina ustoupit a najít útoèištì v knihkupectví.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_trunk">
	<text>Trunk</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_trunk_text">
	<text>
		%c[pda_white]Trunk%c[ui_gray_1] je technikem tımu Griffina na okrajích Pripyatì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTrunk døíve pracoval jako ostraha pro spoleènost Triple Canopy v USA, ne se pøesunul do Zóny. Syndikát ho najal kvùli jeho dlouhodobım zkušenostem z terénu a vojenskému vybavení.
		\nJe èlenem tımu Griffin. Provádí opravy a zajišuje zásoby s pomocí Meekera.	
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_meeker">
	<text>Meeker</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_meeker_text">
	<text>
		%c[pda_white]Meeker%c[ui_gray_1] je oldnéøskı obchodník, kterı poskytuje zásobování zbranìmi.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nDíky mnoha spojením se svìtem venku je Meeker schopen pøepravovat zásilky vysoce kvalitních zbraní pro oldáky v Zónì. Souhlasil s pøipojením k Griffinovì útvaru na Pøedmìstí, aby jim poskytl potøebné vybavení k naplnìní jejich mise.
		\n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
		\n• Pøed pøipojením k Griffinovi bylo známo, e Meeker byl èlenem Striderovy skupiny. Nìkteré jeho zásoby naznaèují, e si stále udruje spojení.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_leshiy">
	<text>Leshiy</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_leshiy_text">
	<text>
		%c[pda_white]Leshiy%c[ui_gray_1] je zvìd Svobody a èásteènı prùvodce v Armádních Skladištích.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nLeshiy je energickı staøík. Pøed nìkolika lety pracoval jako oldák, ne se setkal s Lukashem a pøidal se ke Svobodì, získal tak mnoho zkušeností v Zónì. Vedl èleny Svobody bezpeènımi prùchody v Truck Cemetery a nìkdy i jinımi vzdálenımi místy.
		\nZískal si povìst poté, co zachránil své spolubojovníky z vesmírné anomálie a díky své veselé povaze vede nováèky zpìt na Kordon.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_solid">
	<text>Solid</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_solid_text">
	<text>
		%c[pda_white]Solid%c[ui_gray_1] je lékaø Svobody v Armádních Skladištích.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nSolid je známı dvìma vìcmi: má rychlé ruce a umí dobøe ošetøovat rány. Na druhou stranu je závislı na alkoholu a drogách.
		\nPodle nìj mu pomáhají "soustøedit se". Ale to nezabraòuje obèasnım zranìnım èlenùm Svobody, aby utrpìli jizvy pøi jeho ošetøování.
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_snitch">
	<text>Snitch</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_snitch_text">
	<text>
		%c[pda_white]Snitch%c[ui_gray_1] dostal své jméno za to, e je tajemnım stalkerem, kterı o všem všechno ví. V 100 Rads baru obchoduje s informacemi.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nUsadil se v 100 Rads baru a prodává informace pro stalkery, kteøí jsou ochotni zaplatit vysokou sumu penìz.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_loris">
	<text>Loris</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_loris_text">
	<text>
		%c[pda_white]Loris%c[ui_gray_1] je obchodník, kterı prodává zaøízení pro nováèky na Severní farmì v oblasti Cordon.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nDíky skupinì stalkers, kterım se podaøilo vyhnat bandity z této oblasti, se Loris usadil na farmì.
		\nPo vyøízení svıch záleitostí se Sidorovièem otevøel Loris krátce poté svùj obchod se zásobami. Od té doby je èasto vyuíván jako základna zásob stalkery, kteøí se chystají poprvé proniknout do oblasti Garbage.
		\nTaké se šíøí zvìsti, e je jedním z prostøedníkù, kteøí pomáhají uskuteèòovat obchod mezi Jasnou oblohou a zbytkem svìta, i kdy takové tvrzení dosud nebylo potvrzeno.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_hip">
	<text>Hip</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_hip_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hip%c[ui_gray_1] je bıvalá èlenka skupiny Svoboda, která se usadila ve Vesnici nováèkù.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nHip je v Zónì od jejích poèátkù, ale dosud vedla pomìrnì klidnı a zdrenlivı ivot stalkerky. Jen zøídka se vydává hloubìji do Zóny, i pøestoe zde strávil tolik let. Prùmìrnı stalker ji povauje jen za lepšího nováèka, i kdy se spoléhá na své schopnosti. Nedávno se zaèala snait navázat klíèové kontakty a postoupit ve svìtì vıše.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_navigator">
	<text>Navigátor</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_navigator_text">
	<text>
		%c[pda_white]Navigátor%c[ui_gray_1] je zkušenı stalker, kterı pracuje jako prùvodce.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nDíky tomu, e Povinnosti uvolnila vstupní poadavky pro návštìvu Rostoku, Navigátor rychle vytvoøil si jméno jako prùvodce, kterı dokáe vést stalkery témìø kamkoliv z bezpeèného prostøedí 100 Rads baru.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_vector">
	<text>Vector</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_vector_text">
	<text>
		Jeho pøátelé ho nazıvají "ten jedinı naštvanı oldák". %c[pda_white]Vector%c[ui_gray_1] je zároveò prùzkumníkem a dodavatelem ve stanici pro zpracování odpadu ve Zatonu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nVector je známı pro svou špatnou náladu obecnì. Pøesto je zkušenı oldák, kterı nabízí širokou škálu zbraní a prùvodce od Zatonu do Mrtvého Mìsta. Spolu s Leopardem znají podzemní sí v Mrtvém Mìstì a dokáí své klienty bezpeènì vést.
		</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_kolin">
	<text>Kolin</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_kolin_text">
	<text>
		O %c[pda_white]Kolinovi%c[ui_gray_1] je známo málo, kromì toho, e je zruènı technik, kterı zná pár trikù svého øemesla.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		Kolin se pøestìhoval do stanice pro zpracování odpadu ve Zatonu spolu s Vectorem, aby poskytoval pomoc místním oldákùm.
		</text>
</string>
	<!-- LTTZ -->
	
<string id="encyclopedia_characters_eidolon">
	<text>Eidolon</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_eidolon_text">
	<text>
		%c[pda_white]Eidolon%c[ui_gray_1] je notorickı šampion Monolitu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nZatímco vìtšina vojákù Monolitu jsou obìtaví pìšáci, ten známı jako Eidolon je povìstnı jednoèlennou armádou, kterı znovu aktivuje Vypalovaè Mozku, opìt pøerušuje snadnı pøístup do srdce Zóny.\n
		\nLegendy øíkají, e tiše sleduje ulice Pripyatì nebo tráví èas v modlitbì a všichni stalkeøi, kteøí se pokusí dosáhnout Plnièe pøání, jsou zastaveni jeho nepomylnım zásahem. Jeho jméno pochází z jeho legendárního pohrdání vlastními zranìními a schopnosti objevit se z zdánlivì nikud.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper">
	<text>Stráce brány</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper_text">
	<text>
		%c[pda_white]Stráce brány%c[ui_gray_1] je zkušenı osamìlı stalker, kterı brání Barieru proti Monolitu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPo deaktivaci Vypalovaèe mozku v roce 2012 byl stalker, nyní známı jako Stráce brány, jedním z mnoha, kteøí se hnali objevovat srdce Zóny.\n
		\nPo letech se vrátil do Armádního skladištì, odhodlanı bránit Barieru a chránit jiní oblasti pøed hrùzami, které tam vidìl, a zamezit rozmachu Monolitu.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_rogue">
	<text>Tulák</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_rogue_text">
	<text>
		%c[pda_white]Tulák%c[ui_gray_1], bıvalı voják, je tvrdım stalkerem.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nZklamanı ze svého nasazení v Zónì, ale zvìdavı na její povahu, se mladší serant Kovalenko nakonec rozhodl opustit svou pozici v Kordonu a pøipojit se ke stalkrùm ve vesnici pro nováèky.\n
		\nPoté, co se po letech získávání zkušeností ve støedu Zóny pøipojil k Støelcovi, poskytuje silnou podporu v boji díky své pøísné disciplínì, taktickému umu a lehkému kulometu.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_stitch">
	<text>Stitch</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_stitch_text">
	<text>
		%c[pda_white]Stitch%c[ui_gray_1] je zkušenı stalker, kterı je zároveò medicem.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nDøíve pracoval jako nemocnièní sestra v Kyjevì a pøíbìhy, které slyšel o léèení bıvalıch stalkrù, ho nakonec pøesvìdèily, aby se vydal do Zóny sám. Shodou okolností se pozdìji setkal se Støelcem nedaleko Agropromu a pøipojil se k jeho nové skupinì.\n
		\nJe nadšenı, veselı a uvolnìnı a s vtipem a lékaøskımi schopnostmi pomáhá svım spoleèníkùm vydret tvrdé podmínky centra Zóny.\n
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_strelok">
	<text>Støelec</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_strelok_text">
	<text>
		%c[pda_white]Støelec%c[ui_gray_1], také známı jako Oznaèenı, je zkušenı veterán Stalkerù.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJeden z nejzkušenìjších a schopnıch Stalkerù, Støelec je jedním z mála lidí, kteøí dokázali dosáhnout Èernobylské elektrárny a pøeít, aby vyprávìli pøíbìh. Byl také ten, kdo v roce 2012 vypnul Vypalovaè mozku a otevøel cestu do srdce Zóny.\n
		\nPo období stráveném jako oficiální vızkumnı poradce opustil svou pozici a zjevnì se vrátil do Zóny, aby podnikl další nebezpeènou cestu.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_vodnik">
	<text>Vodník</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_vodnik_text">
	<text>
		%c[pda_white]Vodník%c[ui_gray_1] slouí jako jeden z mnoha vyslancù Høíchu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nDøíve byl obyèejnım èlenem skupiny Freedom, pøitahovanı Zónou zvìdavostí. Osudnım dnem byl den, kdy pøi hlídce na okrajích Rudého lesa narazil na skupinu vysokıch zahalenıch Stalkerù, kteøí nosili tmavé pláštì.\n
		\nJi tehdy fascinován mnoha unikátními a podivnımi fenomény, brzy se stal jedním z nejzapálenìjších obráncù a kazatelù Zóny.\n
		\nVodník se nyní snaí pøesvìdèit bìné Stalkery, aby se pøidali k øadám Høíchu, aby jednoho dne mohli kráèet v mírumilovné rozlehlosti Zemì pokryté Vyrajem.\n
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_drekavac">
	<text>Drekavac</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_drekavac_text">
	<text>
		%c[pda_white]Drekavac%c[ui_gray_1] je jedním ze zakládajících èlenù Høíchu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nMezi mnoha lidskımi pokusnımi subjekty experimentovanımi ještì pøed vznikem Zóny je jedním z mála, kteøí pøeili. V pokusu vytvoøit lidské bytosti lépe naladìné na noosféru mu byly udìleny malé psionické schopnosti.\n
		\nDíky svému pùvodu a schopnosti propojit a koordinovat kolektivní vùle svıch bratrù byl Drekavac jmenován Chernobogem jako jeden z Trestatelù Høíchu: zároveò duchovní vùdce a velitel roty.\n
		\nNyní, kdy temná køíová vıprava Høíchu je v plném proudu, Drekavac stateènì vede své mladší bratry v úsilí vydládit cestu k Vyraji lebkami nevìøících.\n
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_characters_chernobog">
<text>Chernobog</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_chernobog_text">
<text>
%c[pda_white]Chernobog%c[ui_gray_1] je Velkomistr høíchu.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nBıvalı odsouzenec k trestu smrti, kterı se stal mutantem podobnım Kontrolérovi v dùsledku tajnıch experimentù. Tichounce zaloil Høích krátce poté, co byla Vıtrníková Zóna vytvoøena a po tom, co se vìøilo, e C-Vìdomí bylo znièeno Støelcem, vzal na sebe pokraèování jejich práce.\n
\nCharismatickı vùdce a vizionáø, vìøí, e Zóna je prostøedkem k oèištìní svìta od høíchu. Ve skuteènosti je však šílenı fanatickı bojovník, kterı je ochoten bojovat ohnìm proti ohni, aby splnil své sny.\n
</text>
</string>

<string id="encyclopedia_characters_degtyarev">
	<text>Plukovník Degtyarev</text>
</string>
<string id="encyclopedia_characters_degtyarev_text">
	<text>
		%c[pda_white]Alexander Degtyarev%c[ui_gray_1] je agent Bezpeènostní sluby Ukrajiny a pùsobí trochu mimo zbytek ozbrojenıch sil ve Zónì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nZkušenı vojenskı stalker a tajnı agent, kterı splnil mnoho tajnıch misí ve Zónì. Pøekvapivì si také vytvoøil vynikající povìst mezi obyèejnımi stalkery díky své tendenci jim pomáhat.\n
		\nNyní, kdy masivní emise pøitáhly pozornost Organizace spojenıch národù a jejich ozbrojenıch agentù, plukovník Degtyarev zahajuje Operaci Afterglow, aby zajistil, e nìkteré z nejvìtších záhad Zóny nebudou zneuity mezinárodními politiky.\n
	</text>
</string>
	
</string_table>