<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic">
		<text>Frakce (Historie)</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia_factions_historic_final_day">
    <text>Finální den</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_historic_final_day_text">
    <text>
        %c[guide_blue]Finální Den%c[ui_gray] byla frakce vìdcù, známá také jako %c[guide_blue]Last Day%c[ui_gray] nebo jako "%c[guide_blue]divocí slidilové%c[ui_gray]".\n
        \n%c[guide_green]Informace%c[ui_gray]\n
        \nVìøili, že Zóna nakonec pøivodí konec svìta a s každou další emisí se bude rozšiøovat a zabírat stále více území.\n
        \nKromì jejich fascinace lovem zombifikovaných stalkerù pro výzkumné úèely a kromì toho, že jejich dnes již zapomenutý vùdce byl zavraždìn stalkerem jménem Duch, je o nich známo jen málo dalších informací.\n
        \nVzhledem k tomu, že k jejich èinnosti došlo krátce po emisi, která znièila velkou èást Jasné oblohy, je možné, že se jednalo o malou odštìpenou skupinu - pøeživší, kteøí se z toho, èeho byli svìdky, pomátli.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_historic_isg">
    <text>ISG</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_historic_isg_text">
    <text>
        Mezinárodní vìdecká skupina %c[guide_blue]byla založena za úèelem výzkumu Zóny%c[ui_gray].\n
        \n%c[guide_green]Informace%c[ui_gray]\n
        \nPo náhlém objevení Zóny vytvoøila Organizace spojených národù nový výzkumný orgán, jehož jediným cílem bylo zkoumat a vysvìtlovat tento podivný nový jev.\n
        \nOblast daleko na severu, obklopující šest velkých generátorù, byla považována za vìdecky nejzajímavìjší, a proto byla vybrána jako místo pro jejich expedici.\n
        \nJejich práce trvala jen nìkolik mìsícù a byla provázena problémy, na které se nemohli pøipravit.\n
        \nVýzkumníci byli pohlceni neviditelnými anomáliemi nebo zpustošeni strašlivì zmutovanou divokou pøírodou. Jiní nevysvìtlitelnì mizeli, aby se po nìkolika dnech vrátili v zombifikovaném transu a snažili se zabít své kolegy.\n
        \nExpedice byla nakonec ukonèena poté, co dosáhla jen velmi malého úspìchu a výsledkem byl nepøátelsky vysoký poèet mrtvých.\n
        \nV dùsledku neúspìchu byl ukrajinskou vládou vytvoøen institut, který pokraèoval v jejich práci - nyní se bìžnì oznaèuje jako Ekologové.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_factions_historic_renegade">
    <text>Odpadlíci</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_historic_renegade_text">
    <text>
        Odpadlíci %c[guide_blue]Renegáti%c[ui_gray] byli jedni z nejodpornìjších pronásledovatelù v Zónì.\n
        \n%c[guide_green]Informace%c[ui_gray]\n
        \nNemìli žádné zábrany ani morálku a skládali se hlavnì ze stalkerù, kteøí se dopustili tak strašných zloèinù, že je jejich pùvodní frakce vyhnala.\n
        \nJediný zákon, který respektovali, byla síla, lovili slabé na hranicích Zóny, èasto pøíliš mladé a nezkušené, aby proti nim mìli šanci.\n
        \nJen touha po pøežití, zahnána èetnými nepøáteli do kouta, pøimìla šakaly, aby se sjednotili do vlastní frakce, tváøí v tváø Jasné obloze.
    </text>
</string>

	
</string_table>