<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Mutanti</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
	<text>Slepı pes</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
	<text>
		%c[pda_white]Slepı psi%c[ui_gray_1] jsou nejznámìjším zástupcem Zóny.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nOd druhé katastrofy ilo a zemøelo nìkolik generací psù, pøièem kadá z nich byla Zónou zasaena více ne ta pøedchozí.\n
		\nNìkolik rychlıch mutací a evoluèních adaptací vedlo k posílení døíve slabì projevenıch psích schopností - na úkor tìch, kteøí s nimi sdílejí jejich ivotní prostøedí.\n
		\nU mnoha z tìchto psù došlo k úplné ztrátì zraku a sluchu, ale mezitím se u nich vyvinul druh telepatického vidìní, kterı jim umoòuje vycítit koøist skrze stìny.\n
		\Stejnì jako jejich vlèí pøedci loví slepici ve smeèkách a setkání s velkou skupinou mùe bıt nebezpeèné i pro nejlépe vyzbrojené a zkušené stálky.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky zblízka\n- Nízká\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: ádné
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
	<text>Upír</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
	<text>
		%c[pda_white]Upíøi%c[ui_gray_1], jak u název napovídá, jsou krvavìíznivé pøíšery.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nUpír je pololegendární stvoøení, které stalkerové èasto povaují za symbol nebezpeèí i zkaenosti Zóny.\n
		\nTento status získal díky relativní vzácnosti tohoto druhu a nízké míøe pøeití jeho obìtí.\n
		\Ti, kdo se s nimi setkali a pøeili, je popisují jako vysoké štíhlé humanoidy s mnoha chapadly vynikajícími z oblièeje.\nPodle jejich popisu jsou to lidé, kteøí se s nimi setkali a pøeili, aby o tom mohli vyprávìt.
		\nSnad nejzvláštnìjší schopností je jejich optické maskování, které jim umoòuje stát se doèasnì témìø neviditelnımi pouhım okem.\n
		\nTypicky to netrvá dlouho, protoe v maskování jsou nejslabší a èasto ho pouívají jen pøi objevování koøisti nebo pøi snaze skrıt svùj pohyb.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky na blízko\n- Prùmìrná\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: Kamošlav, Sání krve\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Ve Velké bainì kdysi existoval vzácnı poddruh, kterı své obìti odnášel pryè.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
	<text>Divoèák</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
	<text>
		%c[pda_white]Divoèáci%c[ui_gray_1] jsou bìnım mutantem vyskytujícím se v Zónì.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAèkoli jsou zdejší divoèáci fyzicky ménì zasaeni mutacemi, vyvinula se u nich váná chu na lidské maso a mnohem bystøejší inteligence.\n
		\nJsou to velká zvíøata a jejich schopnost pøeít a agresivita pøedèí všechny jejich ijící pøíbuzné mimo Zónu.\n
		\nMutagenní procesy sehrály vıznamnou roli pøi formování tìchto savcù, protoe na nìkolika místech ztratili veškerou srst a na jinıch jim narostla dlouhá, štìtinatá srst.\n
		\nObvykle, pokud se udruje odstup a nejsou znepráteleni, se drí svého stáda masnıch a jinıch divoèákù.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoèí zblízka\n- Prùmìrná\n- Rychlost: Pomalá\n- Vlastnosti: Zranìní: Prùmìrné\n- Zranìní: Prùmìrné\n- ádné
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_mutants_burer">
	<text>Trpaslík</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
	<text>
		%c[pda_white]Trpaslíci%c[ui_gray_1] jsou zavalitá, témìø trpaslièí monstra, která se obvykle drí v podzemních oblastech.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJsou to humanoidní bytosti hypertrofované pleti, odìné do kusu osušenıch svrškù a obvykle se bojí jasného svìtla.\n
		\nTrpaslíci, kteøí vznikli jako vısledek genetickıch experimentù na zloèincích, mají pøirozenì silné telekinetické schopnosti, take jsou mnohem mocnìjší, ne se zdá. \n
		\Protoe jsou schopni vysílat energetické vıboje a manipulovat s fyzickımi pøedmìty pomocí mysli, mùe bıt boj s Trpaslíky obtínı, i kdy se pøed nimi snaíte skrıt.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky zblízka, Psychické útoky: Prùmìrné\n- Rychlost: Pomalá\n- Vlastnosti: Zdraví, psychika, psychika, psychika, psychika, psychika, psychika: Psy-schopnosti, Telekineze\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Nìkteøí Trpaslíci jsou vıborní imitátoøi, dokáí napodobit zvuky, jako je køik ptákù, štìkot psù, lidskı smích nebo dokonce pláè kojence.
		\n- Trpaslíci se èasto soustøedí na poráku svıch protivníkù tím, e je vyèerpají. Tìce ozbrojení a obrnìní stálci mají tendenci pøi boji s nimi nejvíce trpìt. 
		\n- Trpaslíèí strava se obvykle skládá z køemíkù a lidského masa.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
	<text>Koèka</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
	<text>
		%c[pda_white]Koèky%c[ui_gray_1] v Zónì jsou silnì zmutované z místních divokıch koèek.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPùvodnì obyèejná domácí zvíøata se pod vlivem Zóny docela pozoruhodnì zmìnila a stala se velmi nebezpeènımi i pro lidi.\n
		\nVe vìtšinì pøípadù ijí koèky osamocenì v malé skupinì dvou a tøí jedincù a obvykle se zdrují na tichıch odlehlıch místech, jako jsou lesní houštiny.\n
		\nPøi útoku se èasto první z nich snaí odlákat pozornost koøisti, zatímco ostatní se plíí zezadu a snaí se ji podøíznout a pokousat, dokud se obì neunaví a/nebo nevykrvácí.\n
		\nJsou-li sami, chovají se spíše zbabìle, dlouho sledují svùj cíl a obtìují ho, dokud nenajdou vhodnou pøíleitost k útoku.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky na blízko\n- Nízká\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: ádné\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Koèky jsou pøekvapivì èastou pøíèinou smrti èerstvıch nováèkù.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
	<text>Chiméra</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
	<text>
		%c[pda_white]Chiméry%c[ui_gray_1] jsou bezsrstá monstra, která se v dospìlosti blíí velikosti dospìlého lva.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTémìø evoluènì dokonalı stroj na zabíjení, aèkoliv nejsou fyzicky nejsilnìjší, vysvìtlují to extrémní rychlostí a agresivitou.\n
		\nDíky duplicitní sadì orgánù, absenci centrálního obìhového systému a celému tìlu prostoupenému kapilárami se chiméra mùe snadno zbavit selhání orgánù a masivní ztráty krve.\n
		\nJejí druhá hlava umoòuje ještì širší zorné pole, zadní nohy jí umoòují skákat na obrovské vzdálenosti a její drápy a zuby ostré jako britva mohou prorazit prakticky jakékoliv brnìní.\n
		\nJsou to noèní tvorové, take pøes den jich obvykle moc neuvidíte, protoe odpoèívají, ale to nevyluèuje, e je to moné.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Vysoká\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: Hbitost, Regenerace\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- I kdy jsou chiméry pomìrnì odolné vùèi støelám, jsou obzvláštì zranitelné vùèi chemickım a tepelnım anomáliím.
		\n- Aèkoliv jsou chiméry vìtšinou samotáøské, není vıjimkou, e loví v párech.
		\n- Dvì obzvláštì silné chiméry nahánìly v Zatonovu a Janovu v roce 2012 hrùzu. Obe byly nakonec uloveny a zabitı stalker jménem Alexander.
	</text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_mutants_controller">
	<text>Kontrolér</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
	<text>
		%c[pda_white]Kontroléøi%c[ui_gray_1] jsou jedni z nejnebezpeènìjších psychickıch mutantù v Zónì.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nKontrolér, kterı se navrch podobá èlovìku s neúmìrnì zvìtšenou hlavou, je schopen ovlivòovat a èasto pøímo ovládat jednání jinıch ivıch bytostí.\n
		\nNa rozdíl od ostatních psychickıch mutantù kontrolér nemanipuluje s fyzickımi objekty, ale místo toho bojuje svım mozkem - ve velmi doslovném smyslu - a èasto své nepøátele zaskoèí a zmatí.\n
		\nOvladaè útoèí pøedevším cílenım psi-vıbojem, kterı zpùsobuje váné poškození mozku pøíjemce, zatímco pasivní vystavení mutantovi mùe nakonec vést k sebevradì nebo zombifikaci.\n
		\nVšeobecnì se vìøí, e mùe útoèit pouze na to, co vidí, take dobøe vyuití úkrytu k ukrytí se pøed jeho pohledem mùe mít zásadní vliv na vısledek boje s tímto tvorem.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky na blízko, Psychické útoky:  Pasivní poškození, Telepatické schopnosti, Ovládání mysli
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_mutants_crow">
	<text>Vrána</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
	<text>
		%c[pda_white]Vrány%c[ui_gray_1] jsou jedním z mála ptákù druhù, které pøeily v Zónì.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAby nezahynuli v labyrintu gravitaèních anomálií, pouívají vojenští piloti dùmyslné detektory, ale tajemství, jak se vrány bezpeènì pohybují na obloze Zóny, zùstává záhadou.\n
		\nO tom, èím jsou vrány v Zónì tak vıjimeèné, nebo proè zùstaly ve srovnání s ostatními místními ivoèichy témìø nedotèené, se toho ví jen málo.\n
		\nPøestoe se v Zónì vyskytují, je jejich vıskyt stále ještì vıjimeènı.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: ádné\n- Zdraví: Nízká\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: ádné
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
	<text>Flaksa</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
	<text>
		%c[pda_white]Flaksy%c[ui_gray_1] jsou silnì zmutovaná prasata a patøí mezi nejneškodnìjší mutanty v Zónì.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nStejnì jako mnoho jinıch tvorù ijících v Zónì, i domácí prasata prošla po druhé katastrofì vánımi mutacemi, které ovlivnily geny zodpovìdné za jejich metabolismus.\n
		\nTo nakonec zpùsobilo vıraznou zmìnu fenotypu zvíøat, jejich pøední konèetiny se zmìnily v nohy podobné hmyzu, které Flaksy pouívají k vyhrabávání koøenù a trhání mršin, zatímco jejich tìla se stala extrémnì nafouklá a ztuènìlá.\n
		\nJsou však vìtšinou neškodní, a pokud se k nim pronásledovatel pøiblíí, vìtšinou pøed ním uteèou, pokud nejsou napadeni nebo zahnáni do kouta a nemají kam utéct.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Prùmìrná\n- Rychlost: Pomalá\n- Vlastnosti: Zranìní: Prùmìrné\n ádné
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
	<text>Izlom</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
	<text>
		%c[pda_white]Izlomové%c[ui_gray_1] jsou bıvalé, zdánlivì degenerované lidské bytosti se zvíøecím myšlením.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNa rozdíl od ostatních zmutovanıch humanoidù si zlomek zachoval pomìrnì známı vzhled, vypadá jako shrbenı staøec v roztrhaném obleèení, pøestoe mìøí pøes dva metry.\n
		\nO tìchto tvorech toho není mnoho známo. Pøedpokládá se, e jde buï o bıvalé obyvatele, kteøí v oblasti nelegálnì ili pøed druhou katastrofou, nebo o rané pokusné subjekty zapojené do genetickıch experimentù.\n
		\nJejí hypertrofované pae a oteklé ruce tvora zpomalují, ale zároveò fungují jako obušky, které jsou schopny bez vìtší námahy srazit k zemi dospìlého mue.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky na blízko\n- Prùmìrná\n- Rychlost: Pomalá\n- Vlastnosti: Slabé zbranì: ádná\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Nìkdy zavolají o pomoc, kdy spatøí stalkery. Není jisté, zda volají na své kolegy mutanty, na samotné stalkery.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
	<text>Karlik</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
	<text>
		%c[pda_white]Karlici%c[ui_gray_1] jsou velmi vzácní mutanti podobní trpaslíkùm, kteøí se skrıvají v ústraní.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNení jasné, zda jsou pøíbuzní s Trpaslíkem, ale mají mezi sebou mnoho psychickıch podobností, take je tìké je odmítnout jako pouhou náhodu.\n
		\nPøi nìkolika vzácnıch pøíleitostech, kdy byli pozorováni, jsou karlici vidìni uchváceni urèitımi místy nebo artefakty, jako by si dali za úkol bıt za nì zodpovìdní, a pokraèují v útoku na cokoli, co se pøiblíí pøíliš blízko.\n
		\nSotva je o nich známo nìco dalšího, protoe vìtšina tìch, kteøí se s tìmito tvory pøímo setkali, byla èasto nalezena mrtvá nebo silnìna bez zøetelnıch fyzickıch zranìní.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Útoky zblízka, psychické\n- Zdraví:  Pasivní poškození, Pøízraèná projekce, Psychické schopnosti, Telekineze\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Aèkoli je Karlik èasto pøirovnáván k Trpaslíku, zamìøuje se spíše na iluze a telepatii ne na telekinezi.
		\n- Pokud pøipustíme, e Karlik a Trpaslík jsou laboratorní vıtvory, první z nich byl pravdìpodobnì døívìjší iterací druhého.
	</text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
<text>Poltergeist</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
<text>
%c[pda_white]Poltergeisti%c[ui_gray_1] jsou podivná, témìø neviditelná stvoøení, která straší v hlubinách Zóny.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nV oèích nìkterıch lidí jsou nadpøirozené a obvykle se vyskytují ve starıch opuštìnıch budovách.\n
\nNic není známo o jejich pùvodu, aèkoli povìsti a legendy tvrdí, e jsou to duchové stalkerù zasaenıch mohutnım vıbuchem radiace.\n
\nJejich záhadná zjevení a zmizení zøejmì odpovídají legendì o poltergeistech, odtud pochází i jejich název, nebo se pokouší zvedat a házet po vás tìké pøedmìty.\n
\nNaštìstí všechny informace o fenoménu poltergeista pocházejí z nejasnıch a protichudnıch pøíbìhù pochybné platnosti.\n
\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
\n- Útoky: Zdraví: Prùmìrná\n- Rychlost: Prùmìrná\n- Vlastnosti: Psí schopnosti, Telekineze\n
\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
\n- Starší stalkeøi uvádìjí, e poltergeisti za sebou obèas zanechávají tìlo. Mladší stalkerové jim obvykle nevìøí.
</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
	<text>Pseudopes</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
	<text>
		%c[pda_white]Pseudopsi%c[ui_gray_1] jsou pomìrnì èastımi psími mutanty.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøes svùj název pseudopsi nepocházejí z psù, ale spíše z vlkù, kteøí ili v lesích Zóny v dobì druhé katastrofy.\n
		\nPøísnì vzato z vlka v pseudopsu mnoho nezbylo, jeho hlava je spíše kulatá, s obrovskımi, ale nepøíliš vıraznımi èelistmi, vyzbrojenımi èetnımi obrovskımi zuby, které rostou po celı ivot zvíøete.\n
		\nPseudopsi se èasto vyskytují spoleènì se slepci, jsou však mnohem rychlejší, silnìjší a agresivnìjší ne jejich slepí pøíbuzní. Jsou také krutì teritoriální a neváhají zaútoèit na vetøelce.\n
		\nJeho mohutné svaly a pøetvoøená kostra umoòují tomuto monstru pohybovat se neuvìøitelnou rychlostí a provádìt obrovské rychlé skoky, díky èemu je mnohem mrštnìjší ne vìtšina ostatních zvíøat svého druhu.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n\n- Útoky: Zdraví: Prùmìrná\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: Hbitı
	</text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
		<text>Pseudogeist</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
	<text>
		%c[pda_white]Pseudogeiste%c[ui_gray_1] jsou vzácnım mrakoplazem podobnım poddruhem Poltergeistu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nO tìchto bytostech není v podstatì nic známo, protoe se objevily teprve nedávno a nejsou zde dostateènì dlouho, aby je bylo moné zdokumentovat.\n
		\nVypadají jako pulzující, vínovì zbarvená rada mrakù a snaí se zabít kadého, kdo se do nich nestastnì pøiplétá.\n
		\nNeexistují ádná konkrétní místa, kde se vyskytují, protoe mají tendenci objevovat se na tìch nejnedùvìryhodnìjších místech.\n
		\nPo smrti explodují do nìkolika mrakù a pak se rozptılí.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Prùmìrná\n- Rychlost: Prùmìrná\n- Vlastnosti: Psy-schopnosti\n
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
	<text>Pseudogiant</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
	<text>
		%c[pda_white]Pseudogianti%c[ui_gray_1] jsou jedni z nejvzácnìjších a nejobávanìjších mutantù v Zónì.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNa rozdíl od ostatních humanoidních mutantù má pseudogigant vyvinutou neuvìøitelnou sílu a dokáe vydret nelidské mnoství trestu, ne podlehne svım zranìním a zemøe.\n
		\nPár neúmìrnì obrovskıch konèetin a neuvìøitelnì silné fyzické útoky mu umoòují nièit vše, co se nestastnou náhodou dostane do jeho blízkosti - dokáe vytváøet rázové vlny, které vrhají pøedmìty pouhımi údery jeho obrovskıch nohou.\n
		\nNavzdory své odolnosti se zdá, e jsou spíše teritoriální ne útoèní, obvykle neprohánìjí cíl déle ne na krátkou vzdálenost, ne pronásledování zanechají a stáhnou se zpìt. Pøestoe je jejich houevnatost vysoká, zdá se, e jsou spíše teritoriální ne útoèní.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Velmi vysoká\n- Rychlost: Pomalá\n- Vlastnosti: Velmi vysoká rychlost: Obrovská síla
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Zajímavé je, e vìtšina pseudogantù - aèkoliv jsou teritoriální - patøí mezi nejménì agresivní mutanty Zóny. Pro prùmìrného stalker to však neznamená mnoho.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
	<text>Psy-dog</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
	<text>
		%c[pda_white]Psy-psi%c[ui_gray_1] jsou vzácnım poddruhem pseudopsa, kteøí mají jedineèné psychické schopnosti.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNejcharakteristiètìjším znakem psy-dogu je jejich schopnost ovlivòovat mysl ostatních, kdy jsou schopni vytváøet zdánlivì ivé obrazy sebe sama.\n
		\nTy se liší od bìnıch pøízrakù vytváøenıch psy-polem a nìkterımi dalšími mutanti, protoe vypadají realistiènìji a pevnìji a mohou - alespoò podle mysli - zranit toho, koho napadnou.\n
		\nVizuálnì jsou témìø k nerozeznání od pseudopsa, kromì toho, e mají velké pruhy šedé/bílé srsti.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Prùmìrná\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: Hbitost, Pøízraèná projekce
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
	<text>Pyrogeist</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
	<text>
		%c[pda_white]Pyrogeiste%c[ui_gray_1] jsou vzácnı pyrokinetickı poddruh Poltergeistu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nZjevují se jako vznášející se havá mlha obklopená ohnivou záøí a lze je snadno odlišit od bìnıch poltergeistù. Po smrti explodují v chaotické smìsi krve a ohnì.\n
		\nJejich hlavním a jedinım útokem je vypouštìní ohnivıch sloupù, podobnıch anomáliím hoøákù, kterımi se snaí své nepøátele upálit, protoe postrádají jakékoli telekinetické schopnosti.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: \n- Zdraví: Prùmìrná\n- Rychlost: Prùmìrná\n- Vlastnosti: Psy-schopnosti
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
	<text>Krysa</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
	<text>
		%c[pda_white]Krysy%c[ui_gray_1] jsou malí, hladoví hlodavci, kteøí se vyskytují v opuštìnıch budovách a v jejich okolí.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPotkani, kteøí se nejèastìji vyskytují ve smeèkách, vıjimeènì i samostatnì, jsou stálımi spoleèníky èlovìka - na místech, která lidé opouštìjí, jsou potkani brzy nahrazeni.\n
		\nPotkani jsou velmi chytrí tvorové a snaí se zaútoèit na obì z rùznıch úhlù, která, je-li obklopena ze všech stran, má jen velmi malou šanci na pøeití.\n
		\nObvykle ijí na opuštìnıch místech a øíká se, e cítí nebezpeèí a opatrnì ho obcházejí.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoèí zblízka\n- Nízká\n- Rychlost: Prùmìrná\n- Vlastnosti: ádná\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Snad nejneškodnìjší mutant v Zónì, kterı je loven spíše pro své maso ne pro nebezpeèí, které pøedstavuje.
		\n- Krysy jsou jemnìjší, ménì agresivní a ménì zjevnì zmutovaní bratranci Tarbíka.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_snork">
	<text>Snork</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
	<text>
		%c[pda_white]Snorkové%c[ui_gray_1] jsou strašlivì zmutovaní vojáci a stalkeøi.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTito tvorové byli zøejmì kdysi lidmi, protoe stále nosí roztrhané zbytky uniform, i kdy je tìké si pøedstavit, jaké podmínky mohly èlovìka pøivést do tohoto stavu.\n
		\nSnorkové vedou zcela zvíøecí zpùsob ivota. Pohybují se po všech ètyøech konèetinách, poskakují po zemi a neustále èichají, aby zachytili pach pøíštího jídla.\n
		\nLovi chytøe a obezøetnì, èekají na pronásledovatele jako dravá zvíøata. Bleskové reflexy a hypertrofované svaly umoòují skokanùm provádìt dlouhé, pøesné skoky a bìhem nìkolika sekund roztrhat své obìti na kusy.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Prùmìrná\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: Hbitı\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Pùvodnì byli povaováni za nešastné pøeivší prvních vojenskıch vıprav do Zóny, ale jejich pøetrvávající pøítomnost v roce 2018 otevøela temné cesty myšlenek a spekulaci o jejich skuteèné povaze.
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
	<text>Tarbík</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
	<text>
		%c[pda_white]Tarbíci%c[ui_gray_1] jsou malá krysám podobná stvoøení, která se pohybují po dvou zadních nohách.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJejich jméno odkazuje na hlodavce z èeledi dipodidae, v ruštinì nazıvané tuškanchikovye, kteøí se pohybují velmi podobnım zpùsobem.\n
		\nPøes jejich chování se všeobecnì vìøí, e Tarbíci vznikli z vycvièenıch a domestikovanıch krys, na kterıch se pøed druhou katastrofou provádìly pokusy.\n
		\nijí pøevánì v rozborech budov, iví se vším, co se jim podaøí ulovit - mutanty i stalkerù - a èasto ve skupinách a o deseti jedincích.
		\nStejnì jako krysy jsou i oni velmi chytrí tvorové a na své obìti útoèí ze všech stran, a protoe jsou malého vzrùstu, dokáou pøi spoleèné práci vìtšinu koøisti rychle pøemoci.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Nízká\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: ádné
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
	<text>Zombík</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
	<text>
		%c[pda_white]Zombici%c[ui_gray_1] jsou stalkeøi, kteøí byli omezeni na své nejzákladnìjší reflexy.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNa rozdíl od názvu tito zombici nejsou ve skuteènosti nemrtví, ale jen nemyslící slupky tìch, kterımi bıvali.\n
		\nTato stvoøení jsou posledním stupnìm degenerace lidské bytosti po vystavení silnım psychickım polím, kdy ztratí i schopnost ovládat základní nástroje a zbranì.\n
		\nV dùsledku tìchto zmìn nejsou zombie nic jiného ne pomalé polotvory, pro které existují pouze dva úèinné podnìty: jídlo a spánek.\n
		\nVzhledem k tomu, e vìtšina z nich je zabita dlouho pøedtím, ne vùbec dosáhne této fáze, mùe bıt tento mutant v Zónì ponìkud vzácnım objevem.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky na blízko\n- Nízká\n- Rychlost: Pomalá\n- Vlastnosti: ádné\n
		\n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Opravdová tragédie, je nejlepší zbavit tyto uboáky jejich utrpení tak èasto, jak je to jen moné.
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_mutants_psysucker">
	<text>Psysucker</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_psysucker_text">
	<text>
		%c[pda_white]Psysuckeøi%c[ui_gray_1] jsou pøíbuznım druhem Bloodsuckerù, kteøí mají jedineèné psychické schopnosti.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNeznámı pùvod. Psysuckeøi jsou jedni z nejzáhadnìjších tvorù v Zónì.
		\nVısledky pitvy prokázaly mnoho podobností s Krvavci, zejména s optickou kamufláí, která jim umoòuje stát se doèasnì témìø neviditelnımi pouhım okem. Další studie naopak ukázaly, e Psysuckeøi mají na rozdíl od svıch pøíbuznıch vyvinutı nervovı systém, co poukazuje na jejich jedineènou schopnost ovlivòovat mysl ostatních, kdy jsou schopni vytváøet zdánlivì ivé obrazy sebe sama.\n
		\nPsysuckeøi mají ve srovnání se svımi pøíbuznımi potrhanou a slabší kùi, jako by èasem ztráceli svou odolnost. Chybí jim také chapadla vyènívající z tváøe Bloodsuckera spolu s dalšími orgány. Moná je to dùvod, proè se Psysuckeøi obèas více skrıvají, zatímco se spoléhají na své psychické útoky.
		\n \n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Nízká\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: Kamuflá, Pøízraèná projekce\n
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_lurker">
	<text>Èíhavec</text>
</string>
<string id="encyclopedia_mutants_lurker_text">
	<text>
		%c[pda_white]Èíhavci%c[ui_gray_1] jsou hybridní mutant s velkou fyzickou silou.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPovídá se, e Èíhavci byli souèástí experimentu, kterı probìhl v jedné ze skrytıch laboratoøí v okolí Zóny pøed druhou katastrofou. Pøesto byla první vlna Lurkerù spatøena v roce 2013 poblí okraje Pøípjatì.\n
		\nJejich silná vícevrstvá kùe, abnormální svalová vytrvalost a sluch získaly Lurkerùm schopnost pøeít v nejhorších podmínkách prostøedí. Jejich zadní nohy jim umoòují skákat do obrovskıch vzdáleností a zasáhnout pomalejší obìti.\n
		\nMístní lovci jsou známi tím, e sbírají oèi tohoto tvora pro jejich jedineènou lutou záøi.
		\n \n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]
		\n- Útoky: Zdraví: Útoky zblízka\n- Prùmìrná\n- Rychlost: Rychlá\n- Vlastnosti: ádné\n
	</text>
</string>


	
</string_table>