<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia__notes">
		<text>Poznámky</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia__notes__state">
	<text>Stav zaøízení</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes__state_text">
	<text>
		Seznam stavu vybavení.\n \n
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes__ironman">
	<text>Stav Ironmana</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes__ironman_text">
	<text>
		Staty Ironmana:\n
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone">
	<text>Záhady Zóny</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone_text">
	<text>
		Nìkde v okolí se skrıvá starı Støelcùv pøítel. Mohla by to bıt skvìlá pøíleitost, abych se s ním setkal a dozvìdìl se o Zónì víc. Jedinı problém je, e nemám tušení, kde se nachází.
		\nStarı mu v Rudém lese, "Lesník", by mohl vìdìt, kdo a kde je. Jak se zdá, mají spolu nìjaké spojení.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend">
		<text>Støelec se vrátil? </text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend_text">
	<text>
		Podle povìsti se nedávno vrátil legendární stalker. Byl jedním z mála, kteøí se dostali do centra Zóny.
		\nLidé z toho dìlají velkou vedu. Nejspíš mì chce vidìt %s.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin">
	<text>Novı klan?</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin_text">
	<text>
		Vzduch se naplní napìtím. Záhadní stalkeøi se potulují po okolí, kazí a pøesvìdèují ostatní, aby se pøidali k jejich "klanu", ale o jejich skuteènıch motivech a cílech se ví jen málo. 
		\nVypadá to, e se schyluje k bouøi. Musím se podívat na %s.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1">
	<text>Poznámky šéfkuchaøe</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1_text">
	<text>
		Nìkolik ruènì psanıch stránek, obsahuje podrobné recepty tıkající se marinování zmutovaného masa v alkoholu pøi urèitıch teplotách. Podle poznámek se tím sniují škodlivé úèinky ozáøeného masa. Zdá se, e autor je zkušenı zónovı obyvatel.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2">
	<text>Deník stalkera è. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text">
	<text>
		Starı, vybledlı zápisník zasunutı do pouzdra na karty, aby byl chránìn pøed opotøebením. Neodolal však dobì bìhu èasu a jen malá èást textu je èitelná:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text2">
	<text>
		\n \n" Musím to napsat, nìjak cítím, e to zmírní mé bøemeno, a mohu jen doufat, e si to nìkdo pøeète, aby mùj odkaz zùstal i po mé smrti a nikdo nedìlal stejné chyby jako já.
		\nNemám moc pøátel a rozhodnì nemám ádné pøátele tady v Zónì. Všichni obchodníci se na mì dívají, jako bych byl nìjakı vyvrhel. Ten vousatı chlápek v Zatonu se sarkasticky usmívá pokadé, kdy mì vidí, a obchodník Hawajec se mi vysmívá svou bezstarostností. A jdou ti parchanti do prdele, jediné, co od nich potøebuju, je obèas nìjaká munice, jídlo a voda.
		\Zaèal jsem to psát, aby aspoò nìkdo vìdìl, èím jsem tu noc prošel, co se stalo, a moná pochopil, proè jsem radìji poøád sám. Pøišel jsem sem sám, ale hned jsem se sparoval s jedním nováèkem. Ukázalo se, e je to nadšenec do minerálù.
		\Mìl zálibu ve sbírání kamenù a mìl jich tolik rùznıch, take pøirozenì artefakty, zvláštní kameny, jedineèné pro Zónu, byly jeho dalším krokem. Mìl jich tolik, e se mohu jen domnívat, e právì díky nim se mu udìlal ten tuènı nádor v aludku. Èasté zvracení, prùjmy, stres a podobnì, znáte to. Byl jako tìhotná ena, ale místo dítìte mìl tenhle zhoubnı, obrovskı nádor. Dokonce ho pojmenoval po svém prvním domácím štìnìti.
		\Nic jsem nenamítala, byl to dobrı spoleèník, a to jsem v té dobì potøebovala. Nikdy jsme neutocili na bandity, vyhıbali jsme se vìtšinì mutantù a jen jsme se potloukali po anomáliích, sbírali zajímavé kameny a obèas ukoøistili pár artefaktù, kdy jsme mìli štìstí. "
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2">
	<text>Deník stalkera è. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text">
	<text>
		Starı, vybledlı zápisník zasunutı do pouzdra na karty, aby byl chránìn pøed opotøebením. Neodolal však dobì bìhu èasu a jen malá èást textu je èitelná:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text2">
	<text>
		\n \n" Mluvilo se o této anomálii, která se údajnì nachází hluboko v jeskyni nebo puklinì v zemi. Mìlo tam bıt šílené mnoství artefaktù, ale z nìjakého dùvodu se tam nikomu nechtìlo.
		\n "Zbabìlci a blázni," pomysleli jsme si. Proè by se sakra nikdo nechopil pøíleitosti zbohatnout a ít snadnı ivot a do smrti? 
		\n \nTak jsme pocítili náhlı pøíval odvahy, sbalili se a vydali se pøímo do jeskynì. Ani jsme nestacili nahlednout do jeskynì a u nad námi pøeletl temnı stín. Zakopl jsem, udeøil se do hlavy, kdy jsem ucítil, a prostì jsem ztratil vìdomí.
		\Po chvíli jsem se probral a slyšel jsem, jak nìco nebo nìkdo sténá. "Zvíøata," pomyslela jsem si nejprve, ale pak jsem si uvìdomila, e to je mùj pøítel, kterı leí pøede mnou. Vidìl jsem jeho kùi potrhanou po celém tìle, vidìl jsem, jak mu svaly všude krvácejí, a vidìl jsem kosti trèící z nechutnıch ran. Rukou si neohrabanì pøidroval teï u obnaené vnitønosti, zatímco se plazil dál z jeskynì. Byl zázrak, e nezemøel na místì. 
		\"Co se to sakra stalo?", nedokázal jsem si nic vysvìtlit. Poøád jsem mìl záloní pistoli a jakımsi obrannım mechanismem jsem zaèal støílet smìrem do temnoty jeskynì. V pistoli jsem mìl dvacet nábojù a pøešel jsem na støelbu jednotlivımi ranami. Kdy jsem mìl ještì sedm nábojù, nìco mì chytilo za ruku a donutilo mì stisknout spouš. 
\V té chvíli jsem si ani neuvìdomoval, kam míøím a kam støílím, ale nemohl jsem pøestat. A najednou mì ta síla pustila, ale byl jsem v takovém šoku, e jsem maèkal spouš ještì nìkolik minut poté, co u byl zásobník prázdnı. Vìdìl jsem, e kdybych pøestal, musel bych èelit tomu, co jsem udìlal svému pøíteli. Nemìl jsem ani odvahu vzít mu psi znamky. Prostì jsem utekl. 
\Jak jsem si mohl s nìkım promluvit nebo mít dalšího pøítele, kdy mi je Zóna mohla vzít taky? Je lepší bıt sám. Pøátelství má svou cenu a riziko. Krátkodobé, høejivé pøátelství nestojí za to, kdy byste o nìj mohli pøijít tím nejhorším pøedstavitelnım zpùsobem. Teï mám na hlavì bouli, která mi to pøipomíná. "
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2">
	<text>Techniky vıslechu: základy è. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text">
	<text>
		Instruktání leták s velkım emblémem Svobody v pravém horním rohu a jednoduchou kresbou ruèní zbranì míøící na kleèící lidskou postavu. Je napsáno : "Vıslechové techniky: Základy" a je napsán typickım, uvolnìnım slangem frakce:
	</text>
</string>
<string id="encyklopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text2">
	<text>
		\n \n"Nemìl bych to ani øíkat, protoe je to tak zøejmé, ale opravdu, neseøte to dál, neukazujte tuhle pøíruèku, neprodávejte ji.
		\n Vyhoïte ji, spalte ji nebo ji dejte jen tìm, kterım nejvíce dùvìøujete. Nechcete pøece, aby to vìdìl kadı. Co kdy ji pouiji proti vám? Máte nìjakou skrıš? Tak si uèiòte laskavost a nechte si to pro sebe. Neríkejte, e jsem vás nevaroval.
		\n \nKadı má nìjakou skrıš. I ten nejchudší a nejuboejší bandita, kterı kdy il v Zónì, má pár pøídelù jídla a pár nábojù. Tak to tady prostì chodí. Shromádíte nìjaké peníze, prodáte pár artefaktù nebo souèástek mutanta, uloupíte pár mrtvıch, ale obvykle ještì teplıch tìl, a nakoupíte jídlo nebo zbranì, take a se to posere, nemusíte s pøiblbım úšklebkem na tváøi zírat pøímo do vìtráku, ale místo toho máte v rukávu nìjaké vìci, které vám mohou zachránit vaši ubohou prdel.
		\n \nTyhle èasy jsou drsné a tohle je drsné místo, a kdy tu selete, nikdo vám nepomùe."
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2">
	<text>Vıslechové techniky: základy è. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text">
	<text>
		Instruktání leták s velkım emblémem Svobody v pravém horním rohu a jednoduchou kresbou ruèní zbranì míøící na kleèící lidskou postavu. Je nápísán "Vıslechové techniky: Základy" a je napsán typickım, uvolnìnım slangem frakce:
	</text>
</string>
<string id="encyklopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text2">
	<text>
		\n \n"Ale hádejte co, mùete vyuít tohoto pøístupu "lepší ne se omlouvat". Pokud chcete získat pìknì šavnaté informace o tom, kde se nachází nìèí skrıš, nezapomeòte si svou obì peèlivì vybrat.
		\nKdy je to hotové a kdy jsou všechny pøípravy hotové, znáte to místo, nikdo není nablízku a podobnì, prostì s nimi psychicky vyjebejte. Støelte je do nohou nebo rukou, donute je, aby se posrali, dejte jim pocítit bolest, dokud vás nebudou povaovat za svého nejblišího pøítele na celém svìtì. A v jednu chvíli prostì odhoïte zbranì a pokleknou pøed vámi.
		\nMluvte s nimi, buïte milí, ale tvrdí, vstøícní, ale pøesvìdèiví. Nezabíjejte je, jsou to pøece jenom lidé a mutantù je tolik, take nedìlejme Zónu horší, ne u je. Kromì toho poøád chceš tu skrıš, ne? Øekni jim, e jim uøízneš oblièej, vystraš je k smrti, a si myslí, e je to vlastnì konec, take a s nimi skonèíš, nebudou tu skrıš ani potøebovat. Obvykle to okamitì vzdají a uteèou. "
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2">
	<text>Memoár è. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text">
	<text>
		Pár stránek vytrenıch z pamìti. Psáno ruènì modrım inkoustem, kterı se vlivem okolních faktorù rozmazal, take text je velmi špatnì èitelnı. Autor neznámı.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text2">
	<text>
		\n \n" Stále cítím na zádech teplo té anomálie. Pálí mì, i kdy sedím ve Skadovsku, na bezpeèném místì, daleko od nebezpeèí a tak daleko od všech tìch zasranıch pecí, jak jen to jde. Take si opravdu dokáeš pøedstavit, èím si musím projít, kdy se k anomálii pøiblíím.
		\Sakra, to samozøejmì pálí ještì víc. Je to teï mùj organickı detektor anomálií, proboha. Kdy tì zasáhne hoøící anomálie nebo tì otráví toxická, to svinstvo z tebe jen tak nevypadne, nebo dokonce vùbec. Je to, jako by sis do sebe vzal èást Zóny, a to na celı ivot. "Poznamenán Zónou", øekl bych.
		\Ale ty noèní mùry... Ty jsou nejhorší. Kdy zaijete ty ohavnosti fyzikálních zákonù, ztratíte kadou kapku sebedùvìry, kterou jste kdy mìli.
		\Pøedstav si to: Zvládnu deset upírù, kteøí se pøede mnou objeví uprostøed noci. Tyhle vìci jsou snadné, jsem zocelenı váleèník, chápeš. Ale to, e tyhle anomálie porušují všechny zákony vìdy, je prostì dìsivé. Je to vùbec moné? Je to, co vím, e je skuteèné, vùbec skuteèné? Nemùu pøestat myslet na to, e samotná Zóna je zlı sen a já se chci tak moc probudit, e se probudím do další noèní mùry, zase pøímo do Zóny. To se opakuje nìkolikrát, a mi zaène bušit srdce a já s køikem a celá zpocená vyskoèím z postele.
		\Pokud se budete øídit touto logikou, propadnete se hluboko do králièí nory. "
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2">
	<text>Memoár è. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text">
	<text>
		Par stránek vytrenıch z pamìti. Psáno ruènì modrım inkoustem, kterı se vlivem okolních faktorù rozmazal, take text je velmi špatnì èitelnı. Autor neznámı.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text2">
	<text>
		\n\nPokadé, kdy si na to vzpomenu, zadají se mi zády chvìji bolesti a mìní se v èervenou kaši.
		\nU ètyøi mìsíce jsem se ani nepøiblíil anomálii, snaím se ivit lovem, ale víš, e pro takové, jako jsme my, to z dlouhodobého hlediska nikdy nepøipadá v úvahu.
		\nTa zasraná vìc poøád reaguje, jako by mìla vlastní rozum. Nìkdy si pøeju, abych z té hoøící usedlosti neutekl. Moná bych byl všem uiteènìjší, kdybych se stal potravou pro ty divoèáky. Asi ne... Ale ti divoèáci, to jsou taky hloupí sráèi, co bìhají do spáleništì po desítkách.
		\nKdyby ten statek neexistoval, Skadovsko by bylo za pár dní zaplaveno divoèáky. ádné mnoství munice by je neudrelo na uzdì, kdyby nebylo Spálené usedlosti, téhle továrny na grily. A ti kaòci jsou tak zatracenì nepouitelní, maso je pøíšerné, tak zuhelnatìlé, e ho ádnı kuchaø nedokáe udìlat ani trochu poivatelné.
		\n\nNìkdy se jdu do Zatonu podívat na ohòostroj, i kdy mì kùe na zádech bolí tak, e sotva udrím batoh. Vracím se, protoe cítím, e jsem tam nìco nechal, nìco, co mì èas od èasu volá. Kvùli té mizerné jizvì na zádech a pocitu pálení musím spát na bøiše nebo na boku.
		\nNesnáším spaní na boku, vdycky jsem spal na zádech. Zóna vám vnucuje zmìny a neptá se na svolení."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3">
	<text>Terenní zpráva o nálezech mrtvıch chodcù 39B rev. 2 (èást 1)</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text">
	<text>
		Strojovì psanı dokument opatøenı razítkem vızkumného tımu Ekolog. Oznaèen jako pøísnì dùvìrnı a podepsán: Arkadij Cvetkovskij%c[ui_gray_1].
		\nMladší vìdeckı dùstojník laboratoøe a vızkumného bunkru RX12
		\n\nTerénní zpráva o nálezech mrtvıch chodcù 39B rev. 2
		\n\n- Datum: %c[pda_white]19.03.2014%c[ui_gray_1]
		\n- Balíèek: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
		\n- Stránka: %c[pda_white]1%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Tito 'zombie', co je termín, kterı místní obyvatelé pouívají, kdy mluví o exempláøích, jsou sotva ivé bytosti, nato vnímající.
		\nVìdecké údaje naznaèují, e jejich mozky nevedou ádné myšlenkové procesy a jejich neurologická aktivita prakticky neexistuje, take jsou v podstatì mozkovì mrtví. Pokusy v terénu však prokázaly, e z dosud vìdì neznámıch dùvodù jsou schopni jednoduchıch mechanickıch reakcí (pøipomínají instinkt, ale jejich logika se podstatnì liší).
		\n\nJedna z teorií tvrdí, e je to dùsledek nikdy nekonèícího neurochemického pøívalu, kterı nutí tìlo pohybovat se specifickım zpùsobem v reakci na urèité podnìty. V pøípadì ohroení se chovají extrémnì násilnicky, proto je vhodné se k nim pøibliovat velmi opatrnì a obezøetnì.
		\nPokud jde o jejich fyziologii, testy odhalily zvláštní a potenciálnì vìdecky pøínosnou schopnost sobìstaènosti èásti tìla, co znamená, e tyto èásti jsou schopny fungovat, i kdy jsou oddìleny od hlavního tìla a nemají pøístup k ádnım ivinám. Jedním z nejúspìšnìjších pokusù vìdeckého tımu bylo udrení jater a srdce po dobu více ne tøi mìsíce, pøestoe nebyly napojeny na jiné orgány a krevní obìh.
		\nDalší analızy nenaznaèují ádné molekulární ani subatomární vlastnosti."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3">
	<text>Terenní zpráva 39B rev. 2 (2. èást) o nálezech chodících mrtvol</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text">
	<text>
		Strojovì psanı dokument opatøenı razítkem vızkumného tımu Ekolog. Oznaèen jako pøísnì dùvìrnı a podepsán: Arkadij Cvetkovskij%c[ui_gray_1].
		\nMladší vìdeckı dùstojník laboratoøe a vızkumného bunkru RX12
		\n\nTerénní zpráva o nálezech mrtvıch chodcù 39B rev. 2
		\n\n- Datum: %c[pda_white]21.03.2014%c[ui_gray_1]
		\n- Balíèek: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
		\n- Stránka: %c[pda_white]2%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Naše zjištìní by mohla poskytnout základ pro platné vysvìtlení, proè jsou po èetnıch zastøelenıch konèetinách nebo pánvi, periferních orgánech a dalších oblastech schopni fungovat témìø neomezenì dlouho bez vánıch obtíí.
		\nChùze je obvykle ztíena, bìh je zcela vylouèen, ale reflex míøení se zbraní a stisknutí spouštì se zdá bıt neovlivnìn. To platí i pro pouívání jinıch nástrojù a nìkterıch ménì sloitıch zaøízení.
		\n\nProsím, zdrte se pouívání vırazù 'zabít' nebo 'znièit', kdy mluvíte o deaktivaci exempláøe. Vychází to z psychologického argumentu, e termín 'deaktivace' je neutrálnìjší ne 'znièení' a mùe slouit jako zpùsob, jak se distancovat od zdánlivì lidské podoby, kterou si dokáou udret, a jak potlaèit pocit vıèitky svìdomí po 'deaktivaci' exempláøe.
		\nDeaktivace vyaduje fyzické pøerušení spojení s jejich motorickım systémem. To by znamenalo zpùsobit poškození mozku nebo oblasti páteøe, nejlépe pomocí balistického zranìní.
		\n\nKadı èlen vìdeckého tımu by mìl mít na pamìti, e jeho konèetiny zùstanou pohyblivé i po deaktivaci, proto se doporuèuje zvláštní opatrnost. Zvláštì úèinné je fyzické odstranìní krèních obratlù nebo mozkového kmene chirurgickımi nástroji nebo, v pøípadì jejich nedostupnosti, jakımkoli ostrım pøedmìtem."
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3">
	<text>Podle terénní zprávy o nálezech mrtvıch 39B rev. 2 (èást 3)</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text">
	<text>
		Strojovì psanı dokument opatøenı razítkem vızkumného tımu Ekolog. Oznaèen jako pøísnì dùvìrnı a podepsán: Arkadij Cvetkovskij%c[ui_gray_1].
		\nMladší vìdeckı dùstojník laboratoøe a vızkumného bunkru RX12
		\n\nTerénní zpráva o nálezech mrtvıch chodcù 39B rev. 2
		\n\n- Datum: %c[pda_white]29.03.2014%c[ui_gray_1]
		\n- Balíèek: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
		\n- Stránka: %c[pda_white]1%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Ve velmi vzácnıch pøípadech vykazují nìkteré 'zombie' chování pøipomínající sofistikovanìjší zvíøata:
		\nzbavují se zbraní nebo se vùbec odmítají zapojit do boje. Tito jedinci mají pro nás vızkum velkou hodnotu, proto se nedoporuèuje jejich deaktivace.
		\nIzolace a další analıza v laboratoøích je nanejvıš dùleitá. Neuropsychologové jsou obzvláštì zainteresovanou stranou kvùli potenciálu transplantace mozkového kmene, která by teoreticky mohla pomoci pacientùm v pozdních stadiích Alzheimerovy choroby a dalších onemocnìní.
		\n\nPokud je to moné, vyhnìte se pøi deaktivaci poškození ledvin a srdce, protoe tyto orgány mají obrovskı potenciál, pokud se transplantace nìkdy ukáe jako ivotaschopná. Odbìr orgánù z nepohyblivıch 'zombií' je také monı, doporuèujeme však bıt obezøetní vùèi místním pronásledovatelùm, kteøí mohou mít k nìkterım exempláøùm citové vazby.
		\n\nPokud se pøi odbìru nevyhnete setkání se sledièem, mùete se rozhodnout pro dva zpùsoby, jak minimalizovat riziko setkání.
		\nZa prvé, pøi jednání s nezkušenımi sledièi se velmi osvìdèilo ukázat jim oèi daného exempláøe, zejména proto, e zornièky vùbec nereagují a oèní bulvy jako takové vypadají nelidsky.
		\nZa druhé, zkušenìjším stalkerùm se obvykle lépe domlouvá, protoe dokáou lépe potlaèit emoce. Pøesto je však vhodné, abyste pøi jednání s místní lidskou populací vyuili psychologickıch znalostí, protoe v nìkterıch pøípadech je racionální komunikace zcela vylouèena."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3">
	<text>Monolitská modlitba è. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text">
	<text>
		Dokument bez názvu sestávající z nìkolika odstavcù pod sebou. Èasté odkazy na Monolit naznaèují náboenskou povahu psaného textu. Papír je velmi dobøe zachován, co naznaèuje, e s ním bylo zacházeno s velkou péèí a úctou, aby se jeho stav nezhoršil. Text modlitby zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"O, Monolite!
		\nModlime se k Tobì!
		\nOh Monolite!
		\nNaše jediné svìtlo v temnotách.
		\nOh Monolitu!
		\nS nadìjí v srdci kráèíme!
		\nPochodujeme vpøed vstøíc nevìøícím!
		\n\nOh Monolite!
		\nOdpus nám naše høíchy!
		\nOh Monolite!
		\nUka nám náš osud!
		\nOh Monolite!
		\nDej nám Sílu k naplnìní našeho zámìru!
		\nOh Monolite!
		\nDej nám Nadìji, abychom zabili Tvé nepøátele!
		\nOh Monolite!
		\nSdílej s námi své Svìtlo!
		\n\nOh Monolite!
		\nModlime se k Tobì!
		\nOh Monolite!
		\nJsme Tví potomci!
		\nOh Monolite!
		\nNaše jediná nadìje na vykoupení!
		\nAch, Monolite!
		\nTvá jméno je v našich srdcích!"
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3">
	<text>Monolitská modlitba è. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text">
	<text>
		Dokument bez názvu sestávající z nìkolika odstavcù pod sebou. Èasté odkazy na Monolit naznaèují náboenskı charakter psaného textu. Papír je velmi dobøe zachovalı, co naznaèuje, e s ním bylo zacházeno s velkou péèí a úctou, aby se jeho stav nezhoršil. Text modlitby zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Bojovníci Monolitu, stojíme!
		\nOh Monolite, naše svìtlo!
		\nPøijmi naše duše, naši mysl.
		\nA oèisti je!
		\nZbavte je pochybností a váhání!
		\nO Monolite, naše nadìje!
		\nJsme Tví vojáci!
		\nChceme za Tebe poloit své ivoty.
		\nChceme za Tebe dát své duše.
		\nA chceme bıt s Tebou jedno!
		\nOh Monolite, odstraníme všechny pøekáky z Tvé cesty!
		\nPøijmi naše tìlo!
		\nPøijmi naši krev!
		\nPøijmi naše duše!
		\nA uèiò je opìt celé!
		\nTy jsi v nás, o Monolite."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3">
	<text>Monolitská modlitba è. 3</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text">
	<text>
		Dokument bez názvu sestávající z nìkolika odstavcù pod sebou. Èasté odkazy na Monolit naznaèují náboenskı charakter psaného textu. Papír je velmi dobøe zachovalı, co naznaèuje, e s ním bylo zacházeno s velkou péèí a úctou, aby se jeho stav nezhoršil. Text modlitby zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"O, Monolite!
		\nTy jsi náš osud.
		\nA my jsme bratøi.
		\nJsme bratøi Svéta Monolitu.
		\nMusíme zemøít pro tvou vìc.
		\nMusíme zemøít ve Tvém jménu.
		\nMusíme zemøít pro Tvé Svìtlo.
		\nSmrt je jen zaèátek.
		\nPochodujeme s Tvım jménem na rtech, o Monolite!"
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts">
	<text>Monolitskı deník</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text">
	<text>
		Ruènì psanı list papíru. Na zaèátku je zápisník napsán nesmírnì chaoticky a neuspoøádanì, jako by osoba, která jej psala, trpìla tìkou duševní poruchou. Zajímavé je, e èím dál na listu, tím je text jasnìjší, písmena mnohem zøetelnìjší a poslední slova jsou napsána s témìø dokonalou, strojovou pøesností. Text vzkazu zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text2">
	<text>
		\n\n"Pokud si vzpomínám, byla kolem mì tma a nic jsem nevidìl. Nic... Celé hodiny. Ale najednou jsem uvidìl svìtlo! Svìtlo tak jasné, svìtlo tak útulné... Chtìl jsem se ho dotknout, chtìl jsem ho cítit. Vìdìl jsem, e se mi snaí pomoci, e mì chce zachránit. Vìdìl jsem...
		\nA kdy jsem se toho svìtla dotkl, na všechno jsem zapomnìl. Za mnou nebyl ádnı ivot, za mnou byla jen tma. Jediné svìtlo bylo pøede mnou.
		\nJmenuje se Monolit. Zachránil mì a já jsem mu za to nesmírnì vdìènı.
		\nNìkdy vidím tváøe, tváøe z minulosti... enu a dítì... Moje rodina? Jsem obleèenı v bílé kombinéze... Moná jsem byl vìdec... To divné slovo... Radar... NE! To je ta tma! Chce mì zabít! NENECHÁM SE ZABÍT!
		\nNení cesty zpìt! Pøede mnou je jen svìtlo! Ke svìtlu! K monolitu!"
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_to_outside">
    <text>Dopis Natalii</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_to_outside_text">
    <text>
        Dopis, kterı zøejmì napsal jeden ze stalkerù nìkomu mimo Zónu, nejspíš své manelce nebo milence. Skuteènost, e ho dríte v rukou, naznaèuje, e se k zamyšlenému pøíjemci nikdy nedostal.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_to_outside_text2">
    <text>
        \n \n" Ahoj, Natálie!
        \n \nJak se máš? Jak se mají dìti?
        \nØekni Sanyovi, e jestli tì nebude poslouchat, tak mu po návratu domù poøádnì nafackuju.
        \n \nA co já? No, myslím, e to nepochopíš. Zóna... Tohle místo je... Jedineèné. Jen tady mohu skuteènì cítit pouto s ostatními lidmi. Jen tady je mohu vidìt takové, jací skuteènì jsou. 
        \Tady nejsou ádné masky, jen pravda. Ale jak jsem øekl, pøi pøíštím setkání ti øeknu víc.
        \nVydìlal jsem si tu slušné peníze! Koneènì ti mùeme koupit ten náhrdelník, kterı sis tolik pøála.
        \A dìkuji vám za vaše dopisy. Opravdu mi zvedají náladu. Kdy na tebe myslím, všechno se mi zdá mnohem lepší. Brzy se setkáme. Pozdravuj odì me dìti!
        \Hodnì lásky.
        \n - Tvùj Michail. Tvùj stateènı Stalker. "
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker">
    <text>Poznámka Armádního Stalkera</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text">
    <text>
        Vzkaz nalezenı ve skrıši. Vypadá to, e nìkdo zabíjel èas bìhem dlouhé a nudné noci a pak se rozhodl vısledek své práce radìji nechat za sebou, ne aby ho hodil do ohnì. Text vzkazu zní:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text2">
    <text>
        \n \n "Take... asi mám èistı ivot, jakı jsem chtìl. Koneènì jsem vojenskı stalker, legálnì schválenı k provádìní operací v Zónì.
        \nVšechno, co jsem potøeboval, bylo pár let ivøení a pøeívání v téhle díøe. Teï mi vojenští hrdláøi, kteøí mì chtìli zabít, musí vzdat hold. "Ano, pane," øíkají. "Ne, pane. Tøi plné pytle, pane." Udìlají, o co je poádám. Je to neskuteèné. Dokonce i Spetsnaz a OMON se ke mnì chovají s respektem, a pøitom kdybych je potkal minulı tıden, neváhali by mi vpalit kulku mezi oèi.
        \Teï mì vybavili tou nejlepší vızbrojí, kterou mají. Nejlepšími zbranìmi. Nejlepšími pomùckami a zásobami. Jim teï jako král a dnes je to poprvé po letech, co mi není špatnì. Dokonce jsem vydìlal dost penìz, abych mohl nìco poslat enì.\n \nJe tu jen jeden háèek. Nesmím k sobì pøi práci pouštìt bìné stalkery. Mùj velitel øíká, e pokud se pøiblíí pøíliš blízko, mám okamitì zahájit palbu. No, všichni moji kamarádi stalkeøi u jsou mrtví, take to nevypadá, e bych nìkoho známého sejmoul, ale zajímalo by mì to. Zajímalo by mì, jestli se na mì lidé podívají a uvidí stejnou pøíšeru s eleznımi botami, pøed kterou jsem se pøed lety schovával."
    </text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary">
    <text>oldáková poznámka</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text">
    <text>
        Poznámka napsaná jedním ze zoldnerù. Vypadá to, e se rozhodl zapsat si nìjaké myšlenky tıkající se jeho èinnosti v Zónì. Jeho úèel je nejasnı.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text2">
    <text>
        \n \n" Z toho, co vidím, zde tedy není nic zvláštního.
        \nJsme stále zoldneøi, jsme stále vojáci štìstìny. Mùeme si však vybrat, co budeme dìlat a co ne. Nìkdy se o urèitou práci ani neucházíme, protoe je pro nás pøíliš "špinavá". Pokud chce klient zabít pár dobrıch lidí, kteøí si vydìlávají na ivobytí potem a døinou, a jde ten parchant do háje. Vdycky mohou jít do Zóny a vyøešit si své problémy sami.
        \nCo se tıèe marodérù, dezertérù a jinıch šmejdù, vdycky je to tvé. Kdykoli a kdekoli. Kdy se musíme CHRAÒIT, je to jiná vìc. Ale jestli chcete zabít nevinného èlovìka, zeptejte se tìch americkıch panenek. Ty si moc nevybírají, koho zabít.
        \My jsme jiní. Mìjte to na pamìti, a nám pøíštì budete dávat své peníze. "
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log">
    <text>Komunikaèní deník / Operace MSRC / 05.04.2014 18:36:21</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text">
    <text>
        Tištìnı pøepis radiového pøenosu mezi vojenskımi jednotkami umístìnımi v Zónì. Skuteènost, e jej vlastnil jeden z èlenù jednotky SKAT, naznaèuje, e se musel podílet na tajné operaci, která se nejspíše tıkala získávání sledovacích údajù. Pøepis zní:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text2">
    <text>
        \n \n" - Velitelství, toto je MSRC 1-03. Máme fotografie NII. Na 240 fotek anomalie v bazinách, asi 1400 fotek hlavní základny. Kdy se vrátíme?
        \n- MSRC 1-03, tady velitelství. Prozatím se nevracejte. Ve vojenskıch skladech jsou nìjaké problémy. MSRC 4-07 ádá o pomoc. Ještì jednou. Tentokrát je však jejich SOS signál silnı, take alespoò víme, e jsou naivu.
        \Eh, to si pište, velitelství. Vrtulník?
        \Ne. V NII Agroprom je teï pøíliš mnoho anomálních polí, je to pøíliš nebezpeèné. Jedte na Yantar, naše MI-24 vás tam vyzvedne.
        \Rozumím. Nìjaké informace o dalším vıbuchu?
        \Pozitivní. Sacharov øíkal, e zbıvají nejménì dva dny. Ale i tak si pospìšte. Jejich informace nikdy nebyly spolehlivé.
        \Rozumím. Jsme na cestì, øeknìte Ptákovi, a je v Jantaru za sedm hodin. MSRC 1-03 konèí.
        \Poèkej, 1-03. A co podzemí v N-2? Našli jste tam nìco?
        \Ano. Našli jsme tu novou anomálii. Vypadá to na nìjakı druh teleportu. To by mohlo bıt zajímavé pro ty hlavouny z Yantaru, naše detektory se ušmály, kdy jsme se pokoušeli mìøit psi pole. Nevím proè, moná kvùli elektronickım vlnám.
        \Rozumím, MSRC 1-03. Hodnì štìstí na cestì na Yantar. Ozveme se vám za 7 hodin. Velitelství konèí."
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3">
    <text>Dopis Nikolajovi</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text">
    <text>
        Ruènì psanı dopis adresovanı Nikolajovi. Pravdìpodobnì souèást delšího písemného rozhovoru mezi dvìma stalkery. Aèkoliv korespondence v Zónì probíhá pøedevším prostøednictvím PDA zpráv, nìkteøí dávají pøednost tradiènímu zpùsobu komunikace, zejména v pøípadì vìtšiny soukromıch záleitostí a mezi pøáteli. Tyto dopisy jsou pak pøedávány kurırùm, kteøí jsou stejnì jako prùvodci povìøováni nìkterımi z nejtìších a nejnebezpeènìjších úkolù. Èasto trvá nìkolik dní, ne dopis dorazí k pøíjemci, ale pøesto je pravdìpodobnost zachycení zprávy mnohem niší ne v pøípadì komunikace pomocí PDA. Povolání kurıra je mezi kolegy stalkery vysoce cenìno a obnáší postavení s vıznamnım vlivem v komunitì stalkerù. V dopise se píše:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text2">
    <text>
        \n \n" Nikolaj,
        \n \n Právì jsem se vrátil z vıletu do centra Zóny. Bylo to peklo.
        \nMonolit a armáda se stále hádají, chtìjí se navzájem bezdùvodnì vyhladit. Jednu chvíli to vypadalo, e uzavøou pøímìøí, ale nakonec z toho nic nebylo.
        \nNastala neustálá spousta a zkáza a já nemìl jinou monost ne z tohoto místa utéct. Jednou mì málem zabili, zatracení psychopatiètí bastardi. 
        \nAle já jim to nemám za zlé, vıhradnì moje chyba, jen jsem nedával pozor, kdy na tom nejvíc záleelo. Tak èi onak, po jistıch útrapách jsem se dostal do Pripjati a mám v plánu se tu nìjakou dobu skrıvat.
        \Kdy se vrátím k tomu, o èem jsme se bavili pøedtím, zdá se, e budeme muset naši misi odloit, dokud tam nebude bezpeènìji. Po návratu jsem se ani na chvíli nevyspal, ale chtìl jsem ti dát vìdìt, e jsem v poøádku, alespoò fyzicky. Zùstaneme v kontaktu.
        \Dávej na sebe dobrı pozor, Ruo."
    </text>
</string>



	
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_1_text">
    <text>
        Tato pøíruèka podrobnì popisuje základní dovednosti pro pøeití a poskytuje pøehled bìnıch souprav pro pøeití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní vıbavy z bìnıch materiálù.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_2_text">
    <text>
        Tato pøíruèka podrobnì popisuje základní dovednosti pro pøeití a poskytuje pøehled bìnıch souprav pro pøeití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní vıbavy z bìnıch materiálù.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_3_text">
    <text>
        Tato pøíruèka podrobnì popisuje základní dovednosti pro pøeití a poskytuje pøehled bìnıch souprav pro pøeití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní vıbavy z bìnıch materiálù.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_4_text">
    <text>
        Tato pøíruèka podrobnì popisuje základní dovednosti pro pøeití a poskytuje pøehled bìnıch souprav pro pøeití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní vıbavy z bìnıch materiálù.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_1_text">
    <text>
        Pøíruèka strojního inenırství. Nìkteøí lidé ètou takové knihy, aby si rozšíøili své odborné znalosti a dozvìdìli se více o zaøízeních a továrnách v Zónì. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrickıch zaøízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_2_text">
    <text>
        Pøíruèka strojního inenırství. Nìkteøí lidé ètou takové knihy, aby si rozšíøili své odborné znalosti a dozvìdìli se více o zaøízeních a továrnách v Zónì. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrickıch zaøízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_3_text">
    <text>
        Pøíruèka strojního inenırství. Nìkteøí lidé ètou takové knihy, aby si rozšíøili své odborné znalosti a dozvìdìli se více o zaøízeních a továrnách v Zónì. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrickıch zaøízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_4_text">
    <text>
        Pøíruèka strojního inenırství. Nìkteøí lidé ètou takové knihy, aby si rozšíøili své odborné znalosti a dozvìdìli se více o zaøízeních a továrnách v Zónì. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrickıch zaøízeních.
    </text>
</string>


<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_1_text">
    <text>
        Pøíruèka prùmyslového inenırství. Pomìrnì informativní. Popisuje èinnost moderní elektroniky: operaèní zesilovaèe, polovodièové diody, tranzistory s bipolárním pøechodem a tranzistory s polem. Druhá èást této pøíruèky se zabıvá odstraòováním závad na elektrickıch zaøízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_2_text">
    <text>
        Pøíruèka prùmyslového inenırství. Pomìrnì informativní. Popisuje èinnost moderní elektroniky: operaèní zesilovaèe, polovodièové diody, tranzistory s bipolárním pøechodem a tranzistory s polem. Druhá èást této pøíruèky se zabıvá odstraòováním poruch elektrickıch zaøízení.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_3_text">
    <text>
        Pøíruèka prùmyslového inenırství. Pomìrnì informativní. Popisuje èinnost moderní elektroniky: operaèní zesilovaèe, polovodièové diody, tranzistory s bipolárním pøechodem a tranzistory s polem. Druhá èást této pøíruèky se zabıvá odstraòováním závad na elektrickıch zaøízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_4_text">
    <text>
        Pøíruèka prùmyslového inenırství. Pomìrnì informativní. Popisuje èinnost moderní elektroniky: operaèní zesilovaèe, polovodièové diody, tranzistory s bipolárním pøechodem a tranzistory s polem. Druhá èást této pøíruèky se zabıvá odstraòováním závad na elektrickıch zaøízeních.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_1_text">
    <text>
        Pár stránek vytrenıch z knihy. Psáno ruènì modrım inkoustem, kterı se vlivem okolních faktorù rozmazal, take text je velmi špatnì èitelnı. Psané poznámky popisují tvorbu rùznıch druhù drog a lékù za pouití bìnıch zdravotnickıch potøeb.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_2_text">
    <text>
        Nìkolik stránek vytrenıch z knihy. Psáno ruènì modrım inkoustem, kterı se vlivem okolních faktorù rozmazal, take text je velmi špatnì èitelnı. Psané poznámky popisují tvorbu rùznıch druhù drog a lékù za pouití bìnıch zdravotnickıch potøeb.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_3_text">
    <text>
        Nìkolik stránek vytrenıch z knihy. Psáno ruènì modrım inkoustem, kterı se vlivem okolních faktorù rozmazal, take text je velmi špatnì èitelnı. Psané poznámky popisují tvorbu rùznıch druhù drog a lékù za pouití bìnıch zdravotnickıch potøeb.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_4_text">
    <text>
        Nìkolik stránek vytrenıch z knihy. Psáno ruènì modrım inkoustem, kterı se vlivem okolních faktorù rozmazal, take text je velmi špatnì èitelnı. Psané poznámky popisují tvorbu rùznıch druhù drog a lékù za pouití bìnıch zdravotnickıch potøeb.
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_1_text">
    <text>
        Kadı stalker by se mìl nauèit vybrat si zbraò, ale také vìdìt, jak do ní vybrat støelivo. Tato pøíruèka pøináší informace o rùznıch typech støeliva a také podrobnı pohled na základní souèásti náboje.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_2_text">
    <text>
        Kadı lovec by se mìl nauèit vybírat zbraò, ale také vìdìt, jak do ní vybrat støelivo. Tato pøíruèka pøináší informace o rùznıch typech støeliva a také podrobnı pohled na základní souèásti náboje.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_3_text">
    <text>
        Kadı lovec by se mìl nauèit vybírat zbraò, ale také vìdìt, jak do ní vybrat støelivo. Tato pøíruèka pøináší informace o rùznıch typech støeliva a také podrobnı pohled na základní souèásti náboje.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_4_text">
    <text>
        Kadı lovec by se mìl nauèit vybírat zbraò, ale také vìdìt, jak do ní vybrat støelivo. Tato pøíruèka pøináší informace o rùznıch typech støeliva a také podrobnı pohled na základní souèásti náboje.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit">
    <text>Poznámka od Ducha</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit_text">
    <text>
        Spirit má špatnı zvyk - je ochoten mi dát vojenské zásoby vımìnou za vodku.
        \nPodívejme se:\n
        \n- 4 zásobníky nábojù 9x18 mm za 5 lahví Nemiroff (asi 2 lahve).
        \n- 2 zásobníky nábojù ráe 5,45 mm za 5 douškù Nemiroffu.
        \n- 4 zásobníky nábojù ráe 5,45 mm na 10 douškù Nemiroffu (nìco pøes 3 lahve).
        \n- 3 krabièky nábojù 12x70 na 10 douškù Nemiroffu.
        \n- 1 zásobník nábojù 7,62 mm 7N1 za 10 douškù Nemiroffu.
        \n- 3 zásobníky nábojù 7,62x54 mm PP za 15 douškù Nemiroffu (pøesnì 5 lahvièek) + 7000 RU navrch.
        \n- obrnìnı oblek Berill-5M za 20 lahví Nemiroffu (témìø 7 plnıch lahví).
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan">
    <text>Poznámka od Aslana</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text">
    <text>
        Aslan má pochybného koníèka. Je sbìratelem nášivek, "je to optimální metoda, jak si naši kluci mohou vydìlat nìjakou váleènou koøist," øíká.
        \nToto je to, co øekl:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text2">
    <text>
        \n \n "Pøineseš mi platy od stalkerù, dostaneš nìjakou vıbavu nebo vùbec nic. Všechno za pìtadvacet zlatıch jakékoliv frakce, kromì tìch od Ekologù a Monolitu, máš šanci dostat nìjakı podøadnı artefakt, nebo nedostaneš ani hovno. U padesáti zlatıch máte šanci získat slušnı artefakt a pomìrnì solidní vıbavu, ale také je šance, e nedostanete nic. A za pìtadvacet pout Ekologa nebo Monolitu získáte docela dobrı artefakt se stejnou šancí jako za padesát pout jakékoliv jiné frakce. Padesát monolitickıch nebo ekologickıch zlatıch vám zaruèí vynikající pøedmìt a dobrou vıbavu urèené jen tìm nejzkušenìjším stalkerùm, bez šance na prohru. Moná se ptáte: "Proè tak štìdré?"... Protoe mnoho lidí si radìji nechává nášivky pro sebe jako bojové trofeje."
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk">
    <text>Poznámka z kufru</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk_text">
    <text>
        Trunk øíká, e mi mùe poskytnout munici vımìnou za jiné typy. Pravdìpodobnì vymìòují pøebyteèné náboje za munici, kterou skuteènì potøebuji.
        \nTo je to, co ho zajímá:\n
        \n- Vymìní 100 zásobníkù nábojù 9x18 mm +P+ za 100 zásobníkù nábojù 9x19 mm FMJ.
        \n- Vymìní 100 zásobníkù nábojù 5,45x39 mm za 100 zásobníkù nábojù 5,56x45 mm.
        \n- Vymìní 20 granátù M209 za 10 granátù F1.
        \n- Vymìní 3 hlavice RPG za 10 granátù RGD-5.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker">
    <text>Poznámka od Meekera</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text">
    <text>
        Navzdory špatné situaci, v ní se Griffinova skupina nachází, má Meeker pøístup k nìkterım speciálním zaøízením. Abych získal to, co chci, musím nejprve zadat objednávku.
        \nPodle nìj mohu zadat vdy jen jednu objednávku a pracuje bez záloh. Jakmile bude zásilka pøipravena, dostanu od nìj zprávu. Take to je to, co si mohu objednat:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text2">
    <text>
        \n- Stepní orel - ruènì vyrobená pistole vycházející z designu Desert Eagle. Jemnì vyladìná pro dosaení neuvìøitelné pøesnosti. Bude mì stát 8000 RU.
        \n- Alpine - upravená pistole SIG P220 s prodlouenım zásobníkem. Bude mì stát 65 000 RU.
        \n- March - upravená UDP Compact, velká ráe a rychlopalná. Bude mì stát 7 000 RU.
        \n- Frasier - ruènì vyrobenı samopal na bázi MP5. Vìtší ráe, lepší vlastnosti oproti standardnímu protìjšku. Bude mì stát 9 500 RU.
        \n- The Carabiner - armádní modifikace SPAS-12 se sníenım zpìtnım rázem a automatickım reimem støelby. Bude stát 11 000 RU.
        \n- Armsel Protecta - brokovnice zaloená na konstrukci brokovnice Striker. Bude mì stát 17 000 RU.
        \n- Storm - upravená OTs-14 Groza vyrobená pro speciální jednotky Spetsnaz, která tajnì unikla do masového obìhu. Jednou z vıhod, která stojí za zmínku, je zvıšená kapacita zásobníku. Bude mì stát 19 000 RU.
        \n- H&amp;K G36 - v Zónì je to vzácnost. Bude mì stát 14 000 RU.
        \n- FN F2000. Belgièká rarita a slušná útoèná puška. Bude mì stát 17 000 RU.
        \n- The Tide - exkluzivní modifikace VSS Vintorez. Niší rychlost støelby, ale zvıšená zastavovací síla. Bude mì stát 20 000 RU.
        \n- SVU2-A - evoluce odstøelovací pušky SVUmk-2. Tato zbraò patøila Maxovi, legendárnímu stráci svobody. Bude mì stát 24 000 RU.
        \n- SVD Lynx - armádní modifikace, která kombinuje zvıšenou pøesnost a zastavovací sílu. Bude mì stát 18 000 RU.
        \n- Gaussova puška. Trofejní zbraò - jejich poèet v Zónì spoèítanı na prstech. Absolutní pøesnost a poškození témìø bez zpìtného rázu v cenì. Cena je 150 000 RU.
        \n- Monolitickı exoskelet - nejlepší kombinace ochrannıch vlastností. Navíc ho nikde jinde nedostanete, pokud nejste jistım zástupcem bratrstva. Cena je 100 000 RU.
        \n- Závodskı exoskelet - snad jeden z nejspolehlivìjších ochrannıch prostøedkù. Bude mì stát 75 000 RU.
        \n- Banditskı exoskelet. Exkluzivita ve své nejèistší podobì. Bude mì stát 65 000 RU.
        \n- Monolitickı oblek s uzavøenım dıchacím systémem; stejnì jako exoskeleton ho pravdìpodobnì nikde jinde neuvidíte. Bude mì stát 70 000 RU.
        \n- Závodskı oblek s uzavøenım dıchacím systémem. Vynikající ochrana pøed anomáliemi a skuteèná rarita pro prùmìrného stalkera. Bude mì stát 50 000 RU.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon">
    <text>Poznámka od Griffina</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text">
    <text>
        Griffin a jeho tım u nìjakou dobu trèí v Pøedmìstí a nemùe se vrátit s prázdnıma rukama. Jedna ze skrytıch laboratoøí (X-8) se nachází nìkde v okolí severní strany, zlodáci doufají, e v ní najdou dùleité dokumenty.
        \nNabízí dobrou odmìnu, pokud mu seenu cokoli, co tam najdu. Jeho slova:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text2">
    <text>
        "Vlastnì jsme sem pøišli získat informace z Laboratoøe X-8, která se nachází poblí servisního støediska Yubileiny severnì odsud;uvnitø byl vıtah, kterı nám umonil sjet do "minus prvního patra", ale vyrušil nás ten zasranı Monolit. To kvùli nim jsme skonèili takhle hluboko ve sráèích. Dushman nás stejnì zabije, ale tøeba tam zùstalo pár dokumentù... aspoò bychom mìli nìco uiteèného, s èím bychom mohli odejít. Vydal bych se tam s klukama znovu, ale u nás moc nezbylo a bylo by toho na nás moc, protoe bychom radìji neutráceli víc lidí, ne je nutné, abychom se nìjak dostali pryè z centra té zasrané Zóny. Moná bys mohl zamíøit dolù do X-8 - tam by mohlo nìco zbyt, no a... zároveò si vydìláš nìjaké dobré peníze."
    </text>
</string>


</string_table>