<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
<string id="encyclopedia_anomalies">
<text>Anomálie</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_emission">
<text>Emise</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_emission_text">
<text>
%c[pda_white]Emise%c[ui_gray_1], známé také jako %c[pda_green]Blowouty%c[ui_gray_1], jsou náhlé úniky obrovského mnoství radiace.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nSilnı vítr, bouøkové mraky a šarlatovì rudá obloha se objevují s nástupem emise, následované èetnımi vıbuchy hromu a hlubokım dunìním pod nohama.\n
\n \nTyto události zaèínají prudkım nárùstem radioaktivní, abnormální a psychické aktivity - a konèí znièením vìtšiny ivota v jejich dùsledku, kdy Zonu pokryjí vlny radiace.\n
\n \nPøestoe jsou extrémnì smrtící, je stále pomìrnì snadné pøeít emisi tím, e se ukryjete v budovách nebo podzemních tunelech, dokud událost neprobìhne.\n \n
\Podobnì jako pøi psychické bouøi se zdá, e obrovské mnoství energie uvolnìné pøi emisi "dobíjí" mnoho anomálií a umoòuje stalkerùm vyrábìt z nich nové artefakty.
</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_phantom">
<text>Fantom</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_phantom_text">
<text>
%c[pda_white]Fantomové%c[ui_gray_1] jsou iluzorní bytosti existující v mysli, nikoli fyzicky.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nZatímco je obtíné je zaøadit jako anomálie nebo mutanta, fantom je nevolná mentální projekce mutanta, kterı se momentálnì nachází nìkde v Zónì.\n
\n \nTyto projekce jsou vdy doprovázeny slyšitelnım "vyletnutím" a zdají se záøit a bıt prùhledné, postupnì se pohybují skrz stìny a vzduch smìrem ke své obìti.\n
\n \nNení známo, proè pøijímají pouze podobu mutanta, vèetnì tìch, s nimi stalker nikdy nepoèahal, a proè nikdy nepøijímají podobu tìch, kteøí jsou ji vyhynuli, jako napøíklad tark.\n
\n \nVedoucí teorie tohoto jevu naznaèuje, e ijící mutanti v Zónì jsou nìjakım zpùsobem silnì propojeni s Noosférou a e prostøednictvím ní se psy-pole neumyšlenì otiskují do mysli svıch obìtí.
</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm">
<text>Psy-bouøe</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm_text">
<text>
%c[pda_white]Psy-bouøe%c[ui_gray_1] se skládají z nìkolika psy-vrtulí, které uvolòují smrtící mnoství psychické energie.\n
\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nTyto neobvykle atmosférické anomálie jsou velmi nedávnım pøírùstkem do Zóny a existuje mnoho spekulací o tom, co zpùsobuje jejich vıskyt.\n
\nPoèínaje fialovım/rùovım oparem a velkımi formacemi bouøkovıch mrakù, trvá velmi krátkou dobu, ne se psy-bouøe vytvoøí a zaène pustošit Zónu.\n
\n \nPokud vybavení stalkera poskytuje nositeli velkou ochranu proti psychickému poškození nebo vyuívá drogy k poskytnutí podobného úèinku, je moné pøeít vıbuch jednotlivıch psy-vrtulí bìhem bouøe, ani byste se museli schovávat.\n
\n \nJe však nutné okamitì se ošetøit léky, protoe i ti nejlépe pøipravení stalkøi se po takovém vystavení ocitnou v velmi køehké situaci.\n
\n \nPodobnì jako u Emise se zdá, e obrovské mnoství energie rozptılené psy-bouøí "dobíjí" mnoho anomálií, co umoòuje stalkerùm získávat z nich nové artefakty.
</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
<text>Radioaktivita</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
<text>
%c[ui_gray_1]Kapsy ionizující radiace, zkrácenì nazıvané %c[pda_green]radiace%c[ui_gray_1], jsou oblasti, kde amplituda radiace pøekraèuje 50 mR za hodinu.
\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nMohou se nacházet po celé Zónì. Venkovní oblasti obvykle obsahují radiaci na širokıch, otevøenıch prostranstvích a na hromadách suovin (jako je špína nebo hromady suì na Smetišti, automobily, traktory a jakıkoliv mechanickı materiál).
\n \n%c[pda_green]Tipy%c[ui_gray_1]
\n• %c[pda_white]Geigerùv poèítaè%c[ui_gray_1] je základní nástroj pro detekci a mìøení ionizující radiace. Èím rychleji kliká, tím více radiace je v dané oblasti.
\n• Mnoho stalkerù umírá v dùsledku otravy radiací. Je velmi doporuèeno mít u sebe balení %c[pda_white]lékù proti radiaci%c[ui_gray_1].
\n• Ujistìte se, e vaše plynová maska je vdy v dobrém stavu.
\n• %c[pda_white]Vodka%c[ui_gray_1] a %c[pda_white]cigaretty%c[ui_gray_1] jsou široce vyuívány mezi stalkery jako levná, ale zohlednitelná alternativa k protiradiaci. Pomáhají postupnì vyléèit otravu radiací.
</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_psi">
<text>Psy-pole</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
<text>
\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
\nJedná se o velké oblasti psy-aktivity, které sahají a do oblak a èasto jsou viditelné pouze podle toho, jak tyto sloupy zkreslují procházející svìtlo.
\nTyto oblasti mají škodlivé úèinky na mozkovou tkáò a nìkdy mohou bıt viditelnım znakem psy-emise, která zpùsobuje lehké a tìké poškození. Vìtšinou však tyto sloupy obsahují anomálie a pokud nejsou pøítomny ádné anomálie, jsou spojeny s vysokou radiací.
\nPsy-pole nevytváøejí ádné artefakty.
</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher">
<text>Vypalovaè Mozku</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher_text">
<text>
%c[ui_gray_1]Vypalovaè Mozku%c[ui_gray_1] je bıvalá vojenská instalace, kterou zabrala Skupina a stala se první hlavní aplikací technologie ovládání mysli v Zónì.
\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
Po rozpadu Sovìtského svazu pokraèovala Skupina ve vızkumu zahájeném v X8 a pøizpùsobila instalaci Brain Scorcher, konkrétnì laboratoø X-19 nacházející se v starém bunkru pod zaøízením.
\n \nPo vytvoøení Zóny byl Scorcher aktivován Spoleènım vìdomím, aby blokoval cestu do støedu Zóny. Psy-emise generované zaøízením byly úèinné pøi ovládání mysli vetøelcù a podrobení je vùli kolektivu, èím vytváøely z nìkterıch bezduché zombifikované stalkery a nové rekruty pro frakci Monolit.
\n \nPøestoe vìtšina stalkerù, kteøí se pøíliš pøiblíili k Brain Scorcher, se stala zombi, skupina stalkerù známá jako Strelokova skupina dokázala uniknout kolem Brain Scorcheru (pravdìpodobnì s pomocí Prùvodce) a dosáhla støedu Zóny. Cesta k Scorcheru a samotné zaøízení byly silnì støeeny fanatici Monolitu.
</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_burner">
	<text>Vypalovaè</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_burner_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Vypalovaè%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Plamenovı%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nVypalovaè mùe bıt trochu obtíné vidìt, i ve dne, protoe je odhaleno pouze slabım teplım závojem.
		\nPokud je anomálie spuštìna ivım tvorem nebo objektem, jako je kovová šroubovice, vypustí do vzduchu vysokı sloup plamene, kterı spálí vše v jejím okolí.
		\n \nVypalovaè je pomìrnì vzácnı, ale èasto se vyskytuje ve shlucích. Nìkteré shluky také vydávají extrémnì vysokou okolní teplotu, která vaøí vše v jejich blízkosti. Vypalovaè mùe vyzáøit teploty od 100 stupòù Celsia a po nìkolik tisíc - dostateènì vysoké na rozlámání betonu a tavení kovu, co vysvìtluje, proè se nìkteøí vypalovaèi objevují v oblastech s masivními trhlinami a vánì poškozenou pùdou, zatímco jiné lokality jsou nedotèené.
		\n \nVypalovaè jsou na vyšší obtínostní úrovni mohou bıt extrémnì nebezpeèné i s nejlepší zbrojí. Vypalovaè nemá pevnı bod spawnu jako ostatní anomalie ani pevnı bod spuštìní. Staèí bıt v blízkosti, aby se spustil poár.
		\nTaktika, jak se vyhnout poškození, spoèívá v tom, e nejprve hodíš šroub do anomálie, abys ji spustili, a poté rychle probìhni skrze plamenovı paprsek. Tato taktika, pokud je opakovanì pouíván bez prodlení, mùe znamenat rozdíl mezi pøekonáním shluku bez újmy a spálením se.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_comet">
	<text>Kometa</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_comet_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Kometa%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Plamenovı%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAnomalie Kometa funguje podobnì jako páleništì tím, e zpùsobuje ohnivé poškození pøi blízkém kontaktu, ale s klíèovım rozdílem v tom, e Kometa je pohyblivá a rychle se pohybuje v urèité oblasti.
		\nKometa je oproti páleništi extrémnì silná: dokáe zabít i dobøe pancéøovaného stalkera, pokud je pøímo zasaen.
		\nTato anomalie nevyzaøuje ádnı druh artefaktu.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_vortex">
	<text>Vortex</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_vortex_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Vortex%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Gravitace závislá%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAnomalie pøedpokládané gravitaèní povahy. Po aktivaci obrovská síla Vortexu všechno v jeho polomìru 10-15 metrù táhne smìrem do støedu. Obìti pøitahované do jádra mají malou a ádnou šanci na pøeití: jejich tìla jsou rychle sevøena do tìsného shluku a okamitì poté vıbuchem energie roztrhána na kousky. V nìkterıch pøípadech se mohou ve vzduchu vznášet v agonii a brzy se jejich celé tìlo roztrhne na kosti a maso.
		\n \nAnomálie zùstává po celou dobu své existence (prùmìrnì tıden) na jednom místì. V denním svìtle je snadno rozpoznatelná vzduchovou fluktuací, tancujícími listy, kusy rozètvrcenıch mrtvol a charakteristickou tmavou skvrnou ve støedu. V noci je velmi nebezpeèná, protoe je viditelná pouze pomocí detektoru nebo hodem kovovıch pøedmìtù do ní.
		\n \nRozdíl mezi Masomlejnekm a Vortexem je docela jednoduchı: velikost a síla. Vortex má mnohem vìtší dosah, je mnohem obtínìjší uniknout ne Masomlejnek a zpùsobuje mnohem vìtší poškození. Uniknout z anomálie Vortex, a se do ní chytíte, mùe bıt snadné a nemoné, v závislosti na síle anomálie a obtínostní úrovni. Velmi dùleitá je také pouitá zbroj, protoe je pravdìpodobné, e dostanete minimálnì jeden zásah. Jedna moná metoda úniku, a se do ní chytíte, je poèkat, a anomálie vybuchne a vydret zásah. Po vybití nemá anomálie asi jednu sekundu tahací sílu, co vám umoní rychle vybìhnout a uniknout. Tato metoda bude moná pouze s brnìním s vysokou ochranou pøed anomáliemi. Nošení exoskeletonu a chycení se do Vortexu skoro vdy konèí smrtí hráèe, protoe brání bìhu - co znamená, e hráè nemùe uniknout, jakmile je do anomálie vtáhnut.
		\n \nJednoduchı zpùsob, jak se vyhnout nebo se dostat kolem Vortexu, je hodit do anomálie kovovı pøedmìt, jako je šroubovice, která spustí tahací sílu Vortexu. Jakmile se Vortex aktivuje, rychle se pøesunujte smìrem pryè a vyhıbejte se pøedmìtùm vysávanım do støedu.
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_anomalies_fruit">
	<text>Èarodìjnické elé</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_fruit_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Èarodìjnické elé%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Chemickı%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nÈarodìjnické elé je kalu lutozeleného kapaliny, která je díky svému jasnì záøícímu svìtlu a charakteristickım syèivım zvukùm snadno viditelná témìø v jakémkoli prostøedí. Pøi kontaktu s tvory nebo objekty, jako jsou šrouby, se Èarodìjnické elé silnì rozsvítí a vydává pronikavı syèivı zvuk. Je extrémnì korozeznivá a pøi kontaktu poškozuje tvory a objekty. Veškerá hmota zanechaná ve Èarodìjnické elé se nakonec rozpustí, naznaèující korozeznivou povahu anomálie a znamenající zkázu jakéhokoli ochranného obleku. Pro hráèe zpùsobuje kadı "blesk" pøi styku s Èarodìjnické elé poškození. Tato anomálie je èasto nalezena pod zemí.
		\n \nCo se tıèe jejich charakteristik, obecnì se pøedpokládá, e vznikla z pozùstatku vysoko radioaktivního rozlití nìjaké reaktivní látky, která získala své anomální schopnosti ze Zóny. Její korozeznivé vlastnosti jsou patrné na intenzivním a rychlém poškozování všech ivıch tkání i neivıch hmot, jak kovovıch, tak plastovıch.
		\n \nDíky schopnosti vytváøet artefakty ve høe S.T.A.L.K.E.R.: Stín Èernobylu, a nikoli ve høe Clear Sky, lze øíci, e poslední emise vidìná ve høe Clear Sky destabilizovala Zónu a rozptılila plynnou anomálii, kterou nahradila právì Èarodìjnické elé. Je pomìrnì bìná a vyskytuje se pøevánì v budovách a podzemních komplexech, obvykle na izolovaném místì.
		\n \nV nìkterıch pøípadech lze najít jak Èarodìjnické elé, tak plynnou anomálii, a ve vıjimeènıch pøípadech se zdá, e se tyto anomálie skuteènì spojují. Anomální aktivita a radiace se spojují a vytváøejí smrtící kombinaci silnì korozeznivé kapaliny, která pøímo poškozuje zbroj a vybavení, a jedovatého oblaku plynu, kterı zpùsobuje pøímé poškození zdraví a vytrvalosti. Ve høe Call of Pripyat lze samotnı Èarodìjnické elé nalézt velmi zøídka a obvykle pouze v uzavøenıch nebo omezenıch prostorech.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
	<text>Pálivé chmıøí</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Pálivé chmıøí%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Chemickı%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTato anomálie se obvykle nachází venku. Pøipomíná mech nebo popínavé rostliny, které visí dolù jako závìsy ze svého místa rùstu. Pøi rychlém pøiblíení ivımi bytostmi vypouští oblak projektilù, které vánì poškozují nechránìnou nebo lehce chránìnou kùi po styku. Nereaguje na pomalu se pohybující cíle. Pálivé chmıøí je obecnì povaováno za nejménì nebezpeènou anomálii v Zónì, protoe je snadno viditelná a lze ji vyhnout. Pøesto se hráèi zøídka zdají utrpìt poškození pøi styku s touto anomálií. Dotek s Pálivım chmıøím zdá se vyvolá reakci anomálie, ale pouze hráèi s málo nebo ádnou zbrojí hlásili, e je touto anomálií zranìni. Pálivé chmıøí je jedinou anomálií, která nereaguje na kovové šrouby. Ale moná kdy nebudeš bìhat jim mùeš projít.
		\n \nPrvním pøíkladem v Zónì anomálního nebo mutovaného rostlinného ivota mohou bıt organickı pùvod, kterı mùe bıt klíèem k pochopení toho, proè není ovlivnìn vìcmi jako ostatní anomálie a proè obvykle nereaguje na situace jako ostatní anomálie.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_gas">
	<text>Plyn</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_gas_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Plyn%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Chemickı%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNení vdy snadno rozpoznatelná, tato anomálie je rozpoznatelná zelenımi plynovımi oblaky, které se vznášejí a putují po zemi. Pøi pøiblíení se displej zbarví do zelené a je slyšet syèení. Po aktivaci kovovımi díly nebo organickım tkáním vypouští kyselé slouèeniny, které je rozstøikují v okolí.
		\n \nNemìla by se zamìòovat s Èarodìjnické elé, protoe se chová spíše jako mrak nebo mlhovina ne jako loue kapaliny, jak to dìlá Èarodìjnické elé.
		\n \nZdá se, e je to vyspìlá nebo vìtší verze Èarodìjnické elé, protoe Èarodìjnické elé nemá toxicky dusivı úèinek jako Plyn, je silnìjší a záøivìjší.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud">
	<text>Plynovı mrak</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Plynovı mrak%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Chemickı%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAnomálie Plynovı mrak pøipomíná anomálii Plyn a zpùsobuje chemické popáleniny. Plynnı mrak se však pohybuje a zpùsobuje mnohem vìtší poškození. Je to chemickı protejsek Kometu a Tesly.
		\n \nI pøi nošení ochranného obleku nejvyšší úrovnì a nìkterıch artefaktù chránících proti chemikáliím by zásah této anomálie vıraznì sníil zdraví hráèe a pøímı zásah by mohl zpùsobit okamitou smrt. Nejlepší, co mùe hráè udìlat, je jít skrz ni, protoe to zabrání znaènému poškození. Urèité léky mohou vıraznì sníit zpùsobené poškození Plynnı mrak.
		\n \nTato anomálie nespawnuje ádnı druh artefaktu.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_electro">
	<text>Elektra</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_electro_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Elektra%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Elektrickı%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAnomálie Elektra je známá svımi svìtelnımi oblaky a záøením, které vytváøí. Pøi kontaktu s touto anomálií hráè utrpí váné elektrické poškození a je zasaen bleskem energie. Jedná se o nebezpeènou anomálii, kterou je nutné obejít nebo pøejít s maximální opatrností.
		\n \nV nìkterıch pøípadech mohou bıt vidìt vlastnosti rùznıch elektromagnetickıch jevù, jako je elektrickı vıboj nebo silné magnetické pole. Hráè by mìl bıt opatrnı a vyhıbat se pøímému kontaktu s touto anomálií.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
    <text>Teleport</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text"> 
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Teleport%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Zmìna reality%c[ui_gray_1]
        \n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nVzácná anomálie nalezená na nìkolika místech v Zónì. Pøirozenì neškodná, pøi kontaktu s teleportem se pøesunete na jiné místo.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_pulse">
    <text>Pulz</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_pulse_text"> 
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Pulz%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Elektricky zaloenı%c[ui_gray_1]
        \n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nVìdci vìøí, e "Pulz" je jedineèná formace blesku pod vlivem psy-vln v rámci hranic Zóny.\n
        \nPoèínaje modrım oparem, Pulz se velmi rychle formuje a vybije se do zemì, co zpùsobí okamitou smrt pro kadého èlovìka, kterı je dostateènì blízko bodu vybití.\n
        \nFrekvence této anomálie je pøímo spojena s poèasím, protoe má vìtší šanci se vytvoøit bìhem deštì a bouøí podobnì jako blesky.
        \nPøestoe její území úèinku není tak rozsáhlé jako u plného psy-víru, Pulz zùstává vánou hrozbou. Pokud se u vás zaène formovat Pulz, utíkejte co nejrychleji. Anomálii lze poznat podle jejího charakteristického zvuku, kterı mùe bıt povaován za varovnı signál.
        \n \nPokud vybavení stalker poskytuje nositeli velkou ochranu proti psy a elektrickému poškození, je moné pøeít šok bez úkrytu.\n
        \nTato anomálie není známa tím, e by zanechávala ádné artefakty.
    </text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_anomalies_springboard">
	<text>Trampolína</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_springboard_text">
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Trampolína%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Gravitace%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJedná se o jeden z prvních typù zaznamenanıch anomálií. Trampolína je nestabilní gravitaèní pole omezené na malı prostor na úrovni zemì, kterı je širokı asi 1-2 metry. Na pøítomnost tvorù nebo objektù reaguje vysláním silného šokového vlnìní, které poškozuje všechno v jeho blízkosti. Poškození zpùsobené touto anomálií se bìhem její existence mìní od drobnıch modøin pøes váná zranìní a po okamitou smrt.
		\n \nAnomálie Trampolína je velmi bìná a lze ji najít témìø všude v Zónì, jak venku, tak i ve stavbách. Pro oèi se anomálie jeví jako rozechvìnı horkı vzduch nebo fluktuace vzduchu provázená tanèícími listy a èasto karmínovì zbarvenımi skvrnami na zemi. Hodí-li se do Trampolíny šroubek, vyšle své charakteristické šokové vlnìní, co ji snadno identifikuje.
		\nJe také jednou z anomálií, které je bezpeèné projít na krátkı okamik poté, co byla spuštìna, a proto jsou šroubky velmi uiteènım nástrojem pro navigaci v oblasti Trampolíny. Kdy se hráèi pøibliují k Trampolínì, jejich vidìní postupnì, ale patrnì zesvìtluje se, jak se pøibliují k samotné anomálii.
		\n \nTrampolíny jsou snadno identifikovatelné a snadno se jim dá vyhnout, ale rùzná místa v Zónì a neobvyklá místa vıskytu je mohou v boji pøekáet. Stalkeøi èasto zemøeli uprostøed boje, protoe zapomnìli nebo si nevšimli pøítomnosti anomálie kvùli rozptılení a pøímo do ní vstoupili. Stejnì jako u všech anomálií je nejlepší prozkoumat okolí a najít zpùsob, jak ji obejít.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig">
	<text>Masomlejnek</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig_text">
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Masomlejnek%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Gravitace%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nBìná a nebezpeèná anomálie, která unáší své obìti do vzduchu a otáèí je závratnou rychlostí. Pøesná povaha Masomlejnku zùstává neznámá. Anomálii lze rozpoznat lehkım vírem prachu nad ní a tìlovımi fragmenty rozptılenımi v okolí. Obìti zachycené na jejím vnìjším okraji, dostateènì daleko od zóny maximálního úèinku uprostøed, mohou uniknout Trampolínì s relativnì drobnımi zranìními.
		\n \nKdy je obì pøíliš blízko anomálii v okamiku jejího spuštìní, Masomlejnek násilnì vytáhne obì vzhùru a nadále ji vánì poškozuje, dokud se nevyprázdní, a toto vyprázdnìní je dostateènì silné na to, aby tìlo obìti rozsekal pouhou silou, která na ni pùsobí. Není tak snadno vyhnutelná jako Vortex a protoe vyvádí své obìti do vzduchu, uniknout poté, co se nachází v jejím úèinném dosahu, je prakticky nemoné, protoe skoky a sprintování jsou neúèinné.
		\n \nPøestoe poškození zpùsobené Masomlejnkem je menší ne u Vortexu, Masomlejnek lze povaovat za nebezpeènìjší, protoe je velmi obtíné ji uniknout, zatímco Vortex má své slabé stránky.
		\n \nZákladní charakteristiky jsou snadno rozpoznatelné. Pøi aktivaci se Masomlejnek vyprázdní jako tornádo nebo vír.
	</text>
</string>
	
	
<string id="encyclopedia_anomalies_space">
	<text>Vesmírná anomálie</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_space_text"> 	
	<text>
		• Název: %c[d_cyan]Vesmírná anomálie%c[ui_gray_1]
		\n• Typ: %c[d_orange]Mìní skuteènost%c[ui_gray_1]
		\n \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJe to skuteènì koneènı vısledek nestability Zóny, protoe mìní samotnou strukturu reality a deformuje èas a prostor. Zdá se, e vytváøí miniaturní èerví díry, které teleportují hráèe a cokoli do nich hodí na jiné místo.
		\n \nTato teorie teleportace se zdá bıt potvrzena po hovoru se stalkerem u mostu u Cordonu. Zeptání se ho na "èernou díru" vás pøivede k vesmírné anomálii, spolu s jeho podrobnostmi o ní. Údajnì on a jeho pøátelé do ní házeli odpad a pamatuje si, e odpad vidìl v jednom starém tunelu, co naznaèuje, e vesmírná anomálie teleportuje všechno, co do ní hodíte.
		\n \nSkuteènost, e se stalkerùm mùe "uvìznit", je dùkazem nestability Zóny, která této anomálii dává nìjakou vlastní vùli.
		\n \nNavíc, aèkoli nevytváøí náhodnì artefakty, jako vìtšina anomálií, Forester tvrdí, e našel artefakt Kompas, kdy byl uvìznìn ve Vesmírné anomálii. To naznaèuje, e tyto vzácné artefakty se mohou vyskytovat pouze uvnitø èasové smyèky této anomálie. Toto je dále naznaèeno skuteèností, e Noah, kterı pouívá Vesmírnou anomálii u Burnt Farmstead v Zatonu k cestování na jiní návrší, vlastní dva z tìchto artefaktù, navzdory jejich vzácnosti.
	</text>
</string>

	
	
</string_table>