<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_options">
		<text>Nastavení</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies">
    <text>AI umirají v anomaliích</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies_text">
    <text>
        %c[pda_white]AI umírají v anomaliich%c[ui_gray_1] odstraòuje anomálie jako faktor pøi plánování cesty AI.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi zapnutí této funkce mutanti a další stalkeøi ztratí svou jasnovideckou schopnost vìdìt pøesnì, kde se anomálie nacházejí.\n
        \nTím pádem budou teï vystavení plnému nebezpeèí prostøedí Zony stejnì jako tvoje vlastní postava.\n
        \nTuto funkci lze zapnout/vypnout v nabídce herních možností a je výchozím nastavením vypnuta.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode">
    <text>Režim sebrání více pøedmìtù</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode_text">
    <text>
        %c[pda_white]Režim sebrání více pøedmìtù%c[ui_gray_1] umožòuje výbìr více pøedmìtù najednou.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPo zapnutí této funkce vám umožní vybrat více pøedmìtù a umístit je do inventáøe jediným stisknutím klávesy, stejnì jako v S.T.A.L.K.E.R.: Call of Pripyat.\n
        \nTuto funkci lze zapnout/vypnout v nabídce herních možností a je výchozím nastavením vypnuta.
    </text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation">
    <text>Degradace artefaktu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation_text">
    <text>
        %c[pda_white]Degradace artefaktu%c[ui_gray_1] zpùsobuje, že schopnosti a bonusy artefaktu se pøi aktivaci zhoršují.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPo aktivaci této funkce už není pro lovce artefaktù konec s nejlepšími artefakty.\n
        \nArtefakty budou tím slabší, èím více budou používány, což podpoøí jejich další lov a hromadìní, místo aby se staly jen rychlým zdrojem pøíjmu.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce herních možností a ve výchozím nastavení je zapnuta.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs">
    <text>Trvající opravy</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs_text">
    <text>
        %c[pda_white]Trvající opravy%c[ui_gray_1] umožòují technikùm zachovat vaše zaøízení.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi zapnutí této funkce budou rozbité zbranì, výstroj a další pøedmìty, které pøinesete technikovi, u nìj ponechány, dokud nedokonèí všechny opravy.\n
        \nPo pøedání pøedmìtu mùžete znovu promluvit s technikem a zeptat se, zda jsou pøipraveny k vyzvednutí, na což vám je buï vrátí, nebo sdìlí, kolik èasu ještì potøebuje.\n
        \nTento systém pøidává k tradiènímu systému oprav ponìkud realistické vylepšení, které je vhodné, pokud hledáte tìžší zážitek, protože už nebude fungovat okamžitì a místo toho bude klást dùraz na používání pistolnických a sice souprav.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce herních možností a ve výchozím nastavení je vypnuta.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil">
    <text>Zvýšený zpìtný ráz</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil_text">
    <text>
        %c[pda_white]Vylepšený zpìtný ráz%c[ui_gray_1] pøidává mnohem rozmanitìjší a realistiètìjší ovládání zbranì.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nBìžnì pøi støelbì ze zbranì jediný efekt, který vestavìný systém zpìtného rázu poskytuje, je, že postupnì zvedá zamìøovaè, animuje zbraò a mírnì zvyšuje rozptyl støel.\n
        \nZ tohoto dùvodu je normální systém ponìkud nedokonalý, protože støelbou v krátkých dávkách a souèasným pomalým pohybem myší smìrem dolù mùžete s trochou cviku témìø úplnì potlaèit zpìtný ráz zbranì.\n
        \nPøi zapnutí této funkce se pøi støelbì ze zbranì vytváøí mnohem náhodnìjší a vícerozmìrný zpìtný ráz - to obnovuje nároènost ovládání zbranì a zvyšuje vliv na výbìr vylepšení a munice.\n
        \nDùraznì doporuèujeme tuto funkci zapnout pouze v pøípadì, že váš systém dokáže udržet stabilní rychlost alespoò tøicet snímkù za sekundu, i když padesát a více je mnohem lepší.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení je vypnuta.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim">
    <text>Hardcore AI míøení</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim_text">
    <text>
        %c[pda_white]Hardcore AI aim%c[ui_gray_1] zvyšuje pøedvídatelnost míøení AI a snižuje reakèní dobu.\n
        \n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi zapnutí této funkce je pro vás tìžší vyhnout se zásahu pøi strafingu a sprintu, pøièemž používání krytu je mnohem dùležitìjší pro vaše dlouhodobé pøežití.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce herních možností a ve výchozím nastavení je vypnuta.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols">
    <text>Helikoptérové hlídky</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols_text">
    <text>
        %c[pda_white]Vrtulníkové hlídky%c[ui_gray_1] umožòuje frakcím využít leteckou podporu k obranì strategických oblastí.\n
        \n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
        \nFrakce, které mají v oblasti hlídkující spojenecká letadla, je budou moci požádat o podporu pøi útoku na nepøátelské pronásledovatele (vèetnì vás) a mutanti nebo pøi obranì pøed nimi.\n
        \nPøes jejich zastrašující vzhled je lze snadno sundat po lehkém poškození ocasního rotoru.\n
        \nPokud vás zvuk rotorových listù zaène obtìžovat, ale nechcete tuto funkci vypnout, lze je vypnout samostatnì.\n
        \nTyto funkce lze pøepínat v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení jsou zapnuty.\n
        \n%c[pda_green]Locations%c[ui_gray_1]
        \n- Agroprom\n- Cordon\n- Darkscape\n- Velká bažina\n- Limansk
    </text>
</string>


	<string id="encyclopedia_options_localisation">
    <text>Lokalizace</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_localisation_text">
    <text>
        %c[pda_white]Lokalizace%c[ui_gray_1] umožnuje nastavit jazyk, ve kterém budete hrát hru.\n
        \n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi zmìnì lokalizace se vìtšina textu aktualizuje automaticky, nicménì u nìkterých je tøeba hru restartovat, aby se zmìnila.\n
        \nTuto funkci lze nastavit v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení je nastavena na "eng".\n
        \n%c[pda_green]Podporované jazyky%c[ui_gray_1]
        \n- Angliètina: eng\n- Ruština: rus
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_lootmoney">
    <text>Loot penìz v mrtvolách</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_lootmoney_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Loot penìz v mrtvolách%c[ui_gray_1] umožòuje najít peníze v kapsách zemøelých.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nObjem nalezených penìz závisí na hodnosti mrtvého pronásledovatele. Èím vyšší je hodnost, tím více penìz mùžete najít.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce herních možností a ve výchozím nastavení je vypnuta.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_options_online_exclusion">
    <text>Bezpeèná vzdálenost spawnu NPC od hráèe</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_online_exclusion_text">
    <text>
        %c[pda_white]Bezpeèná vzdálenost spawnu NPC od hráèe%c[ui_gray_1] vytvoøí kolem vaší postavy zónu, ve které se nesmí spawnovat.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi prùzkumu v blízkosti okrajù úrovní a jejich vstupních/výstupních bodù mùžete být napadeni nepøáteli pøicházejícími z jiných úrovní. Se zapnutým online vylouèením jsou tyto nájezdy odloženy, dokud se nedostanete bezpeènì z cesty.\n
        \nMìli bychom poznamenat, že tento systém se toèí výhradnì kolem vás; nepøátelé, kteøí se již nacházejí v místì, kde mìníte úrovnì, nebudou po vašem pøíchodu vypuštìni.\n
        \nTuto funkci lze nastavit v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení je nastavena na 25.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_population_factors">
    <text>Faktory populace</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_population_factors_text">
    <text>
        %c[pda_white]Populaèní faktory%c[ui_gray_1] upravují poèet stalkerù a mutantù, kteøí se nacházejí v Zónì.\n
        \n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
        \nFaktory populace stalkerù a mutantù lze upravovat nezávisle na sobì, což vám umožní rozhodnout, jak divoká nebo osídlená má být Zóna, aniž byste museli upravovat jakýkoli soubor hry.\n
        \nMìlo by být poznamenáno, že efekt je nejvìtší pøi spuštìní nové postavy, protože pokud jsou faktory zmìnìny bìhem probíhajícího hraní, projeví se až ve chvíli, kdy stalkerové a/nebo mutanti zemøou a poté se znovu objeví ve vìtším èi menším poètu.\n
        \nTyto vlastnosti lze nastavit v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení jsou nastaveny na 0,5.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_options_quicksave_count">
    <text>Poèet rychlých uložení</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_quicksave_count_text">
    <text>
        %c[pda_white]Poèet rychlých uložení%c[ui_gray_1] umožòuje høe pøepínat mezi více quicksavù.\n
        \n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi vytváøení rychlého uložení se k názvu souboru pøipojí èíslo na konci - tato èísla hra používá k usnadnìní sledování více rùzných quicksavù.\n
        \nDíky tomu, že mùžete vytvoøit více rùzných quicksavù, než se zaènou nahrazovat, budete se moci vrátit k pøedchozímu postupu, pokud omylem uložíte v nevhodnou chvíli.\n
        \nZkratka: èím vyšší hodnotu tomuto nastavení dáte, tím více quicksavù hra projde.\n
        \nTuto funkci lze nastavit v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení je nastavena na hodnotu 5.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_radio_music">
    <text>Radio</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_radio_music_text">
    <text>
        %c[pda_white]Rádiová hudba%c[ui_gray_1] umožòuje pøehrávání vlastních hudebních skladeb na urèitých místech.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nNa nìkterých odpoèinkových místech v Zónì jsou v blízkosti nainstalována rádia, pøièemž každé z nich pøehrává vybrané hudební skladby, aby se stalkerové bavili.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení je zapnuta.\n
        \n%c[pda_green]Locations%c[ui_gray_1]
        \n- Agroprom: Armádní základna\n- Kordon: Sidorovièùv bunkr\n- Velká bažina: Základna Jasné oblohy\n- Temné údolí: Základna banditù\n- Rostok: 100 radù\n- Rudý les: Lesnická vìž
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation">
    <text>Spánková deprivace</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation_text">
    <text>
        %c[pda_white]Spánková deprivace%c[ui_gray_1] umožòuje èas a použití spotøebních pøedmìtù k únavì postavy.\n
        \n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
        \nV celé Zónì najdete mnoho postelí a spacích pytlù, které se normálnì používají pouze k tomu, abyste mohli pøeskoèit èas spaním, avšak se zapnutou funkcí se stávají nezbytnou souèástí hry.\n
        \nJak èas plyne, vaše postava se pomalu zaèíná cítit unavená a obrazovka se zaèíná rozmazávat a trast. Tyto efekty se budou zhoršovat, dokud nenajdete vhodné místo k odpoèinku nebo dokud vás úèinky spánkové deprivace nezpùsobí kolaps z vyèerpání.\n
        \nÚnavu lze urychlit konzumací pøedmìtù, jako jsou lékárnièky a vodka, a potlaèit pomocí pøedmìtù, jako jsou energetické nápoje s vysokým obsahem kofeinu - nicménì pøi jejich nadmìrném užívání nebudete schopni odpoèívat, dokud jejich úèinky nevyprchají.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce možností hry a ve výchozím nastavení je vypnuta.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_thirst">
    <text>Simulace žíznì</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_thirst_text">
    <text>
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nJak název napovídá: jedná se o tvrdou volbu pro simulaci žíznì. Tlaèí hráèe k neustálému hledání zdrojù vody a vedle ostatních potøeb pøidává další vrstvu obtížnosti.
        \nNa vašem HUD se zobrazí ukazatel žíznì, který urèuje úroveò žíznì, èím vìtší žízeò budete mít, tím horší bude vaše zdraví a vydrž, dokud nedosáhnete bodu smrti.\n	
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce herních možností a ve výchozím nastavení je zapnuta.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_options_dynamic_news">
    <text>Dynamické zprávy</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_dynamic_news_text">
    <text>
        %c[pda_white]Dynamické zprávy%c[ui_gray_1] umožòují stalkerùm informovat o svých zážitcích v Zónì.\n
        \n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
        \nStalkerové budou pomocí komunikaèní sítì PDA komentovat události, které vidìli nebo slyšeli v blízkosti své polohy, nebo své aktuální aktivity.\n
        \nTyto události a èinnosti mohou být rùzné, od nìèeho tak všedního, jako je stížnost na cenu zboží prodávaného obchodníkem, až po žádost o pomoc od spojencù frakce, když jsou napadeni.\n
        \nNa systém se váže i øada dalších funkcí; stalkerové mohou komentovat podezøelé aktivity pøi lovu odmìn, což vám napoví, kde se váš cíl nachází, nebo se mohou zmínit, zda má nìkdo volnou práci.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce možností uživatelského rozhraní/HUD a ve výchozím nastavení je zapnuta.\n

        \n%c[pda_green]Options%c[ui_gray_1]
        \nDynamické zprávy jsou vybaveny širokou škálou možností, které umožòují zapnout/vypnout libovolný typ zpráv nebo øídit dobu mezi zprávami.
        \nMožnosti dynamických zpráv jsou pøístupné prostøednictvím nabídky Extra možnosti, do které se dostanete stisknutím klávesy F1 v hlavní nabídce.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_extended_hud">
    <text>Rozšíøený HUD</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_extended_hud_text">
    <text>
        %c[pda_white]Rozšíøený HUD%c[ui_gray_1] umožòuje zobrazení dalších informací na obrazovce.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi zapnutí této funkce se na displeji zobrazí struèné informace o spoleèníkovi a miniaturní verze pásu artefaktu.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce možností UI/HUD a ve výchozím nastavení je vypnuta.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit">
    <text>Portrét podle obleèení</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit_text">
    <text>
        %c[pda_white]Portrét podle obleèení%c[ui_gray_1] zmìní váš portrét podle vašeho aktuálního obleèení.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPøi zapnutí této funkce se pokazdé, když si vybavíte nebo vyzbrojíte obleèení (bez pokrývek hlavy), aktualizuje portrét vaší postavy, aby to odrazilo, a napodobuje tak, jak portréty umìlé inteligence odpovídají jejímu vzhledu.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce možností UI/HUD a ve výchozím nastavení je vypnuta.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_options_use_battery">
    <text>Používat baterie</text>
</string>
<string id="encyclopedia_options_use_battery_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Volba Použít baterie%c[ui_gray_1] vyžaduje, abyste používali baterie k udržení funkènosti vašich pomùcek.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
        \nElektrická zaøízení, jako jsou detektory a svítilny, získávají potøebné elektrické napìtí a energii z univerzálního napájecího zaøízení (UPD), aby správnì fungovala. Z tohoto dùvodu se jednotka UPD neustále spotøebovává.
        \nAby jednotka UPD zùstala funkèní, mìli byste ji pøed ztrátou veškeré energie dobíjet pomocí baterií. 
        \nDùležité je mít v kapse nìjaké baterie, mùžete si je buï koupit, nebo nìjaké najít v okolí.\n
        \nTuto funkci lze pøepnout v nabídce herních možností a ve výchozím nastavení je zapnuta.
    </text>
</string>


</string_table>