<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<string id="zone_mine_cdf_section_name">
    <text>Kognitivní disharmonické pole</text>
</string>

<string id="zone_mine_umbra_section_name">
    <text>Umbra klastr</text>
</string>

<string id="zone_mine_flash_section_name">
    <text>Svìtelnı záblesk</text>
</string>

<string id="zone_mine_ghost_section_name">
    <text>Duch</text>
</string>

<string id="zone_mine_gold_section_name">
    <text>Kapalné zlato</text>
</string>

<string id="zone_mine_thorn_section_name">
    <text>Trn</text>
</string>

<string id="zone_mine_seed_section_name">
    <text>Semeno</text>
</string>

<string id="zone_mine_shatterpoint_section_name">
    <text>Bod zlomu</text>
</string>

<string id="zone_mine_sloth_section_name">
    <text>Lenoch</text>
</string>

<string id="zone_mine_mefistotel_section_name">
    <text>Mefistotel</text>
</string>

<string id="zone_mine_net_section_name">
    <text>Sí</text>
</string>

<string id="zone_mine_point_section_name">
    <text>Bod</text>
</string>

	
<string id="zone_mine_sphere_section_name">
    <text>Odráeè</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_cdf">
    <text>Kognitivní Disharmonické Pole</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_cdf_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Kognitivní Disharmonické Pole%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Psionickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \n"Kognitivní Disharmonické Pole", také známé jako "CDF anomálie," je silnì lokalizovaná trhlina v tkáni Noosféry. Vyzáøí slabou psionickou auru, která mùe mít váné úèinky na duševní zdraví všech v jeho blízkosti. Tato anomálie je zvláštì zákeøná, protoe narušuje mozkové vlnové frekvence tìch, které ovlivòuje, co vede k zmatku, dezorientaci a dalším negativním kognitivním úèinkùm. Na rozdíl od bìnıch psi-pólù obejde "CDF" anomálie veškeré konvenèní prostøedky psionické ochrany a ovlivní mysl obìti pøímo. Kognitivní Disharmonické Pole je obtíné identifikovat bìhem dne, protoe barva, kterou vyzáøí, je podobná obloze Zóny. Jeho charakteristickı zvuk se však dá snadno rozeznat od okolního prostøedí, co je pro stalkerovy ivot a duševní stabilitu zásadní. V noci je anomálie vıraznìjší kvùli kontrastu s èernou noèní oblohou, vyzáøí pulzující slabì modré svìtlo, které pomáhá identifikovat její polohu. Vystavení Kognitivnímu Disharmonickému Poli by mìlo bıt za kadou cenu vyhnuto, protoe mùe mít závané a dlouhodobé úèinky na duševní zdraví. I krátká expozice mùe vést k zmatku, ztrátì pamìti a dalším kognitivním poruchám. Stalkeøi by mìli bıt opatrní pøi pohybu v oblastech, kde se tato anomálie nachází, a pøijmout nezbytná opatøení k ochranì svého duševního zdraví.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_umbra">
    <text>Umbra Klastr</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_umbra_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Umbra Klastr%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Psionickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \n"Umbra Klastr," èastìji oznaèován jako jen "Umbra," je vyslovenì neobvyklá a nebezpeèná formace, která zdánlivì narušuje samotnou podstatu reality. Vìøí se, e má mimozemskı pùvod a dokáe mìnit základní fyzikální zákony v jeho blízkosti. Anomálie se projevuje jako hejno entit podobnıch stínùm, které se pohybují soumìrnì a vytváøejí podivné a nepøíjemné atmosféry. Umbra anomálie má unikátní úèinek na lidskou psychiku, vyvolává pocity hrùzy, paranoie a teroru u tìch, kteøí se pøíliš pøiblíí. Nedávnı vızkum naznaèuje, e Umbral Klastr by mohl bıt formou ne-Newtonovské hmoty, která funguje na principech, je nejsou zcela pochopeny. Pohybové vzory a chování hejna se zdají bıt øízeny sloitımi algoritmy, které se vymykají konvenèní fyzice. Navíc vliv anomálie na lidskı mozek mùe souviset s interakcí s elektromagnetickım polem tìla, co vede ke vzniku abnormálních vzorù mozkovıch vln. Je známo také, e tato anomálie pøitahuje poltergeisty, kteøí údajnì nacházejí útoèištì ve stínech. Dùvody tohoto jevu nejsou jasné, ale nìkteøí vìdci spekulují, e by poltergeisti mohli bıt pøitahováni jedineènım elektromagnetickım polem této anomálie. Umbra Klastr je jednou z nejnebezpeènìjších anomálií, které byly v Zónì zaznamenány, a vystavení jejím úèinkùm by mìlo bıt za kadou cenu vyhnuto. I krátká expozice mùe zpùsobit dlouhodobé psychické trauma a ti, kteøí tráví delší dobu v blízkosti anomálie, mohou utrpìt trvalé poškození svého duševního zdraví.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_flash">
    <text>Svìtelnı Záblesk</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_flash_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Svìtelnı Záblesk%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Temporální
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nAnomálie "Svìtelnı Záblesk" vytváøí trhlina v kontinuu èasu a prostoru, která narušuje samotnou podstatu vesmíru, nebo tak alespoò vypadá. Pøi projití bodem, kde efekt zaèíná, zaijete rychlı pohyb èasu neznámého temporálního rozsahu, v jediném okamiku. Úèinky "Svìtelného Záblesku" na ivé organismy jsou sloité a zatím ne zcela pochopené. Nìkteré teorie naznaèují, e trhlina mùe zpùsobit kvantové rušení v molekulární struktuøe jedince, co mùe vést k fyzickému a mentálnímu poškození. Jiné navrhují, e efekt èasového cestování anomálií mùe zpùsobit ztrátu synchronicity mezi vnitøní biologickım hodinami jedince a vnìjším prostøedím, co mùe vést k dezorientaci a zmatení. Pøestoe má "Svìtelnı Záblesk" potenciální nebezpeèí, nìkteøí stalkerové našli zpùsob, jak tyto trhliny vyuít ve svùj prospìch. Peèlivım naèasováním vstupu a vıstupu mohou anomálii vyuít k uniknutí pøed pronásledováním nebo k vyèkávání na perfektní okamik pro získání artefaktu. Navigace "Svìtelnım Zábleskem" vyaduje opatrnost a dovednost, protoe jeho úèinky mohou bıt nepøedvídatelné a potenciálnì smrtelné. Stalkøi by mìli bıt mimoøádnì opatrní pøi vstupu do této trhliny a neustále sledovat své okolí, aby se vyhnuli ztrátì orientace. Navíc ti, kteøí anomálii "Svìtelnı Záblesk" vyuívají k vlastním úèelùm, by mìli bıt si vìdomi rizik a pøijmout nezbytná opatøení k zajištìní své bezpeènosti, protoe nìkteøí z tìch, kteøí se do ní vydali, se ji nikdy nevrátili.
    </text>
</string>


	<string id="encyclopedia_anomalies_ghost">
    <text>Duch</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_ghost_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Duch%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Elektrickı/Chemickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \n"Anomálie Duch," jak je mezi zkušenımi Stalkery známa, je skuteènım záhadnım jevem, kterı se jeví jako kouøová, etérová substance pohybující se s úèelem. Chování Ducha je jedineèné mezi všemi známımi anomáliemi, protoe se zdá, e má nìjakou úroveò vìdomí, která vzdoruje veškeré vìdecké vysvìtlení. Nìkteøí Stalkeøi vìøí, e jde o starodávnou a zlomyslnou entitu, která existuje od vytvoøení Zóny, zatímco jiní spekulují, e jde o projev kolektivního vìdomí všech tìch, kteøí zahynuli ve Zónì. Jeho strašidelnı a nadpøirozenı zvuk vydìsí všechny, kdo ho slyší. Teorií ohlednì zdroje tìchto zvukù, které vydává, je mnoho; nìkteøí vìøí, e jsou to vıkøiky ztracenıch duší uvìznìnıch v objetí anomálie, zatímco jiní tvrdí, e jsou to hlasy samotné Zóny, volající v agonii nad nekoneènım utrpením a muèením, které svìdkovala. Duch se stal pøedmìtem mnoha mıtù a legend, nìkteøí dokonce tvrdí, e má moc plnit pøání tìm, kteøí ho dokáou úspìšnì zachytit. Jiní vyprávìjí o nešastnıch Stalkeøích, kteøí byli svádìni jeho písní sirén a navdy se ztratili v hlubinách Zóny. Navzdory svému záhadnému charakteru není Duch k podcenìní, nebo je to smrtící a nepøedvídatelná síla, která mùe udeøit bez varování. Ti, kdo se pøíliš pøiblíí jeho dráze, riskují elektrokuci nebo rozpadnutí vlivem jeho silnıch energií. Tato anomálie je pravou záhadou Zóny, která má úroveò vìdomí a úèelu, která vzdoruje veškerım vìdeckım vysvìtlením. Jeho podivné zvuky a duchovní pøítomnost ho uèinily pøedmìtem mnoha mıtù a legend, co pøidává k jeho mystice a hrùze. Pøistupujte s opatrností, nebo anomálie Duch je smrtící silou, která by nemìla bıt brána na lehkou váhu ani tìmi nejzkušenìjšími Stalkery.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_gold">
    <text>Kapalné Zlato</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_gold_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Kapalné Zlato%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Chemickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nAnomálie "Kapalné Zlato" je velmi nebezpeènou a silnou anomálií, která vyzáøí oblak oranovì/zlatì zbarvené toxické chemické látky. Èasto je povaována za sestru "Kyselé" anomálie kvùli svému podobnému vzhledu, ale s mnohem závanìjšími úèinky. Pøi kontaktu s látkou mají obìti rychlı nárùst tìlesné teploty, pøesahující dokonce horeènaté hodnoty. Rychlost a intenzita této reakce závisí na síle anomálie. Pøíznaky se pohybují od silné dehydratace a po bolestivou smrt zpùsobenou dosaením varu krve obìti. Tyto toxické chemikálie také ovlivòují kùi obìti, zpùsobují závané popáleniny, které mohou bıt malé a obtínì pozorovatelné na první pohled. Tyto popáleniny se však mohou zhoršovat a vést k dalším komplikacím, zhoršující ji tak ivot ohroující symptomy anomálie. Chemikálie z popálenin také mohou vstoupit do krevního obìhu a ovlivnit vnitøní orgány tìla, potenciálnì zpùsobit trvalé poškození. Kvùli vysoké toxicitì a smrtelné povaze této anomálie je tøeba vykazovat extrémní opatrnost pøi setkání nebo manipulaci s ní. Ochranné prostøedky by mìly bıt noseny neustále a v pøípadì expozice by mìla bıt okamitì vyhledána lékaøská pomoc. Anomálie "Kapalné Zlato" je hrozivou hrozbou, které je tøeba pøistupovat s maximální opatrností.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_thorn">
    <text>Trn</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_thorn_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Trn%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Fyzickı/Chemickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nTrn je smrtící anomálie, která se mùe aktivovat kdykoliv. Zpoèátku vypadá jako malı, nenápadnı flek na zemi, ale po aktivaci se rychle rozšiøuje a odhaluje svou pravou povahu. Jeho hrotité a ostré trny vystupují hrozivì ze zemì, dávají mu vzhled smrtící krásy. Nejvìtším nebezpeèím Trnu není pouze jeho smrtící hroty, ale jeho nepøedvídatelná povaha. Mùe bıt spuštìn rùznımi podnìty, vèetnì zvuku, vibrací nebo dokonce pøítomnosti ivıch tvorù v blízkosti. To ho èiní stálou hrozbou pro kadého Stalkera, kdo se pøíliš pøiblíí. Co ho dìlá ještì smrtelnìjším, je to, e hroty jsou potøeny toxickou látkou, která mùe zpùsobit váné zranìní nebo dokonce smrt. Jakmile je narušen, uvolní salvu ostrıch, bodavıch trnù, které vystøelí ve všech smìrech s brutální silou, propíchnou cokoli na své cestì. Jedná se o toxickou látku, co pøedstavuje ještì vìtší vızvu pro Stalkery, kteøí se pokoušejí získat její cenné artefakty. Bez správné ochrany nebo protijedù mùe i krátkı kontakt s trny bıt smrtelnı. Navzdory nebezpeèí se nìkteøí odvání Stalkeøi rozhodnou riskovat vše pro získání artefaktù, hnáni slibem bohatství a slávy. Ale pro to je tøeba nervy ze eleza, bleskové reflexy a hluboká znalost chování anomálie. I pøesto neexistují ádná záruky pøeití. V Zónì je Trn symbolem nebezpeèí, které èíhá na kadém rohu. Slouí jako pøipomínka, e a u je Stalker jakkoli dobøe pøipravenı, nikdy nemùe skuteènì vìdìt, jaká nebezpeèí ho budou èekat v neustále se mìnící krajinì Zóny.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_seed">
    <text>Semeno</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_seed_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Semeno%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Chemickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nAnomálie "Semeno," záhadnı a zrádnı jev, nese v sobì nebezpeèí, které pøevyšuje vìtšinu anomálií, protoe má schopnost mnoit se. Jeho tajemná povaha a schopnost mnoení zvyšují úroveò nebezpeèí spojenou s tímto jevem, vyadující extrémní opatrnost od všech, kdo si troufnou pøiblíit se k nìmu. Tento anomální jev se projevuje jako víøící hmotnost svítících èástic, pøipomínající nespoèetné drobné ivotní formy, které projevují bezchybnou koordinaci a spolupráci. Orchestrální pohyby sloenıch ivotních forem Anomálie Semeno naznaèují pozoruhodnou úroveò organizace a inteligence, které pøi aktivaci kulminují v katastrofickém efektu. V urèitıch vìdeckıch kruzích pøetrvává pøedstava, e Anomálie Semeno mùe znamenat nevídanı projev subatomárních interakcí, úskalné èástice nebo nezmapovanou sílu pøírody, která zatím není úplnì pochopena. Alternativnì existuje mnoho spekulací, e tato anomálie mùe pøedstavovat novou fázi hmoty, dosud neviditelnou v pøírodním svìtì. Pozorní Stalkeøi dokonce hlásí, e vidìli vzory a konfigurace tvoøené tìmito èásticemi, pøipomínající sloité struktury nalezené v pøírodì, vèetnì hejn ptákù nebo škol ryb. Chování a úèel ivotních forem uvnitø Anomálie Semeno zùstává zahaleno tajemstvím, jejich sloitá koordinace naznaèuje inteligenci, která pøekraèuje normu pozorovanou u jinıch anomálií. Po aktivaci okamitì uvolní anomálie své èástice ve zlomku sekundy ve vıbuchu náhlé a silné síly, která je vystøelí ve všech smìrech s mimoøádnou silou. Tyto èástice mají vysokou úroveò radioaktivity, jejich emise je doprovázena pronikavım vysokım tónem, kterı se ozıvá na velkou vzdálenost. Nebezpeèí spojené s Anomálií Semeno je dále zesíleno její schopností bezproblémovì se sladit s okolím, co znesnadòuje její detekci a do doby, ne bude pøíliš pozdì. Ti, kteøí mìli tu smùlu se s ní setkat, trpí vánımi následky. Vysoko radioaktivní èástice zpùsobují váné popáleniny a radiaci, zatímco síla vıbuchu mùe násilnì shodit jednotlivce na zem a zpùsobit váné zranìní. Dezorientující úèinek pronikavého vıstøedního odstøelu komplikuje situaci, brání úniku tìm, kteøí jsou v blízkosti. Bez ohledu na jeho pùvod nebo potenciální aplikace zùstává Anomálie Semeno záhadou, která upoutává pozornost vìdeckıch myslí i obyèejnıch jednotlivcù. Jeho mimoøádné vlastnosti a potenciální úèely udrují nekoneènou fascinaci a diskusi, zajišují, e vızkum a prùzkum tıkající se této anomálie budou trvat ještì nìkolik let. Vzhledem k jejím vrozenım nebezpeèím by Anomálie Semeno nikdy nemìla bıt brána na lehkou váhu a pouze ti, kdo disponují dostateènou pøípravou, vhodnım vybavením a komplexní znalostí, by se mìli odváit pøiblíit se k ní.
    </text>
</string>


<string id="encyclopedia_anomalies_shatterpoint">
    <text>Bod rozpadu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_shatterpoint_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Bod rozpadu%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Vysoko nestabilní gravitaèní
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nNebezpeènı a nepøedvídatelnı fenomén, kterı lze nalézt v urèitıch oblastech Zóny. Zjevuje se jako shluk ostrıch, prùhlednıch støepù skla spojenıch s centrálním bodem. Vøele se doporuèuje se Rozpadovému bodu vyhnout, nebo pøináší jistou smrt. Støepy, z nich se skládá anomálie Rozpadového bodu, nejsou pøirozenì se vyskytujícím sklem, ale jsou vytvoøeny jedineènım chováním anomálie. Má silné gravitaèní pole, které pøitahuje drobné prvky prostøedí k jejímu støedu, a jakmile jsou vtahovány, jsou vystaveny extrémním teplotám, které zpùsobí jejich rychlé zahøátí. Zbytky pøedchozího vyvolání se kolem ní pohybují po orbitì a pøi rušení explodují v nárazu energie, která kvùli nestabilnímu gravitaènímu poli je na chvíli zavìsí ve vzduchu, ne jsou najednou všechny stáhnuté k centru anomálie a slouèí se dohromady. Intenzivní teplo roztavení støepù je zabalí do jednoho bodu, následuje náhlé, rychlé ochlazení, které zpùsobí, e se tento bod roztøíští na miliony malıch kouskù, ne se gravitaèní pole anomálie opìt zmìní a nakonec exploduje, posílajíc støepy letící do všech smìrù. Stalkøi by mìli pøistupovat k Rozpadovému bodu s extrémní opatrností, nebo je extrémnì ostrı a nebezpeènı a mùe zpùsobit znaèné škody kadému, kdo s ním pøijde do kontaktu. Je dùleité pøijmout opatøení k ochranì pøed létajícím sklem, pokud se do jeho blízkosti musíte dostat.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_sloth">
    <text>Lín</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_sloth_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Lín%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Chemickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nTakzvaná anomálie "Lín" je velmi neobvyklı a záhadnı jev, kterı pøedstavuje vıznamnou hrozbu pro všechny organismy, které s ním pøijdou do kontaktu. Pøi analıze pozorovanıch vlastností lze navrhnout, e se jedná o sloitı a vysoce reaktivní oblak neznámé chemické sloky. Jedna monost je, e anomálie Lín je vysoce reaktivní forma atmosférického zneèištìní Zóny, skládající se z komplexní smìsi organickıch a anorganickıch slouèenin. To by mohlo vysvìtlit jedovatou povahu anomálie, stejnì jako její schopnost nepøíznivì ovlivòovat biologické funkce organismù, které s ní pøijdou do kontaktu. Alternativnì existují náznaky, e Lín by mohl bıt formou bioinenırské zbranì, která pøišla do kontaktu s anomálními poli Zóny a byla k nim stoèena svou vlastní vùlí. Pravdìpodobnì vytvoøenı nìjakou neznámou organizací pro pouití v boji nebo špionái, co by mohlo vysvìtlit vysoce specifické a cílené úèinky anomálie, stejnì jako její zdánlivou schopnost pøetrvávat v prostøedí po dlouhou dobu. Další moností je, e jde o pøirozenı vedlejší produkt neobvyklého a èasto nepøedvídatelného prostøedí Zóny. Zóna je známá tím, e produkuje širokou škálu neobvyklıch a potenciálnì nebezpeènıch jevù, vèetnì anomálií, které ovlivòují fyzické a biologické funkce organismù, které s nimi pøijdou do kontaktu. Je moné, e anomálie Lín je jednoduše dalším pøíkladem tohoto jevu, pøirozenım projevem podivnıch a èasto nepøedvídatelnıch sil, které tvoøí toto záhadné místo. Bez ohledu na její podstatu je Lín zøejmì velmi nebezpeènım a potenciálnì smrtelnım jevem, kterı vyaduje opatrnost a respekt od všech, kdo vstupují do Zóny. Jeho schopnost narušit motorické dovednosti organismù, které s ním pøijdou do kontaktu, je svìdectvím o sloité a èasto nepøedvídatelné povaze sil, které utváøejí náš svìt, a slouí jako pøipomínka nebezpeèí, která èíhají v neznámıch oblastech Zóny.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_mefistotel">
    <text>Mefistotel</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_mefistotel_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Mefistotel%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Elektrickı/Chemickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nMefistotel je vzácná a záhadná anomálie, která své jméno nese podle zvádìèského démona støedovìkého folklóru. Anomálie se jeví jako podivná kvìtinová formace s jemnımi vıbìky, které vydávají dìsivı zvuk, kdy se k ní pøiblíí jakıkoli ivı organismus. Navzdory svému svùdnému vzhledu je Mefistotel extrémnì nebezpeènı pro jakıkoli ivı tvor, kterı se pøíliš pøiblíí. Jedním z nejzáludnìjších aspektù Mefistotela je, e jeho vzhled se nìkdy mùe splést s artefaktem, vysoce cenìnım a hledanım pøedmìtem v Zónì. Mnoho nováèkovskıch stalkerù padlo za obì této klamu, vìøíc, e narazili na vzácnı artefakt, jen aby byli pøitahováni smìrem k smrtelnému støedu anomálie a setkali se se svım koncem. Jakmile obì vstoupí do aktivního polomìru Mefistotela, je témìø okamitì pøitahována smìrem k jeho støedu, jako by nìjakou neviditelnou silou. Jakmile je pøitahována, je obì roztrhána na kousky vıbìky anomálie, které fungují jako britské bøity. Proces je rychlı a brutální, nechává ádnou šanci na útìk èi pøeití. Mnozí stalkerové, kteøí se setkali s Mefistotelem, hlásí, e cítili pøevaující pocit hrùzy a nepohody, kdy na nì narazili, ale hovoøí také o jeho krásném vzhledu a dìsivém zvuku, které pùsobí témìø hypnoticky a lákají nenaøízenou koøist, která rychle setká se svım koncem. Povìsti a legendy o anomálii se šíøí mezi stalkery, nìkteøí vìøí, e Mefistotel, podle pøíbìhu, kterı se mezi nimi pøedává, se objevuje pouze tìm, kdo jsou hnáni chamtivostí a touhou po hmotném zisku. Øíká se, e ti, kteøí si nikdy zónou nepøáli nic získat, nikdy anomálii nevidìli, a jsou tak chránìni pøed jejím smrtelnım lákadlem. Nìkteøí dokonce vìøí, e Mefistotel dokáe èíst myšlenky a touhy osoby a prozradí se pouze tìm, kdo jsou povaováni za nedùstojné, láká je ke smrti. Tato víra pøimìla mnoho stalkerù, kteøí ji vidìli, aby se anomálii pøiblíili s opatrností a úctou, obávajíce se, e jejich vlastní chamtivost mùe bıt jejich zkázou.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_anomalies_net">
    <text>Sí</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_net_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Sí%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Gravitaèní/Chemickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nAnomálie "sí" je charakterizována vysoko nabitém proudem èástic, které jsou urychlovány gravitaèními silami. Nabité èástice vytváøejí elektromagnetické pole, které zachytí jakıkoli objekt v jeho úèinném polomìru, podobnì jako neviditelná sí. Èástice se pøichytí na povrch zachyceného objektu, vytváøejíce tìsnì tkáòovou sí, ze které mùe bıt obtíné se osvobodit. Tento jev je zpùsoben interakcí mezi nabitémi èásticemi a elektromagnetickımi silami uvnitø anomálie. Anomálie "sí" je povaována za velmi nebezpeènou, nebo mùe zaseknout ivé organismy a zpùsobit váné fyzické škody nebo smrt. Podle povìstí a legend mezi stalkery byla anomálie "sí" poprvé objevena skupinou zkušenıch veteránù Zóny, kteøí prozkoumávali oblast po nìkolik let. Kdy procházeli Zónou, všimli si zvláštního elektrického rušení vzduchu, a kdy se pøiblíili, byli náhle obklopeni nabitémi èásticemi anomálie. Øíká se, e stalkerové se snaili uniknout z úchopu "sítì", ale ocitli se v jejích spárech, neschopní se osvobodit. Kdy se snaili, uvidìli pøízraky jinıch stalkerù, kteøí byli v anomálii pøed nimi zachyceni, jejich tìla se pomalu pohltily nabitémi èásticemi. Anomálie sí je obávána a respektována všemi stalkerové, kteøí se odváí do Zóny, a pøíbìhy o jejím smrtelném sevøení se šíøí mezi tìmi, kdo se odváí zkoumat její hranice.
    </text>
</string>


<string id="encyclopedia_anomalies_point">
    <text>Bod</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anomalies_point_text">
    <text>
        • Název: %c[d_cyan]Bod%c[ui_gray_1]
        \n• Typ: %c[d_orange]Elektrickı
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nBod je elektrickım jevem charakterizovanım prùhlednou a krystalickou koulí, která ovládá sférickou oblast elektricky nabité energie. Koule se zdá sledovat pohyb blízkıch objektù nebo jednotlivcù, naznaèující urèitou úroveò povìdomí a zámìrnosti. Zdroj elektrické energie uvnitø koule není plnì pochopen, ale bylo pozorováno, e projevuje interakci s elektrickımi objekty, jako jsou baterie a kondenzátory, které se ve své blízkosti zdají bıt nabité. Nicménì kvùli neznámé povaze této interakce je silnì doporuèeno pøiblíit se k anomálii s opatrností a vhodnımi ochrannımi opatøeními. Pøestoe mùe bıt potenciálnì nebezpeènı, nìkteøí odvání stalkerové hledají anomálii Bod s nadìjí na vyuití její síly. Kolují zvìsti o skupinì stalkerù, kteøí dokázali vytáhnout nabité energetické z anomálie pro napájení svıch zaøízení, ale neskonèilo to dobøe. Pøíbìh tragické události se odehrál, kdy se skupina stalkerù ztratila nìkde v Zónì. Byla pùlnoc a jejich baterky a PDA byly úplnì vybité, take se rozhodli vyzkoušet své štìstí s tvrzením o schopnosti této anomálie, aby mohli uprchnout z té èásti zóny, ne je roztrhají mutanti. Jak skupina stalkerù pøistupovala k anomálii, s úasem vytáhli svá PDA a jiná elektrická zaøízení, doufajíce, e je nabijí energií údajnì vyzáøenou anomálií. Ale jak se pøibliovali, zaèali cítit pocit nepohody. Krystalizovaná koule se zdála, e je sleduje, a energetická koule pulzovala s hrozivım záøením. Najednou, s oslepujícím zábleskem svìtla, energetická koule vypustila obrovskou vlnu elektricity. Stalkerové byli násilnì odhozeni zpìt, jejich tìla byla zkroucena a kroutila se bolestí, kdy elektrickı proud proudil skrz jejich tìlo. Jejich vıkøiky se nesly Zónou, zatímco elektrika spalovala jejich nervové konce a vaøila vnitøní orgány. Dny poté našli jiní stalkerové jejich ivotless tìla roztroušená kolem anomálie, jejich kùe spálená a zèernalá od elektrického vıboje a jejich zaøízení plnì nabitá. Bylo to hrozné pøipomenutí smrtelné síly anomálie Bod a varování všem, kteøí se odváí k ní pøiblíit. Vìtšina stalkerù ctí varování a zùstává od anomálie dál, dobøe znaje pøíliš dobøe smrtelné následky pokoušení osudu v Zónì.
    </text>
</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_sphere">
		<text>Odráeè</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_sphere_text">
		<text>
			  %c[d_cyan]Rebounder%c[ui_gray_1]
			\n- Typ: %c[d_oranová]Gravitaèní.
			\n \n%c[pda_green]Information%c[ui_gray_1]
			\n "Odráeè" je vzácná a záhadná gravitaèní anomálie, která se projevuje jako hustá koncentrace nìkolika silovıch polí tvoøících kulovitı tvar. Tato silová pole na sebe sloitì pùsobí a vytváøejí gravitaèní deformaci, take kdy se pohybující se objekt pøiblíí ke kouli Rebounderu, narazí na silové pole, které ho zpomalí a zmìní jeho trajektorii. Tento efekt je zpùsoben deformací místní èasoprostorové struktury, která vytváøí zakøivení, je odporuje pohybu objektu. Kromì obrannıch schopností mùe bıt Rebounder zkušenımi pronásledovateli pouíván i útoènì. Zkušení slídilové se mohou strategickım umístìním v blízkosti anomálie pomocí distorzního pole chránit pøed støelami nebo dokonce odráet pøilétající projektily smìrem k nepøátelùm. Tato technika vyaduje pøesné naèasování a míøení, ale v rukou zkušeného bojovníka mùe bıt nièivım nástrojem. Úèinky Rebounderu však nejsou vdy pøedvídatelné a nezkušení pronásledovatelé, kteøí se jej pokusí pouít, se mohou ocitnout napospas jeho nepøedvídatelnım gravitaèním silám. Dlouhodobé pùsobení rušivého pole Rebounderu mùe mít navíc nepøíznivé úèinky na zdraví a pohodu pronásledovatele a zpùsobit mu dezorientaci a nevolnost. Celkovì je Odráeè mezi stalkery velmi vyhledávanou anomálií díky svım jedineènım obrannım a útoènım schopnostem. Její nepøedvídatelná povaha a potenciální zdravotní rizika však z ní èiní nebezpeènou anomálii, ke které je tøeba pøistupovat a pouívat ji bez náleité pøípravy a opatrnosti.
		</text>
	</string>


</string_table>