<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>Lokace</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom">
<text>Agroprom</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_agroprom_text">
<text>
	%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Podivná, silnì zamoøená oblast. Pøestoe armáda pøebudovala jiní komplex na své operaèní velitelství, ve zbytku oblasti èasto straší nebezpeèní mutanti, kteøí støeí tajemství, je je lepší neprozkoumávat.
	\n \n%c[pda_blue]Propojené lokace%c[ui_gray_1]
	\n- Velké bainy
	\n- Smetištì
	\n- Yantar
	\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
	\n- Tuto lokaci obsadila spoleènost Povinnost jako své velitelství bìhem Války frakcí v roce 2011. Bìhem této doby byla èást jiního komplexu pøemìnìna na muzeum taxidermie divokıch zvíøat Zóny.
	\n- Továrna a vızkumnı ústav byly oficiálnì zaloeny po incidentu v roce 1986 za úèelem testování ivotaschopnosti zemìdìlství na ozáøené pùdì.
	\n- Konspirace mezi stalkery øíkají, e zaøízení byla ve skuteènosti vyuívána k mnohem zákeønìjším úèelùm pøed První emisí v roce 2006.
</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground">
<text>Podzemí Agropromu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_text">
<text>
	%c[pda_white]Podzemí Agropromu%c[ui_gray_1] je podzemní sí tunelù.\n
	\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nNikdo si není pøíliš jistı, k jakému úèelu byly tyto katakomby urèeny, protoe zatímco nìkteré prostory byly zjevnì vyuívány k nezbytnım úèelùm, jako je napøíklad vodovod, jiné se zdají mít vıraznì vìdeckı charakter.\n
	\nDnes slouí u jen jako úkryt pro zoufalce... a jako lovištì pro mutanti, kteøí loví nic netušící pronásledovatele, kteøí se odváí vstoupit dovnitø.
	\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
	\n- Bìhem okupace Agropromu vojskem Povinností zorganizovali brutální èistky mutantù ijících v této podzemní oblasti.
	\n- Naznaèuje se, e hlavním zájmem armády v Agropromu je prozkoumat tyto katakomby kvùli znamením spiknutí. Zatím nic nenalezli.
	\n- Je známo, e v tìchto tunelech se pohybují temné, stínové postavy. Mìjte se na pozoru.
</text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses">
<text>Armádní skladištì</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses_text">
<text>
	%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Opuštìná vojenská základna vedle zchátralé vesnice a malého moèálu. Vesnice, kdysi zamoøená legií krvavì íznivcù, si vyslouila temnou povìst, která od ní odhánìla vìtšinu pronásledovatelù. Armádní základna mezitím u léta slouí jako hlavní velitelství Svobody. Právì z této základny brání Barieru na severu pøed Monolitem a odtud se mnoho odvánıch i pošetilıch stalkerù snaí proniknout hloubìji do Zóny.
	\n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokace%c[ui_gray_1]
	\n- Rostok
	\n- Mrtvé mìsto
	\n- Rudı les
	\n- Radar
	\n- Høbitov aut
	\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
	\n- Toto místo bylo vojenskım velitelstvím pøed druhou velkou emisí v roce 2011, která zombifikovala vìtšinu pøítomnıch vojákù.
	\n- Hlasy tìchto nyní mrtvıch vojákù jsou údajnì slyšet na vybranıch radiovıch frekvencích témìø z jakéhokoli místa v Zónì.
	\n- Navzdory všeobecnému pøesvìdèení se ne všichni Svobodní, kteøí jsou zde umístìni, zdeuji z rekreaèních dùvodù. Nìkteøí to dìlají proto, aby se zbavili okolní hrùzy zpùsobené Vypalovaèem mozku, kterı mùe podprahovì pùsobit a na vzdálenost nìkolika kilometrù.
</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp">
	<text>Èernobylská jaderná elektrárna</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp_text">
	<text>
		Èernobylská %c[pda_white]JE%c[ui_gray_1], v sovìtskıch dobách známa jako %c[pda_green]JE%c[ui_gray_1] V. I. Lenina, je povaována za nejikoniètìjší památku v Zónì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNa tomto místì došlo 26. dubna 1986 k první katastrofì, kdy po vıbuchu reaktoru è. 4 po pøepìtí a neúspìšném havarijním odstavení byly do atmosféry vypuštìny obrovské chuchvalce radioaktivních materiálù.\n
		\nV okruhu 30 kilometrù od stanice byla provedena úplná evakuace obyvatelstva a vytvoøena uzavøená zona - vše uvnitø bylo oddìleno od zbytku svìta prostøednictvím chránìného perimetru.\n
		\nAèkoli se stanice nachází velmi hluboko na území Monolitu, stalkerové se sem pokoušeli dostat po celá léta - vìøili, e se zde nachází zaøízení, které má moc splnit jejich nejvroucnìjší pøání.
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Nejposvátnìjší pùda Monolitu. Povìrèiví stalkerové vìøí, e toto místo støeí duše mrtvıch.
		\n- Støelec, Tesák a Pøízrak byli první stalkerové, kteøí se dostali do NPP a vrátili se zpìt se zdravım rozumem. Druhá velká emise byla vypuštìna Zónou jako odveta.
		\n- Jasná obloha zde utrpìla drtivou poráku v roce 2011, kdy Tøetí velká emise vedla k tomu, e mnoho jejich èlenù a vùdcù (spolu se Strelokem) bylo zajato, zabito nebo konvertováno.  
		\n- Støelec se sem pozdìji v roce 2012 vrátil s èásteènì obnovenou myslí, aby se postavil nìèemu pod JE. Od té doby u Zóna nikdy nebyla stejná.
		\n- Armáda podnikla nìkolik vıprav za znovuzískáním JE, všechny však skonèily neúspìchem.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_cordon">
	<text>Kordon</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_cordon_text">
	<text>
		%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Povauj ho za pøedsíò Zóny - je to dobré místo pro nováèky, aby se v ní zorientovali. Na jihozápadì se nachází vesnice stalkerù - nenechte si ujít pøíleitost promluvit si s tamním obchodníkem! Nejjinìjší cíp Kordonu je však vojenskou základnou a vojáci èasto hlídkují na okolních cestách. Útok na vojáky se nedoporuèuje, pokud nepøedstavují pøímou hrozbu.
		\n \n%c[pda_blue]Spojená místa%c[ui_gray_1]
		\n- Smetištì
		\n- Velké bainy
		\n- Temná kotlina
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Armáda bıvala v Kordonu pøítomna ve vìtší míøe, se silnımi posádkami u dnes zanedbaného eleznièního mostu a severního kontrolního stanovištì.
		\n- V roce 2012 se zoldáci pokusili obsadit vesnici novákù, ale byli odraeni Støelcem a Fanatikem.
		\n- Velká èást pašování v Zónì probíhá pøes tuto oblast.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley">
    <text>Temné údolí</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_dark_valley_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Ponuré místo, které za svou povìst vdìèí dvìma vìcem: pevnosti banditù na severu a podzemnímu laboratoøi na vıchodì. Místní banditští lordi dìlají vše pro to, aby laboratoø zùstala uzavøená, a mají k tomu dobrı dùvod - témìø nikdo se z ní nedostane ivı a nikdo nedokáe øíct proè.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokace%c[ui_gray_1]
        \n- Smetištì
        \n- Temná kotlina
        \n- Høbitov aut
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Tato lokace byla velitelstvím Svobody bìhem války frakcí v roce 2011.
        \n- Armáda do této oblasti zøídka vysílá lehké jednotky Spetsnaz, které se obvykle zamìøují na zabezpeèení nebo posílení laboratoøe.
        \n- Pøed nehodami za Bariérou byla Povinnost témìø na pokraji likvidace hrozby Banditù v této lokalitì jednou provdy.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_darkscape">
    <text>Temná kotlina</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_darkscape_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Temná kotlina ve tvaru zhruba pùlmìsíce spojuje jiní okraj Temného údolí s opuštìnım tunelem v Kordonu. Z oblasti vedou cesty na jih a vıchod, i kdy není známo, kam pøesnì vedou. Je to hustì zalesnìná oblast s nìkolika málo orientaèními body, nìkolik jich však vycnívá. Na konci nejuší èásti údolí leí zøícenı eleznièní most, souèást eleznice, která prochází Kordonem a Velkou bainou.
        \nNa jihu se silnice rozdìluje pøed kopcem. Na jihozápadì, hluboko v divoèinì, leí opuštìnı statek, zbavenı všeho. Hlavní silnice pokraèuje ke køiovatce, vedle ní leí opuštìná èerpací stanice. Odtud vede silnice na západ, pøímo do Kordonu.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojená místa%c[ui_gray_1]
        \n- Kordon
        \n- Temné údolí
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Vzhledem ke své odlehlosti a ponuré povaze je toto místo prvotøídním místem pro stalkery, kteøí se chtìjí ukryt pøed lovci odmìn nebo se jinak oddìlit od politiky mezi frakcemi, která je bìná ve zbytku Zóny.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_locations_dead_city">
    <text>Mrtvé mìsto</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
    <text>
        Mrtvé mìsto%c[pda_white]Mrtvé mìsto%c[ui_gray_1], kdysi plné energie, je nyní jen rozpadající se rùzinou.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nKdysi zde ili ti, kteøí nenašli domov v Limansku nebo Pripjati, ale vìtšina historie tohoto místa je ji dávno zapomenuta.\n
        \nNázev, kterı mìstu dali stalkeroøe, lze povaovat za vıstinı - mìsto je kvùli svému stavu pøirovnáváno k mrtvoli - rozkládá se a chátrá pod vlivem ivlù.\n
        \nPøestoe je mìsto neustále obleháno nájezdníky z Monolitu a mutanti, oldnéøská frakce si zde zøídila své sídlo a udruje si zde malou, ale mocnou pøítomnost.
        \n \n%c[pda_blue]Propojené lokace%c[ui_gray_1]
        \n- Limansk
        \n- Armádní skladiste
        \n- Yantar
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- A do roku 2012 vìtšina stalkerù neverila, e toto místo existuje. Po ztrátì tohoto tajemství vyuívají oldáci svoji povìst k odrazování nechtìnıch návštìvníkù.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital">
    <text>Nemocnice v opuštìné oblasti</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital_text">
    <text>
        Opuštìná nemocnice%c[pda_white]Opuštìná nemocnice%c[ui_gray_1], nebo také %c[pda_green]Limanská nemocnice%c[ui_gray_1], je velká a opuštìná budova témìø celá zahlebená do zemì.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nAèkoliv o historii této nemocnice není veøejnì nic známo, lze pøedpokládat, e jejím pùvodním úèelem bylo slouit obyvatelùm nedalekého Limansku.\n
        \nJednou z nejzajímavìjších zvláštností tohoto místa je skuteènost, e se nìjakım zpùsobem propadlo do zemì, protoe zemìtøesení v této èásti svìta jsou velmi neobvyklá a obvykle jsou tak malá, e si jich nikdo nevšimne.\n
        \nJedná se také o jedinou vıznamnìjší oblast v Zónì, o ní je známo, e neobsahuje ádnou radioaktivní nebo anomální aktivitu - pøesto je však pro vìtšinu stalkerù nebezpeèná, protoe se zde scházejí nejrùznìjší kultisté uctívající Zónu.
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Toto je jedno z mála míst v Zónì, které se nemohou dotknout emise ani psy-boure.
        \n- Toto místo byvalo jedním z nejsilnìji opevnìnıch míst v Zónì, kde byly po celıch úzkıch chodnících nemocnice rozmístìeny kulomety a vrtulníky.
        \n- Aèkoliv z opevnìní nezùstalo témìø nic, spekuluje se, e se nemocnice od té doby stala pomocnım chrámem monolitickıch sil.
    </text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_locations_garbage">
	<text>Smetištì</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_garbage_text">
	<text>
		%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Rozlehly høbitov strojù. Hned po první havárii tam byly vysıpány celé hromady radioaktivního odpadu. Vìtšinou ruiny starıch budov zamoøenıch mutanti. Stejnì jako pøedmìstí Zóny se to tu hemí stalker-y-zaèáteèníky a obèas se tu potuluje nìjakı bandita, kterı si vdycky dává pozor na volnasky. K pamìtihodnostem patøí opuštìnı vlakovı hangár uprostøed oblasti a bleší trh na severu.
		\n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokace%c[ui_gray_1]
		\n- Kordon
		\n- Temné údolí
		\n- Agroprom
		\n- Rostok
		\n- Divoká Oblast
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Ve vlakovém hangáru se prı scházejí oddaní lovci mutantù v Zónì.
		\n- Toto místo bylo kdysi velitelstvím Banditù, kteøí za vlády Yogy chytali a zotroèovali stalkery, aby pracovali v pracovních táborech pro artefakty.
		\n- Nesèetné hromady šrotu zde existují od pùvodní nehody v roce 1986.
		\n- Jako køiovatka mezi teritorií Povinnosti, Stalkerù, Vojska a Banditu mùe toto místo èasto upadat do stavu anarchy.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_generators">
	<text>Generátory</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_generators_text">
	<text>
		%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Rodištì Zóny.
		\n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
		\n- Èernobylská jaderná elektrárna
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Toto místo je místem, kde by C-vìdomí øídilo tok energie z noosféry, kdy se pokoušelo pøetvoøit lidské myšlení.
		\n- Je to zdaleka nejèizejší místo v Zónì, bylo by moudré zùstat ve støehu a dret se co nejvíce na cestì.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp">
		<text>Velké bainy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Baziny se skladaji prevazne z kalne ozarene vody a vysokeho rakosi, vsude se jako labyrintove mosty tahnou tenke pruchody bezpecne pudy. V krajine se nachazi nekolik opustenych budov a osad.
			\nNa severu lezi vyzkumny ustav Agroprom, hned za Loveckym lesem. Na vychode lezi Kordon. A na zapade se nachazi tajemny tunel Tuzla.
			\nVelka bazina je vynikajicim mistem pro kazdeho, kdo se chce drzet stranou a zaroven mit "civilizaci" v pohodlnem dosahu.
			\n \n%c[pda_blue]Propojene lokace%c[ui_gray_1]
			\n- Kordon
			\n- Agroprom
			\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
			\n- O laskavem doktorovi, ktery se potuluje po teto bazine, se vypraveji legendy, ackoli ho uz leta nikdo nevidel.
			\n- Take se vypravi o prizracnych postavach, ktere v noci obchazeji baziny, zejmena pobliz cesty do Agropromu.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter">
	<text>Jupiter</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_jupiter_text">
	<text>Jupiter
		%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Jupiter, kterı se nachází západnì od Pøípjai, je rozsáhlá oblast se stanicí Janov poblí støedu. Staré nádraí funguje jako tábor pro mnoho stalkerù, protoe v nìm sídlí obchodník, technik a zdravotník. Vìdci si poblí stanice zøídili bunkr, kde zkoumají Zónu spolu s jejími anomáliemi a artefakty, a nìkteøí stalkerové se utáboøili také ve staré cementárnì na severovıchodì. Další místa, jako je lom, vesnice Kopachy a komplex Volchov AA, jsou dávno opuštìna, nyní je obıvají pouze mutanti a "chodící mrtvoly".
		\n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
		\n- Rùdy les
		\n- Zaton
		\n- Pøípja
		\n- Jupiter'ské podzemí
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Podle legendy se nìkde v této oblasti skrıvá artefakt Oáza.
		\n- Díky místním leteckım anomáliím se zde nachází nìkolik havarovanıch letadel.
		\n- Stanice Janov byla kdysi spoleèná pro Svobodu i Povinnost, které spolu vedly studenou válku za Bariérou. Tento napjatı vztah však pøerušil návrat Monolitu a následnı zmatek. 
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground">
	<text>Jupiterské podzemí</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground_text">
	<text>
		Jupiterské podzemí%c[pda_white]Jupiter Underground%c[ui_gray_1], známé také jako %c[pda_green]Pøípja Underground%c[ui_gray_1] a %c[pda_green]Pøípja-1%c[ui_gray_1], je øada tunelù, které vedou hluboko pod povrchem.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTyto tajné tunely, které se kdysi pouívaly k tajnému a nepozorovanému pøesunu zboí a materiálu, o èem svìdèí èetné rezavìjící transporty, byly po druhé katastrofì opuštìny a naplnìny jedovatımi plyny.\n
		\A nedávno se skupinì stalkerù podaøilo tunely ze strany Jupiteru znovu otevøít, co poskytlo dostatek èasu na jejich odvìtrání a zabezpeèení.\n
		\nJistìe "bezpeènı" je v Zónì relativní pojem, protoe ti, kdo se odváili do podzemí, hlásí, e se setkali s nesèetnımi snorky a zombifikovanımi stalkery.
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Vıtah do této oblasti z továrny Jupiter je ji dlouho poškozenı. Schody naštìstí fungují dobøe.
		\n- Monolitové u jsou moudøí, e tento tunel pouívají pronásledovatelé, a zaèínají na to patøiènì reagovat.
	</text>
</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16">
    <text>Laboratoø X-16</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_lab_x16_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]V této laboratoøi je umístìn psyemitor známı jako Zázraènı stroj. Kadı, kdo se k nìmu pøiblíí pøíliš blízko bez patøièné ochrany, bude promìnìn v nemyslící zombie.
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Zázraènı stroj je zaøízení typu wetware, které do své konstrukce zabudovalo nepøirozenì velkı lidskı mozek.
        \n- Jeho vypnutí vyaduje postupné pøepínání nìkolika páèek, poèínaje tou nejniší.
        \n- Ghost, legendární stalker a èlen Strelokovy pùvodní posádky, zemøel pøi pokusu o studium této laboratoøe pro ekology. Kdy se Strelokovi pozdìji podaøilo laboratoø zcela vypnout (alespoò na èas), je pravdìpodobné, e se vrátil, aby svého pøítele pohøbil.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_lab_x18">
    <text>Laboratoø X-18</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_lab_x18_text">
    <text>
        \n%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Tato laboratoø údajnì obsahuje cenné informace o psy-emitorech a také mnoství artefaktù. Pøesto se místní obyvatelé tomuto místu vyhıbají, a to z dobrého dùvodu.
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- V této laboratoøi se pravdìpodobnì zrodilo velké mnoství dnešních mutantù, zejména tìch s psychickımi schopnostmi.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_lab_x19">
    <text>Laboratoø X-19</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_lab_x19_text">
    <text>
        %c[pda_white]Laboratoø X-19%c[ui_gray_1], známá také jako %c[pda_green]Laboratoø X-10%c[ui_gray_1].\n
        \n%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]V této laboratoøi se nachází mechanismus, kterı ovládá Spalovaè mozku, mezi znalejšími stalkery známı také jako "Duha vysílaè". Laboratoø má pro Monolit velkı vıznam a Monolit si ji váí témìø stejnì jako samotné JE.
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Vıraení mozkového dìla usnadní cestování mezi obìma stranami Bariéry. Šance, e se poté dostanete ven bez smrti, však není velká.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_lab_x8">
    <text>Laboratoø X-8</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_lab_x8_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Vızkum, kterı zde probíhal, se zamìøoval na mnoho rùznıch oblastí, vèetnì psy-pólù a noosféry a takzvaného "pøedmìtu 62", prototypu zbranì, která vyuívá fragmenty artefaktu k zajištìní ohromující síly. Je také velmi pravdìpodobné, e zde byly provedeny poèáteèní studie vedoucí ke vzniku Brain Scorcheru. Zùstala jen hrstka dokumentù, které jsou velmi ádané místními oldáky.
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Studie poloky 62 pozdìji pokraèovaly v zaøízení v Zatonu.
        \n- Podle povìsti se jeden z vızkumnıch tımù, kterı zde byl umístìn pøed rokem 2006, skládal ze tøí èlenù: N. A. Lebedev, E. F. Kalancha a V. I. Suslov. Jestli existují nìjaké dùkazy, se teprve ukáe.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_limansk">
    <text>Limansk</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_limansk_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Tajné vızkumné mìsto Limansk je prázdné místo, aèkoli po první katastrofì v roce 1986 nedošlo k oficiální evakuaci. Po skuteèném vzniku Zóny v roce 2006 se stal ještì nehostinnìjším místem, protoe mìsto a jeho okolí zaplnily anomálie a odøízly ho od svìta.
        \nKdy v záøí 2011 udeøila Druhá velká emise, anomálie zmizely a do mìsta se hrnuli stalkerové, kteøí hledali snadnou cestu kolem Mozkomora, a tak se setkali s Bandity a Monolitem. V souèasnosti se nìkteré z anomálií vrátily a opuštìné budovy a vozidla, které mìsto hyzdí, jsou obvykle svìdky jen obèasného prùjezdu hlídky Merkuru nebo Monolitu.
        \nLeí severnì od Mrtvého mìsta.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
        \n- Mrtvé mìsto
        \n- Rùdy les
        \n- Opuštìná nemocnice
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Lesník vzpomíná na staré sovìtské obyvatele mìsta a øíká, e byli fanaticky loajální i za skuteènì nepøíznivıch okolností.
        \n- Limansk byl pravdìpodobnì prvním místem, kde byla postavena psy-anténa, aèkoliv tento prototyp je ji dávno nefunkèní a nelze jej pouít ani opravit.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center">
    <text>Øídicí centrum monolitu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center_text">
    <text>
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nÈást sarkofágu naplnìná vıpoèetními stroji. Jejich pøesnı úèel není znám, ale zjevnì je po sobì zanechaly pøedchozí vızkumné tımy. Monolit je od té doby udruje s pøekvapivou péèí.
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Moná zde kdysi komunikovali nejvìtší monolitické starší se svım bostvem.
        \n- K dosaení této oblasti byl døíve zapotøebí speciální dekodér, kterı vyrobil Fang.
    </text>
</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab">
    <text>Váleèná laboratoø Monolitu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab_text">
    <text>
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nPùvodnì zde sídlilo C-vìdomí, od jejich zdánlivé smrti je toto posvátné místo udrováno Monolitem s pomstychtivım zámìrem.
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Nìkteøí èlenové Skupiny si uvìdomili, e jejich individuální intelekt není dost silnı na to, aby mohli pøímo ovlivòovat noosféru, a proto vytvoøili stroj, kterı by je promìnil v hivemind.
        \n- Od té doby o sobì mluvili jako o Spoleèném vìdomí a okamitì si podøídili zbytek Skupiny kolem sebe.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_outskirts">
    <text>Pøedmìstí</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_outskirts_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Druhá, ještì vzdálenìjší èást Pøípjati. populace mutantù je zde silná a obzvláštì smrtelnì nebezpeèná. Lidská pøítomnost je zde minimální, tvoøí ji pøevánì monolitické a zombifikované stalkery spolu se dvìma malımi, lehkımi základnami stalkerù a oldákù, z nich obì soupeøí o obsah zdejší laboratoøe X-Lab.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
        \n- Pøípja
        \n- Jupiterské podzemí
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Název "Pøedmìstí" je technicky vzato nesprávnı, ale dobøe vystihuje tuto ètvr Pøípja, protoe leí mimo to, co stalkery povaují za skuteèné srdce mìsta.
        \n- V této ètvrti probìhla v roce 2012 velká vojenská evakuace poté, co se nepodaøilo zabezpeèit JE. Nyní je místem setkávání jen tìch nejzkušenìjších a nejblahovìjších stalkerù.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_pripyat">
    <text>Pripyat</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_pripyat_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]V tomto mìstì kdysi stalkerové inenıøi pracující na èernobylské jaderné elektrárnì. Døíve bylo samo o sobì velkolepım mìstem, nyní je z nìj mìsto ducha, jeho hlavními správci jsou monolity.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
        \n- Radar
        \n- Jupiter
        \n- Pøedmìstí
        \n- Èernobylská Jaderná Elektrárna
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Legendární stalker Fang má hrob v Pøípjai. Má také hrob v armádních sklaïištích.
        \n- Toto mìsto je prostøedním bodem, odkud Monolit organizuje obranu všech svıch dalších vıznamnıch území.
    </text>
</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest">
    <text>Rudı les</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_red_forest_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Vlastnì jen nejzápadnìjší prùchozí oblast Rudého lesa a také pravdìpodobnì nejbezpeènìjší. Pøesto je všeobecnì povaována za jednu z nejnebezpeènìjších oblastí v celé Zónì kvùli vysoké aktivitì mutantù.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
        \n- Armádní Skladiste (Army Warhouses)
        \n- Jupiter
        \n- Limansk
        \n- Radar
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Název "Rudı les" pochází od borovicovıch listù v oblasti, které se zbarvily do jasné zrzavé barvy poté, co absorbovaly smrtelné mnoství radiace z èernobylské havárie v roce 1986.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_radar">
    <text>Radar</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_radar_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Vıchodní polovina Rudého lesa. Strašlivé místo. Snadno zde zmizíte beze stopy, bez ohledu na to, jaké štìstí jste mìli v dosavadním ivotì. V tomto cípu lesa ije Mozkomor, a kdo se k nìmu pøiblíí, okamitì zesílí, promìní se v zombie a zaène neklidnì šíøit po Zónì. Èasto po nìm zùstane jen lidská schránka. Jen málokdo se vrátí se zdravou myslí.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokace%c[ui_gray_1]
        \n- Armádní váleèné domy
        \n- Rudı les
        \n- Pøípja
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Navzdory temné povìsti této oblasti by to byla nejlepší cesta do severní èásti Zóny, kdyby byla spolu s Pøípjaí zabrána Monolitem.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_rostok">
    <text>Rostok</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_rostok_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Nejcennìjší leno Dluhu, Rostok, je døíve opuštìná prùmyslová oblast, která byla èásteènì obnovena a znovu vyuita pro potøeby frakce. Je bezpeènım útoèištìm pro pravidelné stalkery a vìdce, kteøí ho pravidelnì vyuívají k vzájemnım setkáním z celé Zóny. Pod Dutyho dohledem vzkvétají dva nezávislé podniky - bar 100Rads a Arnie's Arena; urèitì se na tato místa zajdìte podívat.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
        \n- Divoká Oblast
        \n- Smetištì
        \n- Armádní skladiste
        \n- Høbitov aut
        \n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
        \n- Sluba pouívá k prosazování pravidla "ádné zbranì" v Rostoku. Veøejné pouití zbranì se trestalo trestem smrti. Od té doby bylo toto pravidlo zrušeno.
        \n- Sluba si døíve velmi vybírala, kdo mùe vstoupit do Rostoku, prùmìrné stalkery zatìovala daní a vìtšinu nováèkù rovnou odmítala vpustit. Toto pravidlo bylo zrušeno.
        \n- Po Druhé velké emisi v roce 2011 byl Rostok od zbytku Zóny oøíznut neprostupnımi anomálními poli. Tato nucená izolace pøetrvala a do Tøetí velké emise koncem toho roku a efektivnì umonila Svobodì zakotvit se v Armádních skladech s relativnì malım odporem.
    </text>
</string>
		
<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus">
	<text>Sarkofág</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus_text">
	<text>
		%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Sarkofág se skládá z vnitøní struktury legendárního reaktoru 4 Èernobylské jaderné elektrárny.
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Vìtšina legend, které obklopují Plnicí prani, ukazuje na to, e se nachází právì zde.
		\n- Proto oèekávej, e Monolit bude tuto oblast zúøivì bránit.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
	<text>Høbitov nákladních vozidel</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
	<text>
		%c[ui_gray_1]Høbitov %c[pda_white]Nákladních aut%c[ui_gray_1], oficiálnì %c[pda_green]Høbitov techniky Rassokha%c[ui_gray_1], je obøí vrakovištì plné ozáøenıch vozidel.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nHøbitov nákladních vozidel, temná ozvìna menší a bezpeènìjší oblasti "Odpadky" na jihozápadì, je skládkou vozidel, která byla pouita pøi rozsáhlıch radièních sananèních pracích po havárii v roce 1986.\n
		\nPøestoe vìtšina zde hnízícího vybavení byla pøed desetiletími v perfektním stavu, nebylo moné je prakticky dekontaminovat. Jiné vybavení se prostì úplnì rozbilo. A tak èi onak, všechny hrdinské stroje, které zmírnily následky èernobylské katastrofy, zde byly ponechány napospas smrti.\n
		\nOd koneèného vzniku zóny v roce 2006 však tato oblast oila. Nìkdy se zde odehrávají spory mezi frakcemi. Obvykle je to lihenní mutantù.\n
		\nPøestoe je Zóna tak izolovaná a tìko pøístupná, mnozí slidilové si všimli, e zdejší vozidla jsou postupnì rozebírána - mnozí se domnívají, e se nìkdo, moná armáda, pokouší zachránit kovy a nelegálnì je prodat do srotu.
		\n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
		\n- Armádní skladiste
		\n- Rostok
		\n- Temné údolí
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Navzdory rizikùm si bandité zøídili základnu v severní èásti této oblasti, pravdìpodobnì aby se spojili mezi Svobodou a Temnım údolím.
		\n- Mnoho zdejších vozidel zaèalo ztrácet radioaktivitu, co znamená, e je bude brzy moné bezpeènì odstranit a legálnì sešrotovat, pokud vláda nìkdy získá kontrolu nad touto oblastí.
		\n- Tato mapa je oblíbenım místem skrıší paranoidních slidilù, protoe jen málokdo jinı je ochoten odvánì hledat mutanti a anomálie, jen aby našel jehlu v kupce sena.
	</text>
</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory">
	<text>Divoká Oblast</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_wild_territory_text">
	<text>
		%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Pokud by tì nìkdy zajímalo, jak vypadal Rostok pøed pøíchodem Dùstojníkù, tato oblast ti poskytne docela pøesnou pøedstavu. Pravidelní slidilové tudy neradi cestují pøímo, protoe tato oblast je obvykle zamoøena mutanti nebo se hemí bandity a oldáky. Pøesto se v tomto chaosu skrıvá pøíleitost - nezøídka se stává, e dùstojníci Sluby nebo Barman z Rostoku vypisují odmìny za nesèetná nebezpeèí, která zde èíhají.
		\n \n%c[pda_blue]Propojené lokace%c[ui_gray_1]
		\n- Rostok
		\n- Smetištì
		\n- Yantar
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Sluba chtìla zahrnout Divoké území jako souèást Rostoku u dávno, ale vdycky se zdálo, e na to nemá dostatek lidí.
		\n- Toto místo je místem hrozného masakru, ke kterému došlo v roce 2012. oldáci pod velením Vlèího psa zlikvidovali velkou skupinu ekologù a jejich strácù, kteøí tudy procházeli, a zanechali pouze dva pøeivší. Vlkodav byl spolu s celım svım tımem brzy zlikvidován v rámci odvety. V dnešní dobì nechávají oldáci ekology vìtšinou na pokoji, a na nìkolik krátkodobıch vıjimek.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_yantar">
	<text>Yantar</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_yantar_text">
	<text>
		%c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Legendární jezero Yantar dávno vyschlo a na jeho místì zùstala jen mìlká baina. Toto místo je morbídní a prosycené smrtí, straší zde vìci, které u nejsou lidské. Stopaøi, kteøí se odváí pøíliš blízko komplexu na severu, èasto slyší hlasy, nìkdy zesílí nebo se pøidají k øadám chodících mrtvıch. Vìtšina pøícházejících lidí, kteøí sem pøicházejí, sem pøichází jen proto, aby obchodovali s místními ekology, pøívìtivımi dušemi, které štìdøe platí za vzorky mutantù a artefaktù, mimo jiné za práci.
		\n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
		\n- Mrtvé mìsto
		\n- Divoká Oblast
		\n- Agroprom
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Na tomto místì se nachází nechvalnì známı Zázraènı stroj, psychiatrická instalace, která pøivedla mnoho lidí k šílenství.
		\n- Ekologickı bunkr je veden jedineènì zruènım èlovìkem, o nìm se øíká, e je nejvìtším odborníkem na zaøízení psychické ochrany v Zónì.
		\n- Ekologickı bunkr døíve støeila Povinnost, ne došlo k úbytku jejich pracovníkù. Nyní Ekologové najímají jako stálé stráe èleny témìø ze všech frakcí.
	</text>
</string>
		
<string id="encyclopedia_locations_zaton">
	<text>Zaton</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_zaton_text">
	<text>
		%c[pda_white]Zaton%c[ui_gray_1] neboli %c[pda_white]Zadní voda%c[ui_gray_1] je vyschlı kanál, kterı se kdysi vleval do øeky Pripjat\n
		\n%c[0,100,255,150]Informace%c[ui_gray_1]
		\nToto místo, které je poseto vraky mnoha èlunù, barákù a nákladních lodí, pøipomíná spíše bainu ne bıvalı prùmyslovı areál.\n
		\nRadiace je zde kromì vody a nìkolika roztroušenıch kapes minimální, ale na mnoha místech se èasto vyskytují monolity, mutanti nebo zombifikovaní stalkerové.\n
		\nPøestoe se nachází daleko v centru Zóny a je obklopen monolitickımi územími, je zde mnoho osad, jako napøíklad Skadovsk a Sevèenko.
		\n \n%c[pda_blue]Pøipojené lokality%c[ui_gray_1]
		\n- Jupiter
		\n- Èernobylská Jaderná Elektrárna
		\n \n%c[0,100,255,150]Trivia%c[ui_gray_1]
		\n- Bandité a Stalkeøi kdysi sdíleli tuto oblast v relativním míru, pøièem Fousek se èasto snail apelovat na lepší povahu prvního z nich. Nemìlo to však trvat dlouho a mír se v roce 2012 pøedvídatelnì zhroutil.
		\n- V jedné z vyplavenıch lodí prı ije šílenı Stalker. Pøi prùzkumu neznámıch vrakù by bylo moudré ustoupit, ne otevøete nìjaké dveøe.
	</text>
</string>

</string_table>