<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features">
		<text>Featury</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode">
	<text>Reim Azazel</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_azazel_mode_text">
	<text>
		%c[pda_white]Azazelùv reim%c[ui_gray_1] umoòuje po smrti pokraèovat ve høe za jinou postavu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nV Azazelovì reimu smrt neznamená konec - po smrti vaší postavy se stanete vlastníkem tìla náhodného stalkera, kterého pøedtím ovládala umìlá inteligence.\n
		\nPokud máš v okamiku smrti spoleèníky, dostanou pøednost a ty budeš místo nich pokraèovat ve høe za jednoho z nich.\n
		\nTento reim lze zapnout pouze na obrazovce pro vytvoøení postavy.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_ironman_mode">
	<text>Reim Ironman</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_ironman_mode_text">
	<text>
		%c[pda_white]Reim Ironman%c[ui_gray_1] pøidává do hraní nepøímou vrstvu obtínosti, kdy jsou po smrti postavy smazány všechny uloené hry dané postavy.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøi novém nastavení hry si mùete pøizpùsobit bìh Ironmana, napøíklad maximální poèet úmrtí, ne se uloené hry smaou.
		\nFunkce udìlování ivotù má opaènı úèinek: kadı cyklus vrátí jeden poèet úmrtí, take hráè mùe mít šanci pøeít více úmrtí v prùbìhu èasu.
		\nPokud bude zároveò povolen Azazelùv reim, budete moci pokraèovat ve høe za toho, na koho jste se pøepnuli, ale uloení provedená za vaší zemøelou postavu budou smazána jako obvykle.\n
		\nPøi hraní se zapnutım tímto reimem budou všechny vami vytvoøené save jednoznaènì oznaèeny jako vlastní Ironmanùv prùchod hrou, a proto není moné, aby byly omylem smazány nesouvisející save.\n
		\nTento reim lze povolit pouze na obrazovce pro tvorbu postavy.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_story_mode">
	<text>Reim pøíbìhu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_story_mode_text">
	<text>
		%c[pda_white]Pøíbìhovı reim%c[ui_gray_1] uvádí hráèe do pøíbìhovıch linek "Ztraceni v Zónì", kromì úkolù frakcí, které lze plnit samostatnì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPromluvte si s vùdcem své frakce o nedávnıch událostech v Zónì a on by vám mìl poskytnout informace a vodítka.\n
		\nTento reim lze zapnout pouze na obrazovce pro tvorbu postavy.\n
		\n%c[pda_blue]Dostupnost%c[ui_gray_1]
		\n- Jasná obloha\n- Povinnost\n- Ekolog\n- Svoboda\n- Samotáø\n- oldák\n
		\n%c[pda_blue]Poznámky%c[ui_gray_1]
		\nÚkoly pro frakce lze plnit pro všechny frakce, pokud je aktivní reim Pøíbìh.
		\nHráèi bonusovıch frakcí mohou tyto úkoly splnit tak, e promluví s vùdcem spøátelené frakce, pokud ji najdou.
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_features_warfare">
	<text>Warfare</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_warfare_text">
	<text>
		%c[pda_white]Warfare%c[ui_gray_1] simuluje dynamickou válku, kdy kadá z frakcí bojuje o nadvládu v Zónì.
		\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nWarfare umoòuje hráèi pøevzít kontrolu nad svou frakcí. To se provádí za bìhu a hráè si mùe vybrat mezi dynamickım systémem rozšiøování nebo manuálním systémem rozšiøování. Systém dynamického rozšiøování se po pøepnutí zpìt pøizpùsobí všem základnám, které jste získali v reimu ruèního rozšiøování.
		\nDíky offline simulátoru boje mohou oddíly libovolnì pøebírat jiné oddíly, take Zóna bude mnohem dynamiètìjší a ve vzdálenıch koutech mapy bude zuøit rozsáhlá válka.
		\nDynamickı systém rozšiøování se pøizpùsobuje zmìnám na simulaèní desce a zajišuje, e ádné hraní nebude zcela stejné.
		\n \n%c[pda_yellow]Trivia%c[ui_gray_1]
		\nMod pùvodnì vytvoøil "werejew" pro hru Call of Chernobyl.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_survival_mode">
	<text>Reim pøeití</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_survival_mode_text">
	<text>
		%c[pda_white]Reim pøeití%c[ui_gray_1] zmìní Zónu v lovištì - kde jste koøistí vy.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøi zapnutí tohoto reimu jsou všechny spawny nahrazeny zombifikovanımi stalkery a mutanty, kteøí se budou pomalu potácet smìrem k vaší poloze ve snaze vás zabít.\n
		\nVıznamnìjší roli hrají samotní zombíci, poslední vıvoj zombifikovanıch ivlù, kteøí ztratili schopnost ovládat mechanická zaøízení, jako jsou støelné zbranì.\n
		\nNašli jste jen nìkolik obchodníkù a oddílù stalkerù, co znamená, e budete muset pøeít z toho, co se vám podaøí ve svìtì sehnat.\n
		\nTento reim lze zapnout pouze na obrazovce pro tvorbu postavy.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_campfire_mode">
	<text>Reim tábororáku</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_campfire_mode_text">
	<text>
		%c[pda_white]Reim ukládání táborákù%c[ui_gray_1] vám zabrání ukládat váš postup, pokud nestojíte v blízkosti táborového ohnì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nChcete-li uloit svùj postup v reimu táborákù, pøistupte k blízkému ohništi a poté hru ulote jako obvykle.
		\n \nTábornickı reim je v podzemních úrovních vzhledem k jejich povaze automaticky vypnut.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode">
	<text>Reim Agonie</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_agony_mode_text">
	<text>
		%c[pda_white]Reim Agonie%c[ui_gray_1] pøidává další vrstvu obtínosti tím, e vám brání v ukládání vašeho postupu na základì urèitıch kritérií.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nV reimu Agony nemùete ukládat svùj postup, pokud jste:
		\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Zranìní
		\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Krvácení
		\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Radiace
		\n%c[200,200,200,50]- %c[0,150,150,150]V boji s nepøáteli
		\n%c[200,200,200,50]- %c[0,150,150,150]Za okolností emise nebo psi-bouøe.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_timer_mode">
	<text>Reim èasovaèe</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_timer_mode_text">
	<text>
		%c[pda_white]V reimu èasovaèe%c[ui_gray_1] mùete ukládat svùj postup kadı urèitı èas. 
		\nJakmile uloíte, nemùete provést další, dokud èasovaè neskonèí.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_companions">
	<text>Spoleèníci</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_companions_text">
	<text>
		%c[pda_white]Spoleèníci%c[ui_gray_1] jsou pronásledovatelé, které lze najmout na svoji stranu, podobnì jako následovníci a familiáøi v jinıch hrách.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJeliko je Zóna tak nebezpeèná, jak je, vìtšinu stalkerù najdete pøi prùzkumu v malıch skupinkách, obvykle o velikosti asi 3 a 4 jedincù.\n
		\nTato funkce ti umoòuje toté, protoe kdy si promluvíš s vùdcem jedné z tìchto skupin, mùeš je pøesvìdèit, aby prozkoumali Zónu spoleènì s tebou.\n
		\nJedinımi poadavky je, e vùdce skupiny s tebou musí mít pøátelské vztahy, jeho hodnost nesmí bıt o více ne jeden stupeò vyšší ne tvá a e tì ji nesleduje pøíliš mnoho stalkerù.\n
		\nVe velmi zvláštních pøípadech mohou bıt nìkteré postavy pouity jako spoleèníci, kteøí pomáhají plnit urèité úkoly, mají vlastní jedineèné poadavky a nezapocítávají se do limitu druiny.\n
		\nInformace o svıch spoleènících si mùeš prohlédnout na kartì Vztahy v PDA, kde jim také mùeš vydat pøíkazy jako skupinì nebo jednotlivì a mìnit jejich chování. K dispozici je monost zobrazit informace o spoleènících na HUD.\n
		\nTo lze provést také prostøednictvím vazeb na klávesy, které lze nastavit v nabídce Monosti ovládání.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_guide">
	<text>Prùvodce</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_guide_text">
	<text>
		Prùvodce%c[pda_white]Prùvodce%c[ui_gray_1] je zdroj informací, kterı vám pomùe seznámit se s hrou a jejím obsahem.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTato funkce byla pøidána na èetná pøání hráèù, aby pomohla vysvìtlit funkce a herní mechanismy a také pøidala názornìjší znázornìní vašeho postupu.\n
		\nÈlánky jsou øazeny podle kategorií, pøièem veškerı vıukovı a dùleitı obsah se odemkne hned pøi vytváøení vlastní postavy.\n
		\nPøi odemknutí èlánku se ve zprávì zobrazí jeho název a kategorie, co vám umoní obsah pomìrnì snadno najít.\n
		\n%c[pda_yellow]Odmítnutí odpovìdnosti%c[ui_gray_1]
		\nPoprvé od vydání hry S.T.A.L.K.E.R.: Stín Èernobylu se vánì pokoušíme znovu zavést kompletní herní uivatelskou pøíruèku ke všemu dostupnému obsahu.\n
		\nPøestoe je tato funkce z vìtší èásti funkèní, je stále v raném stádiu rozpracovanosti, a proto bylo napsáno pouze malé procento èlánkù.\n
		\nVzhledem k rozsáhlosti takového úkolu je tøeba ještì mnoho vìcí doplnit, chybí mnoho kategorií a není ještì plnì integrovanı interaktivní odemykací systém.\n
		\nZavádìním novıch èlánkù s dalšími aktualizacemi a opravami bude pøíruèka nakonec dokonèena, ale bude to ještì nìjakou dobu trvat.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_hud">
	<text>HUD</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_hud_text">
	<text>
		HUD%c[pda_white]HUD%c[ui_gray_1] zobrazuje rùzné ukazatele tıkající se stavu vašeho zdraví a vybavení.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white]Indikátory stavu%c[ui_gray_1] zobrazují aktuální stav vašeho zdraví a vybavení. Šedı indikátor se zobrazí, pokud je stav mírnì špatnı, zatímco lutı indikuje dùvod k obavám. Oranová a èervená barva oznaèují kritické stavy.
		Ukazatele \n%c[pda_white]Nebezpeèí%c[ui_gray_1] se zobrazí, kdy vstoupíte do nebezpeèné zóny, která má pøímı vliv na vaše zdraví nebo vybavení. Èím kritiètìjší barva, tím vìtší úbytek zdraví zaijete.
		Indikátory \n%c[pda_white]Posílení%c[ui_gray_1] se zobrazují, dokud na vás pùsobí pozitivní úèinky spotøebního materiálu. Obvykle budou tyto úèinky pøedstavovat nìjakou formu léèení, ochrany nebo regenerace. Všechny ukazatele zmizí, jakmile související úèinek vyprchá.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_map_spots">
	<text>Mapa spotù</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_map_spots_text">
	<text>
		%c[pda_white]Map spoty%c[ui_gray_1] jsou ikony, které se zobrazují na mapì a upozoròují na body zvláštního zájmu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nK mnoha místùm a entitám jsou pøiøazeny mapové body, které usnadòují ètení mapy na první pohled, aniz byste si museli pamatovat spoustu informací.\n
		\n%c[pda_blue]Toggles%c[ui_gray_1]
		\nAnomální oblasti, dùleité osoby a objekty (obchodníci, technici, lùka atd.), skrıše a úkolové body lze v PDA pøepínat stisknutím pøíhodnì pojmenovanıch tlaèítek v horní èásti karty mapy.\n
		\nNezávisle na tìchto nastavení jsou na minimapì vdy viditelné ty, které jsou pøiøazeny k stalkerùm a jinım pohyblivım objektùm - protoe není zaruèeno, e zùstanou nehıbnì a na jednom místì.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
	<text>Hodnost</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_rank_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hodnost%c[ui_gray_1] je systém hodnocení zaloenı na tom, co jste dosáhli v Zónì.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nAkce, které provedete bìhem hraní, se zaznamenávají a kadá z nich udìluje rùznı poèet bodù v závislosti na dané akci.\n
		\nPøi sbírání dalších a dalších bodù se vaše hodnost postupnì mìní, jak procházíte jednotlivımi milníky, pøièem kadı z nich vyaduje dalších 1 000 bodù navíc k poadavkùm pøedchozího milníku.\n
		\nVìtšina tìchto akcí se zaznamenává na kartì statistik v PDA, která obsahuje také herní ebøíèek, v nìm je zaznamenáno aktuálních 100 stalkerù s nejvyšším poètem bodù.\n
		\nÈím vyšší je vaše pozice, tím vìtší váhu máte mezi bìnımi stalkery. To sice znamená, e mùete najímat zkušenìjší spoleèníky, ale také to znamená, e ti, kteøí jsou proti vám, zaènou posílat další, aby zajistili, e o vás bude... postaráno. Dejte si pozor.
		\n%c[pda_blue]Hodnosti%c[ui_gray_1]
		\n- Nováèek: Zkušenı: 4 000\n- Profesionál: 7 000\n- Veterán: 10 000\n- Expert: 15 000\n- Mistr: 21 000\n- Legenda: 28 000
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_reputation">
	<text>Reputace</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
	<text>
		%c[pda_white]Reputace%c[ui_gray_1] je reprezentace toho, jak jste komunikoval s ostatními.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nReputace je podobná hodnosti, ale liší se tím, e není tak lineární - mùe se zvyšovat i sniovat - a e je zaloena spíše na interakcích s ostatními stalkery ne s okolím.\n
		\nNejjednodušší zpùsoby, jak si zvıšit reputaci, jsou plnìní úkolù, poskytování první pomoci a zabíjení nepøátel vaší frakce, zatímco naopak nejjednodušší zpùsoby, jak ji ztratit, jsou zrušení nebo nesplnìní úkolù a zabíjení neutrálních nebo pøátelskıch stalkerù.\n
		\nMìlo by bıt poznamenáno, e aèkoli je vyuívána nìkterımi funkcemi, reputace je z velké èásti zamìøena na imerzi a nemìla by bıt zamìòována s dobrou vùlí.\n
		\nÈím niší je vaše reputace, tím více vás budou ostatní èlenové vaší frakce a jejich pøátelé nenávidìt. V extrémních pøípadech mohou dokonce zaèít plánovat vaši smrt.
		\n%c[pda_blue]Reputace%c[ui_gray_1]
		\n- Hrozná: -2 000\n- Dìsivá: -1 500\n- Pøíšerná: -1 000\n- Špatná: -500\n- Neutrální: 0\n- Dobrá: 500\n- Skvìlá: 1 000\n- Brilantní: 1 500\n- Vıborná: 2 000
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_stashes">
	<text>Skrıše</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_stashes_text">
	<text>
		%c[pda_white]Skrıše%c[ui_gray_1] jsou pøedmìty, které stalker ukládá na èasto dobøe ukrytıch místech.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nVìtšina stalkerù v Zónì ukládá náhradní munici, potraviny a léky do nádob, batohù a jinıch skrytıch pøedmìtù s úmyslem získat je pozdìji.\n
		\nÈasto informace o tom, kde se nacházejí, umírají spolu se stalkerem, kterı je ukryl, co má za následek, e v krajinì je mnoho úkrytù plnıch nepouívanıch pøedmìtù, které èekají, a je nìkdo kdykoli objeví.\n
		\nZprostøedkovatelé informací a obchodníci èasto dávají souøadnice k úkrytùm jako odmìnu pro ty, kdo pro nì odvedli dobrou práci, zatímco ti, kdo jsou v nouzi, se mohou pokusit pouít své osobní Skrıše k vımìnnému obchodu, aby pøeili.\n
		\nVlastní Skrıše si mùete vytvoøit kliknutím pravım

tlaèítkem myši a vıbìrem pøíslušné monosti na libovolném batohu v inventáøi.\n
		\nSchránky, které si vytvoøíte, nebudou nikdy vybrány ostatními stalkery, take vaše pøedmìty budou vdy v bezpeèí.\n
		\n%c[pda_blue]Identifikace%c[ui_gray_1]
		\nTyp a/nebo stav úkrytu lze snadno urèit pohledem na jeho ikonu na mapì nebo najetím kurzoru myši na nìj.\n
		\n- Zelená: Nedotèená\n- Fialová: Èervená: Zlatá: nouzová\n- lutá: Zlatá: ve vlastnictví hráèe
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop">
    <text>Dílna</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_workshop_text">
    <text>
        %c[pda_white]Mechanická dílna%c[ui_gray_1] umoòuje hráèi opravovat/vylepšovat a vyrábìt vybavení vlastními silami.
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nKadı mechanik v Zónì pouívá svou dílnu/slbu pro øádné opravy a vylepšení. Nìkteøí zkušení stopaøi si takové práce radìji dìlají sami. Proto si mnozí dílnu od jejího majitele doèasnì pronajímají, aby si mohli vylepšit vlastní vybavení. A vy nejste vıjimkou.
        \nDíky nezabydlené dílnì a vhodnému náøadí mùete provádìt následující èinnosti:
        \n%c[pda_white]- Opravy (vımìna dílù): %c[ui_gray_1]Kadá zbraò nebo vıstroj se skládá ze specifickıch dílù a souèástí. Kdy se poškodí, mùete pomocí protìjšku nahradit staré, poškozené a zlepšit tak stav svého vybavení.
        \n%c[pda_white]- Vylepšování: %c[ui_gray_1]Správnımi nástroji mùete instalovat vylepšení svého vybavení a zlepšit jeho stav.
        \n%c[pda_white]- Øemeslo: %c[ui_gray_1]Se správnımi souèástkami/dílky a dostateènımi znalostmi je moné vyrábìt rùzné pøedmìty.
        \n \nPøi pouití dílny se zobrazí seznam hlavních nástrojù a jejich dostupnost (vaše vlastnictví nebo mechanikù). Tyto nástroje jsou potøebné pro crafting a vylepšování.
        \nV dolní èásti se zobrazí informaèní lista, která hráèi pomáhá s nezbytnımi kroky pøi práci v dílnì.
    </text>
</string>

	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair">
    <text>Dílna (opravy / díly)</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_workshop_repair_text">
    <text>
        %c[pda_white]Mechanická dílna%c[ui_gray_1] mùe bıt pouita k opravì poškozené zbranì nebo vıstroje nahrazením poškozenıch dílù protìjškem v lepším stavu.
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nKadá zbraò nebo vıstroj se skládá ze sady souèástek/dílù. Celkovı stav vybavení se sèítá podle stavu jeho jednotlivıch èástí.
        \nDíly mají obecnì 4 stavy stavu:
        \n- Stav souèásti zbranì od nejhoršího po nejlepší: %c[d_red]Deformovanı%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Poškozenı%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Poškrábanı%c[ui_gray_1], %c[d_green]Funkèní%c[ui_gray_1].
        \n- Stav èásti vıstroje od nejhoršího po nejlepší: %c[d_red]Potrhanı%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Poškozenı%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Poškrábanı%c[ui_gray_1], %c[d_green]Èistı%c[ui_gray_1].
        \n\nChcete-li opravit zaøízení, musíte mít k dispozici následující poloky:
        \n %c[pda_white]- Vhodnou sadu nástrojù pro opravu%c[ui_gray_1] (záleí na zbrani/vıstroji, kterou se snaíte opravit): tyto sady prodávají pøímo mechanici.
        \n %c[pda_white]- Identické protìjšky s lepším stavem%c[ui_gray_1], ne mají vaše vybavení. Ty lze získat rozebráním zbraní a vıstroje.
        \n \n%c[pda_blue]Postupy oprav%c[ui_gray_1]
        \n1- Nejprve si ovìøte poadavky na opravu svého vybavení. A budete mít náøadí a alespoò jeden lepší protìjšek, budou tlaèítka dílù aktivní.
        \n2- Kliknìte na jednu ze zvıraznìnıch souèástí. Seznam pro vyzvednutí dílù se aktualizuje o protìjšky, které máte v inventáøi.
        \n3- Uvnitø seznamu pro vyzvednutí dílù kliknìte na jeden z protìjškù s lepším stavem. Hlavní díl bude nahrazen a aktualizován novım spolu se stavem, co se zpìtnì projeví na celkovém stavu vašeho vybavení.
        \n4- Postup opakujte, dokud máte více dílù k vımìnì a dostatek sad náøadí.
        \n5- Kdy jste koneènì hotovi, stisknìte tlaèítko "Opravit".
        \n \n%c[pda_yellow]Notes:%c[ui_gray_1]
        \n- Šedé souèástky znamenají, e v inventáøi nemáte náhradní protìjšky v lepším stavu, a proto s nimi nemùete pracovat.
        \n- Pokud máte protìjšky, které mùete pouít pøi vımìnì dílù vybavení, ale jejich stav není dostateènı, mùete pøed pouitím dílny pouít k opravì tìchto dílù nejprve specifické sady nástrojù, jako napø.: %c[pda_white]Multitool, Pilník, Beranidlo, Základní šicí nit, Sada polní zbroje s kevlarovou nití%c[ui_gray_1].
        \n- Kadá vımìna dílu vyaduje jedno pouití vhodné opraváøské sady.
    </text>
</string>


<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade">
    <text>Dílna (Vylepšení)</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade_text">
    <text>
        %c[pda_white]Mechanickou dílnu%c[ui_gray_1] mùeš pouít k vylepšení své zbranì nebo vıstroje tím, e budeš mít k dispozici vhodné nástroje pro danou práci, namísto utrácení penìz za mechaniky, kteøí práci provedou.
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nZpùsob vylepšování vybavení je podobnı systému vylepšování jakéhokoli mechanika, ale s poadavkem na další nástroje.
        \n\nK vylepšení pøedmìtu potøebuješ mít k dispozici následující pøedmìty:
        \n %c[pda_white]- Vhodné opraváøské sady%c[ui_gray_1] (záleí na zbrani/vıstroji, kterou se snaíš opravit): takové sady prodávají pøímo mechanici.
        \n %c[pda_white]- Sady nástrojù pro vylepšení%c[ui_gray_1] (záleí na vylepšení, které chceš nainstalovat, a jeho úrovni): tyto nástroje lze nalézt u jinıch stalkerù, kteøí je shromádili pro své vlastní potøeby.
        \n %c[pda_white]- Hlavní nástroje%c[ui_gray_1] (závisí na úrovni upgradu): takové sady nástrojù se dají sehnat jen zøídka, protoe mechanici je vdy potøebují k instalaci upgradu. Toto platí i pro tento pøípad. Moná se nìkde najdou, pokud budeš ochotnı hledat.
        \n \n%c[pda_blue]Postupy oprav%c[ui_gray_1]
        \n1- Nejprve si ovìø poadavky na upgrade zaøízení. A budeš mít správnou opraváøskou sadu, mùeš pokraèovat.
        \n2- Klikni na poloku, kterou chceš vylepšit, zobrazí se strom vylepšení spolu s ji nainstalovanımi vylepšeními.
        \n3- Kadé vylepšení vyaduje specifickou sadu nástrojù pro vylepšení, jak je uvedeno u samotného vylepšení. Pro upgrade je také potøeba mít k dispozici hlavní sadu nástrojù (záleí na tom).
        \n4- Pokud je upgrade k dispozici k instalaci, klikni na nìj. Stejnı postup zopakuj, pokud si to pøeješ.
        \n5- Kdy jsi koneènì hotov, stiskni tlaèítko "Upgrade", èím nainstaluješ všechny vybrané upgrady.
        \n \n%c[pda_yellow]Notes:%c[ui_gray_1]
        \n- Pro práci je nutné mít k dispozici hlavní nástroje, které nebudou v procesu spotøebovány.
        \n- Seznam pouitelnıch hlavních nástrojù: %c[pda_white]Základní nástroje, Pokroèilé nástroje, Expertní nástroje.%c[ui_gray_1]
        \n- Najetím na upgrade zobrazíš všechny podrobnosti tıkající se jeho vlastností. Zobrazí se také dodateèné poadavky, pokud upgrade není k dispozici.
        \n- Kadı upgrade vyaduje jedno pouití vhodné opraváøské sady.
    </text>
</string>


	
<string id="encyclopedia_features_workshop_craft">
    <text>Dílna (øemeslo)</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_workshop_craft_text">
    <text>
        %c[ui_gray_1]Se správnımi souèástkami/dílky a dostateènımi znalostmi lze %c[pda_white]Mechanickou dílnu%c[ui_gray_1] pouít k vırobì rùznıch pøedmìtù.
        \n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nNìkdy je v Zónì z nejrùznìjších dùvodù tìké sehnat nìjaké vybavení. K vırobì uiteèného vybavení se tedy mohou hodit rùzné materiály v okolí.
        \n\nK vırobì vybavení potøebuješ mít k dispozici následující pøedmìty (záleí na pøedmìtu, kterı se snaíš vyrobit):
        \n %c[pda_white]- Hlavní nástroje:%c[ui_gray_1] takové sady nástrojù jsou vzácné, protoe mechanici je vdy potøebují pro další vylepšení. Moná je nìkde najdeš, pokud budeš chtít hledat.
        \n %c[pda_white]- Pøíruèky a recepty:%c[ui_gray_1] správné øemeslo pøichází se znalostmi. Mnoho stalkerù mùe mít uiteèné recepty nebo návody na všechny druhy vìcí.
        \n %c[pda_white]- Komponenty:%c[ui_gray_1] Kadı pøedmìt je vyroben z rùznıch materiálù a komponentù. Tyto materiály lze získat rozebráním všech druhù pøedmìtù v okolí.
        \n \n%c[pda_blue]Postupy oprav%c[ui_gray_1]
        \n1- Vyber si poloku øemesla podle svého vıbìru. Poloky jsou seøazenı podle typu pøedmìtu, u kadé se zobrazí seznam souvisejících pøedmìtù, z nich si mùeš vybrat.
        \n2- Pokud je pøedmìt, kterı chceš vyrobit, zvıraznìn, znamená to, e znáš recepty. Klikni na nìj a pokraèuj.
        \n3- Zobrazí se seznam komponent spolu s potøebnou sadou nástrojù. Minimální mnoství komponenty je uvedeno pod ikonou komponenty.
        \n4- Pokud ti chybí hlavní sada nástrojù nebo nìkterá komponenta nesplòuje minimální mnoství, crafting nelze provést.
        \n5- V opaèném pøípadì klikni na tlaèítko "Vıroba" a vyrob poadovanı pøedmìt.
        \n \n%c[pda_yellow]Notes:%c[ui_gray_1]
        \n- Pro práci je nutné mít k dispozici hlavní nástroje, které se pøi vırobì nespotøebovávají.
        \n- Seznam pouitelnıch hlavních nástrojù: %c[pda_white]Základní nástroje, Pokroèilé nástroje, Expertní nástroje, Sada na vırobu drog, Nástroje pro kováø zbraní.%c[ui_gray_1]
        \n- Pokud jsi ji døíve pøinesl mechanikovi sadu nástrojù, budeš ji mít v dílnì ihned k dispozici k pouití.
        \n- Demontá lze provést pomocí specifickıch nástrojù, viz související èlánek.
        \n- Všechny recepty se zobrazí v rohu. Zvıraznìny budou pouze známé recepty.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_features_disassembly">
<text>Demontá pøedmìtu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_disassembly_text">
<text>
	Mùete %c[pda_white]rozebrat%c[ui_gray_1] rùzné typy pøedmìtu a získat z nich základní èásti.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nDemontá pomáhá s recyklací nepotøebnıch pøedmìtù, abyste získali souèástky, které lze pouít k jinım smysluplnım úèelùm, jako je oprava nebo vıroba jinıch pøedmìtù v dílnì.
	\nMùe bıt provedeno pomocí jednoho z tìchto tøí nástrojù:
	\n- %c[pda_white]Švıcarskı nù%c[ui_gray_1] (kromì zbraní).
	\n- %c[pda_white]Opravná sada%c[ui_gray_1] (kromì zbraní)
	\n• %c[pda_white]Multitool%c[ui_gray_1]
	\n \n%c[pda_blue]Postup%c[ui_gray_1]
	\nPøedmìty, které lze rozebrat, se zobrazí (rozebrat [!]), kdy na nì kliknete v inventáøi.
	\nChcete-li pøedmìt rozebrat, ujistìte se, e máte vhodnı rozebírací nástroj, pak podrte levé tlaèítko ALT, kliknìte na pøedmìt a zvolte (demontovat [!]).
	\n \n%c[pda_yellow]Poznámka%c[ui_gray_1]
	\nTlaèítko levé ALT slouí jako bezpeènostní opatøení, aby se zabránilo náhodnému rozebrání. Lze jej vypnout v nastavení.
</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_battery">
<text>Zaøízení a baterie</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_battery_text">
<text>
	Kadé zaøízení má svoji vlastní baterii a bez nich nebude fungovat.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nNapájení zaøízení je znázornìno malım modrım pruhem pod jeho ikonou. Pøi pouívání zaøízení bude neustále odebírat elektrickou energii. Jakmile se baterie zcela vybije, zaøízení pøestane fungovat.
	\nBaterie mùete ze zaøízení balit a vybalovat. Pokud máte dùleité zaøízení, kterému dochází energie, mùete vdy vybalit baterie z jinıch nepouívanıch zaøízení a dobøe je vyuít.
	\nSpotøeba energie se u jednotlivıch zaøízení liší, špièková zaøízení mají tendenci vybíjet energii rychleji ne ménì vıkonné typy.
	\nVdy sledujte zaøízení ve svém inventáøi, doporuèujeme mít v kapse náhradní baterie. Nikdy nevíte, kdy je budete opravdu potøebovat.
	\n \n%c[pda_blue]Postup%c[ui_gray_1]
	\n- Chcete-li vloit balíèek baterií do zaøízení, jednoduše pøetáhnìte baterie na zaøízení.
	\n- Chcete-li baterie ze zaøízení vybalit, kliknìte na zaøízení v inventáøi pravım tlaèítkem myši a poté vyberte monost %c[pda_white]vybalit baterie%c[ui_gray_1].
	\n \n%c[pda_yellow]Poznámka%c[ui_gray_1]
	\nLevé tlaèítko ALT slouí jako bezpeènostní opatøení, které zabrání náhodnému rozebrání. Lze jej vypnout v monostech.
</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty">
<text>Obtínost progrese</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty_text">
<text>
	%c[pda_white]Obtínost postupu%c[ui_gray_1] stanovuje, jak drsná je ekonomika dané zóny. A pøímo ovlivòuje prùbìh vašeho hraní.\n
	\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nObtínost postupu má velkı vliv na ekonomiku, která ovlivòuje hráèùv postup bìhem jeho cesty Zónou.
	\nVliv má celá øada aspektù, od prodejních/nákupních cen u obchodníkù, cen oprav/vylepšení u mechanikù, vzácnosti koøisti, penìz a dobré vùle získanıch plnìním úkolù a dalších.\n
	\n%c[pda_blue]Detaily%c[ui_gray_1]
	\nAnomalie umoòuje pøizpùsobit všechny aspekty obtínosti postupu, zde je seznam všech dostupnıch moností:
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Koeficient získaného goodwillu: %c[ui_gray_1]násobitel mnoství goodwillu získaného po dokonèení úkolu.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Faktor penìních odmìn: %c[ui_gray_1]násobitel mnoství penìz získanıch po splnìní úkolu.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Koeficient nákladù na opravy: %c[ui_gray_1]násobitel nákladù na opravy nabízené mechaniky.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Koeficient nákladù na vylepšení: %c[ui_gray_1]násobitel nákladù na sluby vylepšení nabízené mechaniky.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Obchodní ceny (nákup) faktor: %c[ui_gray_1]násobitel cen pøedmìtù, které vám obchodníci prodávají.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Faktor obchodních cen (prodej): %c[ui_gray_1]násobitel cen poloek, které od vás obchodníci kupují.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Faktor šance na nalezení (pøedmìtù): %c[ui_gray_1]násobitel šance na nalezení pøedmìtù na mrtvolách.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Faktor nalezení (penìz): %c[ui_gray_1]násobitel mnoství penìz nalezenıch na mrtvolách.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Systém plnıch procent pro souèástky: %c[ui_gray_1]pokud je zapnut, budou mít souèástky vyjmuté ze zbranì/vıstroje èíselnı stav. Tím se systém stává sloitìjším.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Šance na objevení skrıše: %c[ui_gray_1]øídí šanci na nalezení skrıše v PDA.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Faktor degradace zbranì: %c[ui_gray_1]násobitel míry degradace vašich zbraní.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Koeficient spotøeby energie baterie: %c[ui_gray_1]násobitel mnoství energie spotøebované zaøízeními pøi pouívání.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Povolení omezeného mnoství šroubù: %c[ui_gray_1]jak název napovídá, vaše úloištì šroubù je omezené.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Povolit degradaci artefaktu: %c[ui_gray_1]artefakty mohou degradovat, kdy chrání své uivatele pøed relativním anomálním poškozením. Degradace ovlivòuje cenu artefaktu.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Šance na znovuzrození artefaktu: %c[ui_gray_1]šance, e se artefakty objeví na anomálních polích.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Cyklus doplòování zásob obchodníkù (hodiny): %c[ui_gray_1]Hodiny do opìtovného doplnìní zásob obchodníky.
	\n \n \n%c[200,200,50,50]POZOR%c[ui_gray_1]
	\n- Ekonomické faktory jsou nastaveny podle aktuálního prùbìhu hry.
	\n- Faktory postupu jsou pøístupné pouze prostøednictvím naètenıch uloení. Mùete je upravit uvnitø nabídky nastavení.
</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty">
<text>Obtínost hry</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty_text">
<text>
	%c[pda_white]Obtínost hry%c[ui_gray_1] urèuje, jak snadná nebo tìká by mìla bıt hra.\n
	\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nHerní obtínost ovlivòuje aspekty tıkající se hráèe, jako je ochrana proti zdrojùm poškození, ztráta vıdre a nosnost. Kromì dalších aspektù, jako je nedostatek vody a spánku.\n
	\n%c[pda_blue]Detaily%c[ui_gray_1]
	\nAnomalie umoòuje pøizpùsobit všechny aspekty herní obtínosti, zde je seznam všech dostupnıch moností:
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Ochrana hráèe: %c[ui_gray_1]Seznam ètyø moností, které urèují základní ochranu hráèe proti zdrojùm poškození.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Souèinitel síly zásahu kulky: %c[ui_gray_1]Násobitel poškození zpùsobeného kulkami ze všech zbraní. Vyšší hodnota znamená vyšší poškození a rychlejší zabití.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Faktor ztráty vıdre: %c[ui_gray_1]násobitel mnoství vıdre ztrácené pohybem/nosem.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Maximální nosnost: %c[ui_gray_1]urèuje maximální nosnost.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Povolit nedostatek vody: %c[ui_gray_1]aktivuje simulaci íznì, co znamená, e se vaše postava musí èas od èasu napít.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Zapnutí spánkové deprivace: %c[ui_gray_1]umoòuje, aby plynutí èasu a pouívání spotøebních pøedmìtù postupnì vyèerpalo vaši postavu.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Povolit radiaci ve dne: %c[ui_gray_1]vyjít ven bìhem dne vystaví vaši postavu vysokım, konstantním dávkám radiace. Vhodnı oblek a pøilba vám mohou poskytnout dostateènou ochranu pøed radioaktivními èásticemi, pokud jsou správnì udrovány.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Pøehrávání radièních cvaknutí pouze z geigerova èítaèe: %c[ui_gray_1]Pokud je tato funkce povolena, radièní cvaknutí lze slyšet pouze v pøípadì, e máte v inventáøi geigerùv èítaè s dostateènım mnostvím baterií.
	\n%c[200,200,50,50]- %c[pda_white]Zapnout detektor anomálií: %c[ui_gray_1]Vıchozí zvuk pípání, kterı se pøehraje, kdy se hráè pøiblíí k anomálnímu poli.
	\n \n \n%c[200,200,50,50]POZOR%c[ui_gray_1]
	\n- Faktory herní obtínosti jsou nastaveny podle aktuálního hraní.
	\n- Faktory herní obtínosti jsou pøístupné pouze prostøednictvím naètenıch uloenıch dat. Mùete je upravit v nabídce nastavení.
</text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_features_disguise">
<text>Systém maskování</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_disguise_text">
<text>
	Mùeš se %c[pda_white]pøevléknout%c[ui_gray_1] za stalkera z jiné frakce, abys udrel svoji skuteènou identitu skrytou pro rùzné úèely.\n
	\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
	\nChcete-li se pøestrojit za èlena urèité frakce, musíš mít na sobì vhodné obleèení.
	\nV maskování mùeš chodit mezi èleny frakce a chovat se jako jeden z nich, i kdy jsou za normálních okolností nepøátelskımi.
	\nV jejich pøítomnosti tì budou pozorovat a sledovat tvé chování. Na HUDu se zobrazí ukazatel "podezøelosti", kterı v reálném èase ukazuje, jak moc jsi podezøelı.
	\nNa úèinnosti tvého maskování se podílí mnoho faktorù, které ovlivòují podezøívavost okolí tvé postavy.
	\nVìnuj pozornost vybavení, které nosíš, a jeho stavu. Chovej se normálnì a nedìlej ádné pøekvapivé pohyby, abys nevzbudil neádoucí pozornost.
	\nNemùeš se pøevléknout za èlena Monolitu, protoe ten se identifikuje neznámımi prostøedky.
	\n \n%c[pda_blue]Monosti%c[ui_gray_1]
	\n- Faktory maskování mùeš upravit pomocí rùznıch moností v nabídce nastavení.
</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_fast_travel">
<text>Rychlé cestování</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_fast_travel_text">
<text>
	%c[pda_white]Rychlé cestování a cestování s batohem%c[ui_gray_1] umoòuje cestovat na místa, která jsi ji døíve objevil, pomocí mapy tvého PDA.\n
	\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
	\nMnoho míst je objeveno bìhem cestování, a tak se na mapì objeví znaèka, která ti umoní kliknout na ni a pozdìji rychle cestovat na uvedené místo.
	\nBatoh na cesty dìlá toté, ale závisí na vytvoøenıch skrıších.
	\nNemùeš rychle cestovat, pokud jsi v boji, pøetíen, tìce zranìnı nebo bìhem emisí.
	\n \n%c[pda_blue]Monosti%c[ui_gray_1]
	\n- Rychlé cestování a cestování s batohem mùeš ovládat pomocí rùznıch moností v nabídce nastavení.
</text>
</string>


</string_table>