<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="encyclopedia_artefacts">
	<text>Artefakty</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts">
	<text>Artefakty</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_name">
	<text>Jméno</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_weight">
	<text>Váha</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_tier">
	<text>Úroveò</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_tier_0">
	<text>-</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_tier_1">
	<text>Nízká</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_tier_2">
	<text>Prùmìrná</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_tier_3">
	<text>Vysoká</text>
</string>
<string id="pda_encyclopedia_origin">
	<text>Pùvod</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_artefacts__about">
		<text>O Artefaktech</text>
	</string>
<string id="encyclopedia_artefacts__about_text">
	<text>
		%c[pda_white]Artefakty%c[ui_gray_1] jsou objekty, které byly vytvoøeny z hoven.\n\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nVìtšina artefaktù má zvláštní a užiteèné vlastnosti. Napøíklad nìkteré artefakty vytváøejí ochranné pole, které zvyšuje odolnost uživatele proti poškození, když jsou drženy blízko tìla. Jiné mohou zvýšit vytrvalost uživatele nebo chránit pøed ohnìm atd. Artefakty jsou také cenným vìdeckým studijním materiálem a vnìjší korporace by zaplatily vysokou cenu za získání jednoho z tìchto artefaktù ze Zóny.
	\n \n%c[pda_blue]Vznik artefaktu%c[ui_gray_1]
	\nArtefakty vznikají z anomálií, které jsou vystaveny urèitým objektùm nebo podmínkám: kombinace bìžného objektu (nebo bìžných objektù) a anomálie, degenerace a smrt anomálie nebo pokud je anomálie vystavena urèitým podmínkám.
	\nPøíkladem je Krystal, který je kombinací kovových látek a anomálie Pálenec. Emissiony jsou známy jako katalyzátor pøi skuteèném vytváøení artefaktu, aèkoli vìdci ve Zónì stále nedokáží vysvìtlit, jak k tomu dochází.
	\n \n%c[pda_yellow]Finanèní využití artefaktù%c[ui_gray_1]
	\nArtefakty mají velkou hodnotu a stalkeøi je èasto prodávají obchodníkùm, kteøí je následnì prodávají významným kupcùm od vojákù, vìdcù až po velké obchodní spoleènosti a sbìratele.
	\nVìdci, zejména profesor Sakharov, velmi ocení artefakty, protože jsou skvìlým výzkumným materiálem a tvrdí, že by mohly být klíèem k øešení svìtových problémù a klíèem k nìkolika technologickým pokrokùm.
</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_baloon_text">
	<text>
%c[d_green]Informace
%c[ui_gray_2]Jedná se o slouèeninu nìkolika dutých organických útvarù, který tento artefakt vydává plynnou látku, která dokáže neutralizovat chemické nebo toxické èástice uvnitø tìla, aniž by mu ublížila. Bublina však má nìkolik negativních vlastností. Napøíklad výraznì zesiluje úèinky psi-vln a polí produkovaných mutanti a anomaliemi. Tato nevýhoda se nemá podceòovat: nìkteøí stalkeri uvádìli, že psi-vliv byl pøi vlastnictví Bubble tak silný, že cítili, jak se jim hlavy rozpadají zevnitø, a jediné, co mohli udìlat, bylo køièet bolesti a utíkat co nejdál. Stejný mechanismus se zdá být pøítomen i v pøípadì elektrických anomálií: artefakt povede elektøinu a zvýší ampéry. Navíc mnoho zpráv od stalkerù naznaèuje, že Bubble potøebuje zdroj energie, aby byl funkèní. Tímto zdrojem energie je samotné tìlo: artefakt vysává životnost a vùli uživatele, èasto v takovém rozsahu, že zpùsobuje závratì a ve výjimeèných pøípadech uživatele dokonce omráèí. Jediným dalším pozitivním aspektem tohoto artefaktu je skuteènost, že urychluje proces hojení a zaceluje rány, avšak je v tomto ohledu tak mocný, že jeho vysoká cena na trhu a poptávka po nìm jsou plnì odùvodnìné. Výstup radiace je nejvyšší na škále artefaktu. VAROVÁNÍ: Kvùli jeho organické povaze a nestabilitì je tento artefakt dobøe znám tím, že se neèekanì samovznítí èastìji než jakýkoli jiný organický artefakt, a z tohoto dùvodu se doporuèuje zdržet se jeho nošení v blízkosti ohnì nebo kyselinové anomálie.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_baloon">
	<text>Bublina</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood_text">
		<text>
          %c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Èervenavá formace stlaèených zkamenìlých rostlin, pùdy a zvíøecích zbytkù. Mùže èásteènì neutralizovat chemické jedy tím, že je absorbuje a snižuje celkovou toxicitu v krevním obìhu uživatele. Je pomìrnì rozšíøená, ale není pøíliš úèinná, protože zpùsobuje, že chemické popáleniny hnisají. Pøi vystavení otevøenému ohni nebo dokonce samovznícení se zapálí. Další nevýhodou tohoto artefaktu je, že zvyšuje negativní úèinky psi-vln a je silným vodièem. Také vyèerpává energii z tìla uživatele. Kamenná Krev však urychluje hojení ran díky své organické povaze. Radiacní výstup je nejnižší na stupnici radiacních artefaktù.\n\n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n\n%c[0,225,225,225]• %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255]• %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood">
		<text>Kamenná Krev</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower_text">
	<text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt pøipomíná rozpuštìný syr prolínající se safírovì modrými kameny. Z artefaktu však vyzáøí pouze žlutá vnìjší vrstva a peèlivým zpracováním je možné extrahovat neradioaktivní modré èásti pro šperky a jiné prùmyslové úèely. Pokud je artefakt øádnì vyèištìn a vyleštìn, safírová podobnost se stává zjevnìjší: kameny jsou stejnì tvrdé a odolné jako krásný drahokam. Tato jejich kvalita a vzhled je dìlá dokonalými drahokamy a šperkaøi po celém svìtì se snaží je mít ve skladu. Užiteènost artefaktu však není omezena pouze na jeho prùmyslové aplikace. Existují vìdecké dùkazy naznaèující, že safírové kameny úèinnì chrání pøed toxicitou, zatímco vnìjší skoøápka mírnì zvyšuje odolnost vùèi teplu. Kvùli své hustotì se hmotnost artefaktu zvýšila nad normální standardy, a tak jde o jeden z nejtìžších anomálních vytvoøení v Zónì. Na stupnici radiaèního výstupu je artefakt nejménì radioaktivní.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower">
	<text>Kamenný kvìt</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_text">
	<text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s intenzivní termální aktivitou. Aktivnì pohlcuje nadmìrné teplo, ale zùstává stále chladný. Také chrání uživatele pøed kyselinami nalezenými v toxických a chemických anomáliích. Na druhou stranu, vystavení tìmto prostøedím zpùsobuje, že artefakt zvyšuje korozi kyselin díky dosud neznámému mechanismu. Z tohoto dùvodu je nutné zvážit pro a proti pøi pobytu v blízkosti oblasti s vysokou toxicitou. Také slouží jako vodiè elektøiny. Dalším pozitivním úèinkem tohoto artefaktu je, že urychluje srážení krve, pokud je nošen blízko tìla. (Poznámka: Není doporuèeno artefakt vlastnit po dlouhou dobu, protože srážení krve mùže být nebezpeèné pro zdraví.) Tento artefakt je také velmi žádaný šperkaøi mimo Zónu, protože jeho vnitøní jádro není radioaktivní a pokud je vybroušeno a zušlechtìno, je považováno za mimoøádnì krásné. Pouze první 1 cm vnìjší vrstvy vydává záøení. Nicménì je silnì doporuèeno být opatrný pøi plánování pøivést artefakt na trh, protože dlouhodobé vystavení i minimálním množstvím radioaktivního materiálu mùže zpùsobit smrt uživatele. Pokryt tvrdou vrstvou. Relativnì tìžký kvùli vysoké hustotì. Výstup radiace je nejnižší na stupnici artefaktù radiace.\n\n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n\n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_cristall">
	<text>Krystal</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery_text">
	<text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt poskytuje mírnì vyšší ochranu proti psi než jeho pøíbuzný, Mìsíèní svit. Skládá se z elektrostatických prvkù, ale vìdci dosud nebyli schopni urèit pøesnì fyzikální podmínky nutné pro jeho vznik. Artefakt je velmi oblíbenou vìcí v Zónì a je cenìn jak jejími obyvateli, tak návštìvníky pro své povzbuzující vlastnosti, i když má nepøíznivý vliv na tìlo pøi dlouhodobém používání. Nicménì je tøeba poznamenat, že tento artefakt brání srážení krve a zvyšuje krvácivost otevøených ran. Na druhou stranu je znám svou schopností chránit uživatele pøed smrtelnými dávkami elektricity díky svému silnému odporu. Tento artefakt je také extrémnì lehký a snadno pøenosný. Radiace výstupu je nízká na stupnici artefaktové radiace.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery">
	<text>Baterka</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Skoøápka je složeno ze dvou modøe zbarvených diskù spojených poloprùhledným materiálem neznámé povahy. Tento zvláštní artefakt byl po dlouhou dobu považován mnoha vìdci za bezcenný. Teprve nedávno bylo zjištìno, že je skuteènì velmi užiteèný. Poskytuje vysokou úroveò psionické ochrany a absorbuje elektromagnetické rušení, pùsobící jako uzemòovací materiál. Když artefakt pøijde do kontaktu s tìlem, èlovìk se cítí osvìžený a zvyšuje se tak obnovení energie. Tento efekt u nìkterých stopaøù vyvolal hyperaktivitu. Jediným negativem tohoto artefaktu je však snížení poètu krevních destièek, což zvyšuje krvácení. Lùžko je extrémnì lehké a snadno pøenosné. Výstup radiace je velmi vysoký na stupnici artefaktové radiace.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy">
    <text>Skoøápka</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Maminèiny korálky jsou tvarovány jako DNA helix a vznikají v anomálii Vypalovaè. Jednou z jejich nejcharakteristiètìjších vlastností je jejich neustálé pulzování, které generuje prospìšné emise pro lidské tìlo. Tyto emise zvyšují metabolismus každého živého tvora a urychlují srážení a hojení ran. Mechanismus úèinku tohoto artefaktu je stále neznámý. Mama's Beads také mají silné ochranné vlastnosti: dokáží chránit tìlo a objekty pøed extrémním teplem a kyselinami. Na druhou stranu je tøeba poznamenat, že pøítomnost tohoto artefaktu zvyšuje korozi kyselin, což vede k urychlenému opotøebení vybavení a vyššímu poškození tkání živého organismu. Proto je silnì doporuèeno postupovat opatrnì v kyselém i toxickém prostøedí, pokud vlastníte Mama's Beads. Dalším nebezpeèným úèinkem tohoto artefaktu je zvýšená elektrická vodivost, takže pravdìpodobnost úrazu elektrickým proudem pøi nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména bìhem bouøek a v blízkosti elektrických anomálií. Váha je také pomìrnì vysoká pro tak malý artefakt, což naznaèuje, že má extrémnì vysokou hustotu. Výstup radiace je nízký na stupnici artefaktové radiace.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads">
    <text>Maminèiny korálky</text>
</string>


<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt je velmi podobný vzhledem k Mìsíènímu svìtlu a pøipomíná plazmovou kouli nebo plazmovou lampu. Když je nošen, je známo, že mírnì snižuje škodlivé úèinky psi-anomálií nebo psi-vln urèitých mutantù. Blesk pùsobí jako silný rezistor a dokáže absorbovat dokonce i smrtelné dávky elektricity. Na druhou stranu je extrémnì dùležité poznamenat, že pokud pøijde do kontaktu s elektrinou, uvolní statický náboj, který, aèkoliv není smrtelný, mùže mít úèinek podobný úderu z Taseru. Artefakt má slabé regeneraèní vlastnosti a jeho pøímý dotyk má podobný úèinek jako plazmová koule, který dodává pocit energie. Na druhou stranu však také zpomaluje hojení, takže je tøeba být opatrný, zejména pøi zranìní nebo krvácení. Tento artefakt je také extrémnì lehký a snadno pøenosný. Výstup záøení je nejnižší na stupnici záøení artefaktu.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash">
    <text>Flash</text>
</string>

<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento jedineèný elektrostatický artefakt mùže rezonovat pod vlivem psy-vln. Stalkøi se nauèili artefakt ladit tak, aby rezonoval v opaèném smìru než hlavní zdroj emisí, èímž významnì neutralizuje jejich úèinky. Tato koule znaènì krásy také zvyšuje ochranu proti elektrinì tím, že snižuje vodivost v tìle pøi vystavení vysokým úrovním elektriny. Zároveò zlepšuje obnovu energie a vytrvalosti, což umožòuje uživateli cítit se plný energie a osvìžený. Nežádoucím vedlejším úèinkem je snížení rychlosti hojení a srážlivosti. Tento artefakt je také extrémnì lehký a snadno pøenosný. Výstup záøení je nízký na stupnici záøení artefaktu.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight">
    <text>Mìsíèní svit</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt má vzhled prùhledných pavuèin. Podobnì jako pavuèina z proteinu, je lepivý a má vlastnosti lepidla. Nejèastìji se nachází v blízkosti elektro anomálií a zdá se, že absorboval jejich urèité vlastnosti: dokáže vyrovnávat fluktuace hustoty elektrického pole a pùsobí jako slabý rezistor, chránící nositele pøed elektrinou a snižující její škodlivé úèinky. Když je nošen, tento artefakt také mírnì pùsobí proti škodlivým úèinkùm psi-anomálií nebo psi-vln nìkterých mutantù. Díky své elektrické povaze tìlu poskytuje dodateèný, ackoli slabý zdroj energie. Nemá žádné výhodné léèebné vlastnosti, protože lepivá tekutina, kterou artefakt produkuje, je poškozující pro živou tkáò a zabrání srážení krve. Je extrémnì lehký. Radiace na stupnici artefaktu je nejnižší.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler">
    <text>Jiskøiè</text>
</string>


<string id="encyclopedia_artifacts_eye_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt, který pøipomíná lidské oko, výraznì zvyšuje metabolismus tìla a pomáhá rychlejšímu hojení ran. Zkušení stalkeøi øíkají, že Oko také pøináší štìstí. Bez ohledu na pravdivost tohoto výroku jsou jeho pozitivní úèinky opravdu silné. Zaprvé snižuje teplotu tìla uživatele a ochlazuje všechny objekty v okolí. Zadruhé poskytuje významnou ochranu proti všem typùm kyselin tím, že postupnì zvyšuje jejich pH na úroveò vody (pH 7). Zároveò tato artefakt uklidòuje bolest a je extrémnì užiteèný pøi léèbì ran. Tyto výhodné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémnì nebezpeèný pøi vystavení chemickým anomáliím, protože zvyšuje jejich toxicitu a posiluje jejich úèinnost. Proto se vøele doporuèuje artefakt nosit v batohu, nikdy na tìle, pøi prozkoumávání toxických oblastí, pokud si nepøejete zemøít. Artefakt je také znám jako "Medené Oko", protože vodí elektrinu a zesiluje její nebezpeèné úèinky stejným zpùsobem jako med. Radiace na stupnici artefaktu je velmi vysoká.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_eye">
    <text>Oko</text>
</string>

<string id="encyclopedia_artifacts_fire_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt vzniká na místech s vysokou tepelnou aktivitou. Produkuje silné infraèervené emise, které zrychlují metabolické procesy a hojí rány pøed oèima svého nositele. Jelikož je tento artefakt velmi vzácný, je extrémnì cenný. Co se týèe jeho úèinku, je podobný Oku, snižuje teplotu tìla uživatele, což je obzvláštì užiteèné pøi vystavení silnému teplu. Také pùsobí jako silný rezistor a neutralizuje úèinky kyselin. Navíc jsou jeho léèebné schopnosti ještì silnìjší než u Oka, protože se tvrdí, že stalkøi pøežili zranìní od Chimer díky držení tohoto artefaktu. Díky tomu si vysloužil povìst zázraèného artefaktu. Mnoho stalkrù vdìèí za svùj život právì tomuto artefaktu, a vìtšina zkušených lovcù mutantù ho nosí pøi ohrožení. Nicménì sdílí nejen pozitivní, ale i negativní vlastnosti svého pøíbuzného: vstup do toxické nebo chemické anomálie s tímto artefaktem na opasku je sebevražda. Zvýší korozi chemických èástic a zesílí nepøíznivý úèinek toxinu v krevním obìhu uživatele. Také se dá použít jako opakovanì použitelná lékárnièka, jelikož rány hojí velmi rychle. Výstup záøení je nejvyšší na stupnici artefaktu ohnivého záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_fire">
    <text>Plamen</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_fireball_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Je to kulovitý artefakt vyrobený z èervenì zbarvených krystalù, vytvoøený v anomálii Spalovac. Má jedineènou vlastnost - má stálou teplotu 75 stupòù Fahrenheit / 24 stupòù Celsia, bez ohledu na své okolí. To mu umožòuje absorbovat teplo z okolí a vytvoøit kolem uživatele malou ochrannou kapsu, která zabrání poškození tìla plameny. Stabilita teploty je pøíèinou dalšího pozitivního úèinku: urychluje hojení a zastavuje krvácení. Také uživatele chrání pøed chemickými popáleninami. Nicménì se nedoporuèuje pøiblížit se k chemickým a kyselinovým anomáliím, když je tento artefakt v držení, protože zvýší nepøíznivé úèinky kyselin a toxinù v krevním obìhu uživatele. Uživatele také zranitelným vùèi elektrickému proudu. Je pomìrnì tìžký kvùli vysoké hustotì jeho krystalovitého materiálu. Výstup záøení je nejnižší na stupnici artefaktu ohnivého záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_fireball">
    <text>Ohnivá koule</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Pomìrnì vzácný artefakt, který vzniká v chemických oblastech. Koblížek je vysoce cenìný pro svou schopnost hojit vìtšinu druhù ran a zastavit krvácení bìhem nìkolika minut. Z neznámých dùvodù šíøí vìdci mezi stalkery zvìsti, že artefakt mìní genetický kód nositele, což není prokázáno a mìlo by být považováno za vìdomý pokus o monopolizaci zásob artefaktu ze strany vìdecké komunity. To však neznamená, že je úplnì neškodný. Jedinou nevýhodou tohoto artefaktu je skuteènost, že zvyšuje elektrickou vodivost, takže je nejlepší se vyhnout elektro anomáliím, když je artefakt v držení, zvláštì protože jeho negativní úèinky nejsou vyváženy pozitivními. Také snižuje regeneraci energie, což je dùsledek jeho ostrých jehlièkovitých pøívìskù. Jehlièky zpùsobují malá a rychle se hojící zranìní, která zpùsobují neustálou bolest a svìdìní, èímž se snižuje vytrvalost. Tento artefakt také snižuje ochranu proti psi-emisím zpùsobeným anomáliemi nebo mutacemi, stejnì jako proti teplu a kyselinám kvùli své vysoké hoølavosti. Díky své chemické povaze je také dobøe známý svou schopností zvyšovat ochranu uživatele proti toxicitì. Je lehký a není pøíliš obtížné ho nosit. Výstup záøení je velmi vysoký na stupnici artefaktu ohnivého záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok">
    <text>Koblížek</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Primární nástupce a vylepšená verze artefaktu Gravi. Stejnì jako u Gravi byl profesor Sakharov v Yantaru ten, kdo objevil jeho jedineèné vlastnosti poté, co na Zónu dopadl masivní výron/exploze. Díky peèlivému následnému výzkumu bylo zjištìno, že tento nový artefakt vzniká tehdy, když se tøi Gravi artefakty vzájemnì ovlivní a vtáhnou se do singulárního pole jiného artefaktu. Tento jev je extrémnì vzácný, a proto je artefakt velmi cenìný. V ukrajinských kruzích Spetsnaz se šíøí zvìsti, že v Zónì jsou agenti z Ministerstva obrany Ruské federace, jejichž jediným cílem je získávání a pøepravování Goldfish do specializovaných laboratoøí mimo Zónu. Artefakt vytváøí stále gravitaèní singulární pole, které ovlivòuje pouze své nejbližší okolí. Nicménì nìkteøí stalkøi známí záhadnì zmizeli, zanechavše za sebou pouze Goldfish. Artefakt poskytuje vynikající tepelnou a kyselinovou ochranu. Navíc vytváøí ochranný a témìø mastný film kolem svého uživatele, který má vlastnosti silného odolného proti ohni a také chrání uživatele proti kyselinám tím, že rozkládá prvky kyselin na jednodušší látky. Je extrémnì tìžký a není doporuèováno používat ho pøi dlouhých výpravách do Zóny, zejména na delší dobu. Ozáøovací výkon je nejvyšší na stupnici artefaktového záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish">
    <text>Zlatý Rybka</text>
</string>

<string id="encyclopedia_artifacts_gravi_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Gravi vzniká z kovových látek vystavených dlouhé gravitaci. To mu umožòuje udržovat gravitaèní pole a mít rùzné vlastnosti, mezi jinými zvyšování hmotnosti všech objektù v jeho blízkosti. Artefakt byl dlouhou dobu záhadou a první, kdo objevil, že Gravi vytváøí malé singulární pole gravitaèní povahy, byl profesor Sakharov v Yantarovi. Tento jev se opakuje v intervalech 30 minut. Tento artefakt mùže pøinést prospìšné výsledky v medicínì nebo válce, pokud je mechanismus jeho funkce využit pro vìdecké úèely. Je tøeba øíci, že jeho pozitivní vlastnosti pøevyšují nad negativními. Konkrétnì zvyšuje hmotnost objektu díky svému gravitaènímu poli a vydává smrtelné dávky záøení. Na druhou stranu ochrání uživatele pøed škodlivými úèinky ohnivých anomálií nalezených po celé Zónì a pøed kyselinami chemických/toxických anomálií. Gravi však namísto absorpce smrtelných chemikálií a toxinù zpùsobuje rozklad chemických slouèenin na jednodušší látky díky svému singulárnímu poli. Jak již bylo zmínìno, je extrémnì tìžký a není doporuèeno jej používat pøi dlouhých výpravách do Zóny, zejména na delší dobu. Ozáøovací výkon je velmi vysoký na stupnici artefaktového záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_gravi">
    <text>Gravi</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_ice_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Také znám jako "Radioaktivní Snìhová vloèka". Na první pohled pøipomíná tento artefakt bílý Koblížek. Nìkteøí tvrdí, že je ve skuteènosti formou Koblížka, protože výraznì zvyšuje odolnost vùèi elektrickým proudùm tím, že vytváøí vlastní elektrické pole a absorbuje elektriku, která prochází tìlem uživatele. Díky svým jedineèným vlastnostem mùže artefakt významnì zvýšit svalový tonus nositele a tím výraznì zlepšit regeneraci vytrvalosti. Kvùli své vysoké radioaktivitì jsou stalkerové, kteøí ho vlastní, nìkdy s nadsázkou nazýváni "Radioaktivní snìhové vloèky". Pøi rozhodování, zda ho pøi mise nosit na opasku, musíte peèlivì zvážit jeho výhody a nevýhody: stojí za to mít vìtší výdrž a vysokou ochranu proti elektøinì za cenu trvalého vystavení se smrtelné radiaci? I kdybyste se rozhodli ho s sebou vzít, mìlo by se poznamenat, že se nemá používat pøi dlouhých výpravách do Zóny. Jeho užiteènost v boji je také sporná, protože zvyšuje krvácivost a brání zhojení ran kvùli svým velmi ostrým výbìžkùm, které píchají uživatele a dráždí kùži. Je však lehký jako snìhová vloèka a velmi snadno se nosí. Na stupnici artefaktového záøení má nejvyšší výstup záøení.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_ice">
    <text>Vloèka</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_medusa_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento gravitaèní artefakt pøitahuje a absorbuje toxické/chemické èástice, snižuje úèinky otravy tìlem toxiny. Velmi bìžný v Zónì a neoficiálnì používaný mimo Zónu k léèbì lidí vystavených nebezpeèným nebo smrtícím chemickým a toxickým látkám. Tento artefakt je pomìrnì tìžký, protože jeho gravitaèní pole zdánlivì zvyšuje hmotnost. Trochu chrání uživatele pøed extrémním teplem a kyselinami produkovanými odpovídajícím ohnivým a chemickým anomáliím. Radiace na stupnici artefaktù je nejnižší.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_medusa">
    <text>Medúza</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt má mìkkou, pórovitou strukturu podobnou kùži a je schopen se stlaèovat. V tomto ohledu pøipomíná tento artefakt houbu a také se chová jako houba, ale své speciální vlastnosti projevuje pouze za urèitých vnìjších podmínek. Pøedevším, když je v nejbližším kontaktu s teplým zdrojem, vydává zápach hoøícího masa. Pøi dlouhodobém vystavení se mùže zvýšit jeho hoølavost a zpùsobit zapálení. Tento jev artefakt neznièí, ale mùže zpùsobit zahøátí pøedmìtù v jeho blízkosti a v extrémních pøípadech jejich zapálení spolu s artefaktem. Z tohoto dùvodu lze usoudit, že artefakt absorbuje teplo a je schopen jej pøedávat ostatním pøedmìtùm. Za druhé, aby byla metafora s houbou dokonèena, póry na jeho povrchu jsou schopny absorbovat malé množství jedovatých látek z prostøedí. Za tøetí, artefakt mírnì zesiluje poškozující úèinky psi-pole na živé organismy tím, že absorbuje psi energii a vydává ji malým tempem. Za ètvrté, Meat Chunk je také známý jako vodiè elektøiny, podobnì jako kùže živého tvora. Nìkteré zdroje ve stalker komunitì naznaèují, že zpùsobuje fyzickou únavu i pøi krátkodobém používání. Za páté, pravdìpodobnì nejvýhodnìjší vlastností tohoto artefaktu je jeho schopnost pomalu uzavírat rány a hojit poškozená tkáò. Výstup radiace je nejnižší na stupnici artefaktù radiace.\n \n%c[0,200,200,200]VLASTNOSTI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat">
    <text>Kousek Masa</text>
</string>

<string id="encyclopedia_artifacts_night_star_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento záøící artefakt dokáže generovat místnì namíøené gravitaèní pole, které zvyšuje jeho hmotnost. Z tohoto dùvodu je Noèní hvìzda extrémnì tìžká. Poskytuje ochranu proti kyselinám a teplu. Díky své krásné vnitøní jádru je velmi vyhledávaný šperkaøi po celém svìtì, avšak je nejlepší postupovat opatrnì, protože nezruèná manipulace s artefaktem mùže zpùsobit jeho výbuch s dostateènou silou na znièení malé budovy. Je proto velmi doporuèeno provádìt leštìní pomocí specializovaných strojù, což minimalizuje pravdìpodobnost výbuchu. Navíc pouze vnìjší jádro artefaktu vydává záøení. Nightstar také absorbuje toxické a chemické látky z prostøedí, což z nìj èiní cenný artefakt pro lovce artefaktù, i když množství absorbovaných toxinù je zanedbatelné. Je však relativnì levný a dokonce si ho mohou dovolit i stalkerové s omezeným rozpoètem, pokud se objeví pøíležitost k jeho koupi. Výstup záøení je nízký na stupnici artefaktového záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_night_star">
    <text>Noèní hvìzda</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_soul_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Duše je jedineèný organický artefakt s podobnì jedineènými vlastnostmi - vyluèuje lepkavou slizkou látku, která dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran. Díky své rozumné cenì a atraktivnímu vzhledu je tento artefakt cenìným sbìratelským pøedmìtem. Kvùli své organické povaze je Soul velmi hoølavý a nemìl by se nosit poblíž táborového ohnì nebo vìtšiny zdrojù tepla. Je známo, že se dokáže samovolnì vzplanout pøi teplotách vyšších než 60°C. Artefakt poskytuje vysokou úroveò ochrany proti toxickým a chemickým látkám tím, že je absorbuje. Poté je využívá jako základ pro výrobu své lepkavé látky, která pøi aplikaci na rány zmíròuje bolest a urychluje hojení. Na druhou stranu Soul zesiluje úèinky psi-vln a zvyšuje poškození elektrickým proudem tìla. Je také známo, že odebírá energii svému uživateli. Artefakt nemá vysokou hustotu a není tedy pøíliš tìžký. Výstup záøení je nízký na stupnici artefaktù záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_soul">
    <text>Duše</text>
</string>

<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento podivnì tvarovaný artefakt se objevuje na místech s vysokou gravitaèní aktivitou. Jedná se o druh houby, která absorbuje chemické a toxické prvky a poskytuje ochranu pøed vnìjšími toxickými látkami a chemickými èásticemi, které se již dostaly do tìla. I když pùsobí témìø organicky, ve skuteènosti je spíše podobný korálu. Díky své neorganické povaze není hoølavý. Poskytuje ochranu proti kyselinám i teplu. Neexistuje žádná konkrétní frakce, která by o nìj mìla velký zájem, a proto je vìtšinou prodáván vìdcùm, kteøí studují a experimentují s artefaktem, aby zjistili jeho využití. Má vysokou hustotu a je proto extrémnì tìžký. Výstup radiace je nízký na škále artefaktù s radiací.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert">
    <text>Vývrtka</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_compass_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Jedná se o vzácný artefakt – uplynulo nìkolik let od doby, kdy byl naposledy nalezen. Tento artefakt dokáže lokalizovat mezery v anomálních polích. Vìøí se, že dokáže pomoci èlovìku bezpeènì projít i tìmi nejsložitìjšími anomálními poli, aniž by utrpìl zranìní. Nicménì, jen velmi málo lidí ví, jak s ním zacházet správnì.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_compass">
    <text>Kompas</text>
</string>

<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Tento artefakt byl nalezen uprostøed legendární Oázy. Zdá se, že Srdce je zkristalizovaná rostlina, která získala léèivé vlastnosti Oázy.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart">
    <text>Srdce oázy</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_artifacts_glass_text">
    <text>%c[d_green]Informace\n%c[ui_gray_2]Ohnivka interaguje s polemi, která jsou neznámá vìdì, výraznì zrychluje regeneraci tkání a orgánù u živých bytostí a normalizuje metabolické procesy. Tento artefakt dokáže doslova vrátit tìžce zranìného stalkeru na nohy bìhem nìkolika minut. Na druhou stranu se ohnivka mùže samovolnì vzplanout pøi kontaktu s vysokými teplotami. Zesiluje škodlivé úèinky psi-pólù a elektro anomálií a zdá se, že vyèerpává vytrvalost a snižuje její obnovu. Nicménì pohlcuje všechny smrtící chemikálie v tìle. Navíc skvìle chrání pøed toxicitou a zdá se, že do uživatelova krevního obìhu vstøikuje neutralizaèní chemické látky, které ruší úèinky toxinù a poškození nervù. Z tohoto dùvodu je na vojenském poli velmi žádaná, protože usnadòuje øízení teroristických útokù s chemickými nebo biologickými zbranìmi. Bohužel je ohnivka extrémnì vzácná. Ozaøování je velmi vysoké na stupnici artefaktového záøení.\n \n%c[0,200,200,200]Vlastnosti:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] pøipevnitelný</text>
</string>
<string id="encyclopedia_artifacts_glass">
    <text>Svìtluška</text>
</string>
	
</string_table>