<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_items">
		<text>Pøedmìty</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_pda">
	<text>PDA</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_pda_text">
	<text>
	Osobní digitální asistent%c[ui_gray_1] nebo %c[pda_white]"PDA"%c[ui_gray_1] je elektronické zaøízení kapesní velikosti, které má zahrnovat základní a nejdùleitìjší funkce poèítaèe.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nPDA je nezbytné pro kadodenní sdílení informací. Z tohoto dùvodu ho vlastní témìø kadı stalker v Zónì.
	\nModul GPS slouí k poskytování geolokaèních a èasovıch informací uivateli.
	\nKromì základních funkcí má PDA mnoho funkcí. Vèetnì pøístupu k místní síti. Stalkøi tak mohou snadno komunikovat i v bìnıch dnech.
	\nJe také vybaven rádiovım pøijímaèem FM, kterı poskytuje pøístup k místním rozhlasovım stanicím.
	\nVylepšené verze PDA jsou vybaveny vylepšenım modulem pro naèítání a zpracování polohy ostatních modulù pøipojenıch k síti v okruhu 300 metrù, co èiní tento PDA mezi stalkery atraktivním.
	\n \n- PDA spotøebovává %c[pda_white]0,1 mAh%c[ui_gray_1] za sekundu nepøetritého pouívání. U vylepšenıch variant je spotøeba vyšší.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_upd">
	<text>UPD</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_upd_text">
	<text>
	Univerzální napájecí zaøízení %c[pda_white]Universal Power Device%c[ui_gray_1] je pøenosná napájecí jednotka o velikosti malé vysílaèky. Pøijímá témìø všechny typy baterií. Vyuívá kadı kousek energie z vloenıch baterií a dodává elektronickım zaøízením energii v rozšíøeném proudu prostøednictvím sady mikrodrátù. Ty lze pøipojit k jakémukoli zaøízení bez ohledu na jeho sloitost nebo stáøí. Umoòuje stalkerùm pouívat a obsluhovat èetná elektronická zaøízení, i kdy mají pouze jednu baterii.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nUPD má celkovou kapacitu 3 Ah (amperhodiny).
	\nVšechna aktivní zaøízení budou spotøebovávat elektrickou energii z UPD. Spotøeba se u jednotlivıch zaøízení liší.
	\nKdy se UPD vybije, všechna pøipojená zaøízení pøestanou pracovat. 
	\nVdy sledujte zbylou energii. Pro všechny pøípady se ujistìte, e máte záloní baterie.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_items_itm_basickit">
	<text>Základní nástroje</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_basickit_text">
	<text>
	Základní nástroje%c[pda_white]Základní nástroje%c[ui_gray_1] lze pouít k vırobì základního vybavení, zaøízení a dílù pro vylepšení vıstroje.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nNení pravdìpodobné, e by byly vhodné pro pokroèilou údrbu, ale v rukou šetrného technika by mohly bıt uiteèné.
	\nSada obsahuje rùzné typy a velikosti kleští, šroubù, lepidel a rùzného spojovacího materiálu.
	\n \n%c[pda_white]Pøíruèky pro pøeití%c[ui_gray_1] obvykle poskytují informace o základním vybavení a sadách pro pøeití. S dostateènımi znalostmi mùe šetrnı stalker tuto sadu skvìle vyuít.
	\nDobrım nápadem je mít v okolí základní materiály. Koneckoncù, vìci nelze vyrobit ze vzduchu.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit">
	<text>Pokroèilé nástroje</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit_text">
	<text>
	Pokroèilé nástroje %c[pda_white]Pokroèilé nástroje%c[ui_gray_1] lze pouít k vırobì lepšího vybavení, zaøízení a dílù pro vylepšení vıstroje.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nSlušná sada starıch nástrojù, které se však navzdory svému stáøí zdají bıt v dobrém stavu.
	\nObsahuje pøíruèní sadu malıch kleští, pinzety s hroty, sondy a sadu trsátek.
	\n \n%c[pda_white]Mechanické pøíruèky%c[ui_gray_1] poskytují informace o strojírenství. S dostateènımi znalostmi mùe šetrnı stopaø tuto sadu skvìle vyuít.
	\nDobrım nápadem je mít po ruce základní materiály. Koneckoncù, vìci nelze vyrábìt ze vzduchu.
	</text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_items_itm_expertkit">
	<text>Expertské nástroje</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_expertkit_text">
	<text>
	Nástroje %c[pda_white]Pokroèilé nástroje%c[ui_gray_1] lze pouít k vırobì pokroèilého vybavení, zaøízení a dílù pro vylepšení vıstroje.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nProfesionální sada vysoké kvality nástrojù pro vyladìní vybavení.
	\nObsahuje sadu vrtákù, pøesnou pinzetu, pájku, 4 mm šroubovací bity a multimetr.
	\n \n%c[pda_white]Strojírenské pøíruèky%c[ui_gray_1] poskytují informace o prùmyslovém inenırství. S dostateènımi znalostmi mùe šetrnı stopaø tuto sadu skvìle vyuít.
	\nDobrım nápadem je mít po ruce základní materiály. Koneckoncù, vìci nelze vyrábìt ze vzduchu.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_drugkit">
	<text>Sada na vırobu drog</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_drugkit_text">
	<text>
	Sada %c[pda_white]Vıroba lékù%c[ui_gray_1] mùe bıt pouita k vırobì rùznıch druhù lékù a drog.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nMalé skøíòky a rùzné kovové pøedmìty tvoøí soupravu pro správu a vırobu lékù. Obsahuje nìkteré plastové balení, tablety a ampule.
	\n \nTyto soupravy mùe vyuít jen málo lidí s dostateènımi znalostmi o drogách. Dávejte pozor na ty, kteøí vlastní informativní %c[pda_white]recepty%c[ui_gray_1].
	\nDobrım nápadem je mít v okolí základní materiály. Koneckoncù, vìci nelze vyrábìt ze vzduchu.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_items_itm_ammokit">
	<text>Sada na vırobu munice</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_itm_ammokit_text">
	<text>
	%c[pda_white]Støelecké nástroje%c[ui_gray_1] lze pouít k recyklaci poškozené munice a tvorbì lepších variant.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nSlušná sada starıch zbrojíøskıch nástrojù a pøíslušenství.
	\nObsahuje sadu prùbojníkù, kladivo na kolíky, lisovací nástroj a sadu na mìøení èerného prachu.
	\n \n%c[pda_white]Bezpeènostní prùvodce støelivem%c[ui_gray_1] poskytuje informace o rùznıch typech støeliva a navíc podrobnı pøehled o základních souèástech náboje. S dostateènımi znalostmi mùe šetrnı stalker tuto sadu skvìle vyuít.
	\nDobrım nápadem je mít poškozené støelivo po ruce. Koneckoncù, vìci nelze vyrobit ze vzduchu.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_kit_hunt">
	<text>Lovecká souprava</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_kit_hunt_text">
	<text>
	Vlastnictví %c[pda_white]lovcovy sady%c[ui_gray_1] zvyšuje poèet èástí tìla získanıch z mutanta.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nCela brašna plná hákù, noù a dalšího vybavení pouívaného k stahování kùe a vykuchávání zvíøat a mutantù.
	\nMálo stalkerù s sebou nosí profesionální vybavení pro lov mutantù. To je pravdìpodobnì dùvod, proè tolik Zonerù trpí po konzumaci masa mutanta zaívacími potíemi.
	\nDíky rozmanitosti nástrojù mùe souprava úèinnì zlepšit údrbu zbraní a zbroje.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_items_fieldcooker">
	<text>Vícepalivová kamna</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_fieldcooker_text">
	<text>
	%c[pda_white]Vícepalivová kamna%c[ui_gray_1] umoòují svému uivateli vaøit maso mutanta.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	Vaøiè byl po mnoho let dùkladnì testován a byl pouit na nesèetnıch expedicích. Je mimoøádnì robustní, spolehlivı a vıkonnı a byl navren tak, aby zvládl nároèné situace, extrémní nadmoøské vıšky a nízké i vysoké teploty.
	\nMá velmi vysokı vıkon a lze jej pouívat prakticky s jakımkoli druhem paliva, vèetnì butanu, benzínu, nafty, petroleje a dokonce i leteckého paliva. Pomocí samostatného ovládacího knoflíku mùete nastavit plamen na poadovanou teplotu, i kdy máte na rukou rukavice.
	\n \n%c[pda_blue]Details%c[ui_gray_1]
	Protoe paliva pouívaná ve vícepalièovıch kamnech jsou mnohem úèinnìjší nosièi energie ne døevo nebo uhlí, jsou vícepalièová kamna - z dlouhodobého hlediska - vıraznì úspornìjší ne tradièní kamna na døevo nebo uhlí. 
	\nNa druhou stranu se tato paliva obvykle pøenášejí v tìkıch kovovıch nádobách, co je èiní vhodnìjšími pro pouití na základnách ne v polních operacích.
	\nMaso, které nevyaduje k pøípravì vysokou teplotu, se oznaèuje jako "low-tier", zatímco maso, které vyaduje vysokou teplotu, se oznaèuje jako "high-tier".
	\n- Neomezené pouití.
	\n- Na vícepalièovıch kamnech lze pøipravovat všechny druhy masa.
	\n- Pouitelné palivo: %c[pda_white]benzín, zemní plyn, petrolej%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_cooking">
	<text>Souprava pro polní vaøení</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_cooking_text">
	<text>
	Cestovní sada %c[pda_white]polní vaøení%c[ui_gray_1] umoòuje svému uivateli vaøit maso mutanta.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	Cestovní souprava pro vaøení v terénu. Obsahuje kuchyòské pøíslušenství a náèiní pro pouití pøi kempování a cestování. Vydává velkı hluk a je tìkopádná kvùli své velké hmotnosti. Velmi oblíbená mezi vìtšími skupinami stalkerù.
	\n \n%c[pda_blue]Details%c[ui_gray_1]
	Aèkoliv je døevìné uhlí v Zónì k dostání za relativnì nízké ceny, k pøípravì jednoho jídla ho musíte spotøebovat znaèné mnoství. Z tohoto dùvodu není døevìné uhlí tak cenovì vıhodné, jak by se mohlo zdát. Na druhou stranu je pomìrnì lehké, co ho pøedurèuje k delším vıletùm do hlubin Zóny.
	\nMaso, které nevyaduje k pøípravì vysokou teplotu, se oznaèuje jako "low-tier", zatímco maso, které vyaduje vysokou teplotu, se oznaèuje jako "high-tier".
	\n- Poèet maximálních pouití: %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
	\n- %c[pda_white]Døevìné uhlí%c[ui_gray_1] je nutné pro vaøení masa na polní kuchyòské soupravì.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_items_army_bowler">
	<text>Armádní kotlík</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_army_bowler_text">
	<text>
	Armádní konvice %c[pda_white]army kettle%c[ui_gray_1] umoòuje svému uivateli vaøit maso mutanta.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nArmádní konvice má konvexnì-konkávní profil dna, na jedné stranì konkávní. Dodává se s drátìnım poutkem na zavìšení a pøenášení. 
	\nPøi nošení na opasku by mìla bıt konkávní strana umístìna k tìlu. Kryt misky lze pouít jako pánev pøi ohøívání nebo pøípravì druhého pokrmu. Rukoje poklièky je urèena k jejímu drení, bezpeènému uzavøení poklièky pøi pøenášení a do speciálních otvorù na rukojeti se vkládá polévková líce.
	\n \n%c[pda_blue]Details%c[ui_gray_1]
	\nAèkoliv je døevìné uhlí v Zónì k dostání za relativnì nízké ceny, k pøípravì jednoho jídla ho musíte pouít znaèné mnoství. Z tohoto dùvodu není døevìné uhlí tak cenovì vıhodné, jak by se mohlo zdát. Na druhou stranu je pomìrnì lehké, co ho pøedurèuje k delším vıletùm do hlubin Zóny.
	\nMaso, které nevyaduje k pøípravì vysokou teplotu, se oznaèuje jako "low-tier", zatímco maso, které vyaduje vysokou teplotu, se oznaèuje jako "high-tier".
	\n \n- Poèet maximálních pouití: %c[pda_white]7%c[ui_gray_1]
	\n- Armádní kotlík lze pouít na %c[pda_white]ohni%c[ui_gray_1] nebo %c[pda_white]døevìném uhlí%c[ui_gray_1].
	</text>
</string>	
<string id="encyclopedia_items_detector_geiger">
	<text>Geigerùv èítaè</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_geiger_text">
	<text>
	%c[pda_white]Geigerovy èítaèe%c[ui_gray_1] se pouívají k mìøení úrovnì radiace.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nGeigerùv èítaè mìøí ionizující (radioaktivní) záøení. Zjišuje emise èástic alfa, beta a gama. Geigerovy èítaèe byly vynalezeny v roce 1908 a jsou stále oblíbenım technologickım objektem pouívanım pro mìøení ve zdravotnictví, fyzice, prùmyslu, geologii a dalších oborech èinnosti. Jsou vyrobeny z jednoduchıch elektronickıch obvodù.
	\n \n%c[pda_blue]Usage%c[ui_gray_1]
	\nGeigerùv èítaè pracuje ve tøech reimech:
	\n- While Active: zobrazuje úroveò záøení, kdy je pøístroj dren v ruce.
	\n- Always: zobrazuje úroveò radiace vdy, dokud je zaøízení v inventáøi a jeho baterie nejsou vybité.
	\n- Po kliknutí na tlaèítko: zobrazí úroveò radiace po stisknutí klávesové zkratky (viz monosti vazby kláves v nastavení).
	\n \n- Spotøebovává %c[pda_white]0,1 mAh%c[ui_gray_1] na jedno pouití.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_items_detector_simple">
	<text>Echo Detektor</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_simple_text">
	<text>
	Echo Detektor %c[pda_white]Echo%c[ui_gray_1] je zaøízení se schopností lokalizovat blízké artefakty.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nTento datovanı detektor anomální aktivity vydává poplašnı signál, kdy anomální èástice vstoupí do speciální komory, kdy se pøiblííte k anomálii. Dokáe také zaznamenat pøítomnost artefaktu a zmìøit vzdálenost k nejblišímu z nich.
	\Vzdálenost je indikována frekvencí zvuku, kterı detektor vydává.
	\nPro pøepnutí do reimu vyhledávání artefaktu otevøete pøední kryt pøístroje.
	\nDíky své jednoduché konstrukci lze Echo pouít pouze k vyhledávání nejbeznejsích artefaktù.
	\n \n- Spotøeba %c[pda_white]0,1 mAh%c[ui_gray_1] za sekundu nepøetritého pouívání.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_advanced">
	<text>Detektor Medvìd</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_advanced_text">
	<text>
	Detektor %c[pda_white]medvìda%c[ui_gray_1] je zaøízení se schopností vyhledávat artefakty v okolí.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nTento detektor anomální aktivity poslední generace lze pouít k lokalizaci anomálních útvarù a má panel s barevnımi diodami, kterı nejen ukazuje smìr artefaktu, ale také mìøí vzdálenost k nim.
	\nPro pøepnutí do reimu vyhledávání artefaktu otevøete pøední kryt pøístroje.
	\nNaneštìstí je pøístroj naprogramován s ponìkud zastaralım seznamem detekovatelnıch artefaktù.
	\n \n- Spotøebuje %c[pda_white]0,15 mAh%c[ui_gray_1] za sekundu nepøetritého pouívání.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_items_detector_elite">
	<text>Veles detektor</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_elite_text">
	<text>
	%c[pda_white]Velesùv detektor%c[ui_gray_1] je pokroèilé zaøízení se schopností pøesnì lokalizovat blízké artefakty.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nVìdeckı detekèní skener nové generace. Díky tøem modernizovanım detekèním komorám se poloha artefaktu zobrazuje na speciální obrazovce.
	\nPøi zavøeném stavu pøístroj registruje pouze záøení a anomálie.
	\nPro pøepnutí do reimu vyhledávání artefaktu otevøete pøední LED displej. V reimu vyhledávání je detektor schopen lokalizovat všechny vìdecky známé artefakty.
	\n \n- Spotøeba %c[pda_white]0,15 mAh%c[ui_gray_1] za sekundu nepøetritého pouívání.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_scientific">
	<text>Detektor Svarog</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_scientific_text">
	<text>
	%c[pda_white]Detektor Svarog%c[ui_gray_1] je pokroèilé zaøízení se schopností pøesnì lokalizovat blízké artefakty.
	\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
	\nPrototyp skeneru anomálních frekvencí s rozšíøenou funkcionalitou. Toto zaøízení je vybaveno programem, kterı slouí k identifikaci statickıch oblastí anomální aktivity uloenıch v jeho databázi, pøièem si zachovává schopnost lokalizovat artefakty. 
	\nPoloha anomálních oblastí a artefaktu se zobrazuje na speciální obrazovce.
	\nReim vyhledávání artefaktu, kterı lze aktivovat otevøením pøedního LED displeje, byl upraven tak, aby odhalil anomální útvary, které vìda v souèasné dobì nezná.
	\n \n- Spotøeba %c[pda_white]0,2 mAh%c[ui_gray_1] za sekundu nepøetritého pouívání.
	</text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_items_gps_tracker">
	<text>Vojenskı modul GPS</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_gps_tracker_text">
	<text>
		Vojenskı modul GPS%c[pda_white]%c[ui_gray_1] umoòuje svému uivateli lokalizovat blízké pøírodní stopy.
		\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPrototyp nové generace navigaèních zaøízení GPS. Vyrobeno pouze nìkolik exempláøù. Distribuován vıhradnì mezi nejvyšší vojenské hodnosti, i kdy nìkteré z nich unikly i na jiné strany.
		\nVylepšenı modul zaruèuje provoz i v nepøátelském prostøedí. Vysoká citlivost pøi poøizování nebo pøi sledování umoòuje pouití v mnoha rùznıch prostøedích a v nejnároènìjších provozních podmínkách.
		\nNa rozdíl od obvyklıch modulù GPS se tento modul spoléhá na sady kódù, které umoòují modulu získat zvláštní oprávnìní na pøipojeném kanálu. Získává polohu ostatních pøipojenıch modulù v okruhu 300 metrù.
		\nNa druhou stranu tento modul spotøebovává pøi provozu znaèné mnoství elektrické energie. Uvnitø modulu je obsaen automaticky spínací obvod, kterı jej vypne po 20 sekundách nepøetritého skenování.
		\n \n%c[pda_blue]Podrobnosti%c[ui_gray_1]
		\n- Doba skenování: %c[pda_white]20 sekund%c[ui_gray_1]
		\n- Polomìr skenování: %c[pda_white]300 metrù%c[ui_gray_1]
		\n- Spotøeba %c[pda_white]0,25 Ah%c[ui_gray_1] na jedno pouití.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_lead_box">
	<text>LLMC</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_lead_box_text">
	<text>
		%c[pda_white]Olovené kovové schránky (LLMC)%c[ui_gray_1] se pouívají k uchovávání artefaktù a k úplné izolaci jejich úèinku.
		\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nKovovı kontejner s olovenou vlokou (LLMC) je jednoduchá kovová krabièka se silnımi stìnami a pìnovımi vlokami a také tìkım víkem s tlakovım tìsnicím mechanismem.
		\nSpeciálnì navren pro pøepravu radioaktivních materiálù, v Zónì se LLMC nejèastìji pouívá jako zaøízení pro skladování a pøepravu artefaktù.
		\nZabraòuje úniku veškerého záøení, èím zajišuje bezpeènost uivatele pøi drení artefaktu.
		\nZaøízení však nelze pøipevnit k opasku, co znamená, e se neuplatní pozitivní ani negativní vlastnosti artefaktu. S obsahem lze manipulovat pomocí nástroje pro manipulaci s artefakty.\n \n
		\n \n%c[pda_blue]Podrobnosti%c[ui_gray_1]
		\n- Pøed prodejem musíte artefakty z kontejneru vyjmout.
		\n- Pøetíením artefaktu na kontejner jej do nìj uloíte.
		\n- Hmotnost: %c[pda_white]2,12 kg%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>

	<string id="encyclopedia_items_af_iam">
	<text>IAM</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_af_iam_text">
	<text>
		Improvizovanı aplikaèní modul (IAM)%c[pda_white]%c[ui_gray_1] slouí k ukládání artefaktù a filtrování nízké úrovnì záøení, co umoòuje jeho uivateli bezpeènì pøipevnit artefakty na opasek.
		\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\n Improvizovanı aplikaèní modul (IAM) filtruje malé mnoství èástic záøení vyzaøovanıch artefakty.
		\nTento mechanicky kovovı váèek je nejlevnìjším zaøízením, které uivateli umoòuje vyuívat sílu ménì silnıch artefaktù. Filtr artefaktu se skládá z nìkolika vrstev vyrobenıch pøevánì z olova, které chrání pøed záøením.
		\nJedná se o levnou alternativu ke spolehlivìjším pøístrojùm AAC a AAM. V pøípadì nouze nebo pokud ji není potøeba, lze modul vyuít jako zdroj kvalitního kovu pro pouití pøi opravách vıstroje nebo pøilb.
		\n \nPro pøipevnìní k opasku je tøeba dovnitø vloit artefakt. Artefakt si zachová své vlastnosti s vıjimkou sníeného záøení.
		\n \n%c[pda_blue]Podrobnosti%c[ui_gray_1]
		\n- Pøed prodejem musíte artefakty z kontejneru vyjmout.
		\n- Pøetíením artefaktu na kontejner jej do nìj uloíte.
		\n- Hmotnost: %c[pda_white]2,4 kg%c[ui_gray_1]
		\n- Maximální pøípustná úroveò obsaeného záøení: %c[pda_white]7 mSv%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_af_aac">
	<text>AAC</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_af_aac_text">
	<text>
		Kontejner %c[pda_white]Artefact Application Container (AAC)%c[ui_gray_1] slouí k ukládání artefaktù a filtrování mírné úrovnì záøení, co umoòuje jeho uivateli bezpeènì pøipevnit artefakty na opasek.
		\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nSchránka pro aplikaci artefaktu (AAC) filtruje støední mnoství èástic záøení vyzaøovanıch artefakty.
		\nTento mechanicky hliníkovı kontejner je cenovì nejvıhodnìjší, a tudí nejoblíbenìjší zpùsob manipulace s artefakty, protoe umoòuje uivateli vyuívat sílu silnìjších artefaktù.
		\nFiltr artefaktu se skládá z nìkolika vrstev vyrobenıch pøevánì z olova a jedné vrstvy z thoria, které má silné stínící vlastnosti proti záøení. 
		\nToto zaøízení bylo vyrobeno vìdci sídlícími ve vojenskıch bunkrech v okolí Zóny. V pøípadì nouze nebo pokud ji není potøeba, lze modul vyuít jako zdroj kvalitního kovu pro pouití ve vıstroji nebo pøi opravách pøileb. 
		\n \nChcete-li jej pøipevnit k opasku, musíte do nìj vloit artefakt. Artefakt si zachová své vlastnosti s vıjimkou sníeného záøení.
		\n \n%c[pda_blue]Podrobnosti%c[ui_gray_1]
		\n- Pøed prodejem musíte artefakty z kontejneru vyjmout.
		\n- Pøetíením artefaktu na kontejner jej do nìj uloíte.
		\n- Hmotnost: %c[pda_white]2,73 kg%c[ui_gray_1]
		\n- Maximální pøípustná úroveò obsaeného záøení: %c[pda_white]12 mSv%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_items_af_aam">
	<text>AAM</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_af_aam_text">
	<text>
		Aplikaèní modul %c[pda_white]Artefakt (AAM)%c[ui_gray_1] slouí k ukládání artefaktù a filtrování nebezpeènıch úrovní záøení a umoòuje svému uivateli bezpeènì pøipevnit artefakty na opasek.
		\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nModul pro aplikaci artefaktu (AAM) filtruje znaèné mnoství èástic záøení vyzaøovanıch artefakty.
		\nTento pokroèilı mechanickı modul je nejúèinnìjším zpùsobem, jak vyuít sílu nejsilnìjších artefaktù.
		\nFiltr artefaktu se skládá z mnoha vrstev vyrobenıch z nanouhlièu. Je proto lehkı a má ze všech zaøízení nejsilnìjší stínící vlastnosti proti záøení.
		\nPovaován za symbol bohatství v Zónì. Nejèastìji jej pouívají vìdci k minimalizaci škodlivıch úèinkù artefaktù.
		\nNavreno a vyrobeno na Ukrajinì vládním institutem, kterı poskytuje vybavení vìdcùm pobıvajícím v Zónì odcizení.
		\nV pøípadì nouze nebo pokud ji není potøeba, lze modul vyuít jako zdroj kvalitního kovu pro pouití pøi opravách vıstroje nebo pøileb. 
		\n \nChcete-li jej pøipevnit k opasku, musíte do nìj vloit artefakt. Artefakt si zachová své vlastnosti s vıjimkou sníeného záøení.
		\n \n%c[pda_blue]Podrobnosti%c[ui_gray_1]
		\n- Pøed prodejem musíte artefakty z kontejneru vyjmout.
		\n- Pøetíením artefaktu na kontejner jej do nìj uloíte.
		\n- Hmotnost: %c[pda_white]3,06 kg%c[ui_gray_1]
		\n- Maximální pøípustná úroveò obsaeného záøení: %c[pda_white]23 mSv%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_radio">
	<text>RF pøijímaè</text>
</string>
<string id="encyclopedia_items_detector_radio_text">
	<text>
		%c[pda_white]RF pøijímaè%c[ui_gray_1] je malé zaøízení s vysoko citlivım RF modulem, které slouí k základní komunikaci.
		\n \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nRF pøijímaèe se na rozdíl od pokroèilıch zaøízení, jako jsou PDA, ukázaly jako odolnìjší, co je dùvod, proè mnoho stalkerù dává pøednost jejich vlastnictví pro nouzové situace nebo jiné pouití.
		\nToto zaøízení, vyrobené z jednoduchıch elektronickıch souèástek a citlivého modulu, má schopnost komunikovat s radiovımi signály v okruhu 200 m. Je schopno zpracovávat radiové vlny s frekvenèním rozsahem 30 a 300 GHz.
		\n \n%c[pda_blue]Pouití%c[ui_gray_1]
		\nPøi drení pøijímaèe mùete pøepínat pracovní radiovou frekvenci.
		\n- Stisknutím tlaèítka Mys-1 zvıšíte frekvenci.
		\n- Stisknutím tlaèítka Mys-2 snííte frekvenci.
		\n- Podrením tlaèítka Left-Shift zvıšíte frekvenèní skoky o 10 Hz pøi zvyšování/sníení pracovní frekvence.
		\n- Podrte tlaèítko Left-Alt pro zvıšení frekvenèních skokù o 50 Hz pøi zvyšování/sníení pracovní frekvence.
		\n \n- Spotøebovává %c[pda_white]0,1 uAh%c[ui_gray_1] za sekundu nepøetritého pouívání.
	</text>
</string>

	
</string_table>