<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

<string id="ui_mcm_desc_mcm">
    <text>Vítejte v nastavení Anomaly Mod Configuration Menu (MCM). Samotné MCM nic nedìlá. MCM poskytuje místo, kde se mohou zobrazit nastavení pro ostatní módy/doplòky.
    \nVlevo uvidíte seznam modù/doplòkù, které používají MCM k zobrazení svého uživatelského rozhraní.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_desc_mcm2">
    <text>Chyby s MCM nebo havárie s ui_mcm.script v logu jsou pravdìpodobnì zpùsobeny jedním z modù/doplòkù používajících MCM a mìly by být nahlášeny autorovi tohoto módu/doplòku.</text>
</string>
<string id="ui_mm_menu_mcm">
    <text>Nastavení modù</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm">
    <text>MCM</text>
</string>
<string id="ui_mcm_menu_mcm_about">
    <text>O aplikaci</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset">
    <text>Znovu naèíst všechna menu</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset_desc">
    <text>Zaškrtnutím této možnosti a stisknutím tlaèítka "Použít" dojde k znovunaètení všech menu MCM. Jedná se o nástroj pro ladìní a v normálním prùbìhu vìcí by nemìl být nutný.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm_log">
    <text>Záznamy</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_log">
    <text>Toto je nástroj pro tvùrce doplòkù, který jim umožòuje pøesunout jejich záznamy mimo xray log a herní konzoli.
    \nProtože respektuji vaše obavy ohlednì zpoždìní a cyklù zápisu na SSD, poskytl jsem vám nìkterá ovládací prvky, abyste mohli upravit chování záznamù.
    \nZáznamy budou pojmenovány podle skriptu, který je vytváøí, a èísla identifikujícího MCM relaci. Budou vytvoøeny v appdata/logs/mcm/</text>
</string>

	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable">
    <text>Aktivovat nástroj pro záznamy MCM.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable_desc">
    <text>Odznaèení tohoto políèka zabrání vytváøení nebo aktualizaci nových záznamù. (Poznámka: zmìny se mohou projevit až po naètení nové hry.)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs">
    <text>Poèet uchovávaných sezení záznamù.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs_desc">
    <text>Když poèet záznamù vytvoøených skriptem pøekroèí tuto hodnotu, starší záznamy budou smazány. (Poznámka: mazání záznamù se neuskuteèní, pokud hra spadne.)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous">
    <text>Povolit nepøetržité zápisy do souborù.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous_desc">
    <text>Soubory záznamù jsou obvykle aktualizovány v dávkách. To mùže zpùsobit ztrátu nìkterých informací, pokud hra spadne. Tvùrce doplòkù vás mùže požádat, abyste toto políèko zaškrtli, aby umožnili okamžité aktualizace svých záznamù.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq">
    <text>Èas mezi automatickými uloženími záznamù v milisekundách.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq_desc">
    <text>Bez ohledu na nastavení zde budou záznamy stále uloženy pøi vstupu do rùzných obrazovek uživatelského rozhraní a pøi ukládání/nahrávání her.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp">
    <text>Frekvence èasového razítka v xray logu.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp_desc">
    <text>MCM pøidává èasové razítko do xray logu, aby bylo snazší koordinovat události mezi záznamy MCM a xray logem. Toto je minimální èasové rozpìtí mezi tìmito razítky. Pokud nic jiného nevypisuje do konzole, MCM také neudìlá.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2">
    <text>Aktivovat ladící záznamy.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2_desc">
    <text>Tímto se povolí vlastní ladící záznamy MCM a mìlo by být aktivováno pøed nahlášením chyb s MCM. Ostatní doplòky mohou také využívat tohoto nastavení k povolení vlastního záznamu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb">
    <text>Klávesové zkratky MCM.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_main">
    <text>Hlavní.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb">
    <text>Klávesové zkratky MCM fungují ve "stylu Minecraftu": klepnìte na políèko a pak stisknìte klávesu. Klepnutím nebo klávesou Escape mùžete akci zrušit.
    \nPokud klávesa, kterou vidíte, neodpovídá klávese, kterou jste stiskli, nebo pokud MCM zdá se ignoruje nìkteré klávesy, pravdìpodobnì budete muset upravit soubor mcm_key_localization.ltx, aby odrážel uspoøádání vaší klávesnice.
    \nKlávesy pøiøazené k více než jedné klávesové zkratce MCM nebo ke klávesové zkratce v jádru hry budou zvýraznìny èervenì.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb2">
    <text>Nìkolik poznámek k èervenému zvýraznìní konfliktní klávesy.
    \n1. To nemusí být dùležité. Pokud jsou klávesy použity ve dvou rùzných uživatelských rozhraních nebo pokud se klávesová zkratka spustí pouze tehdy, když je souèasnì stisknut Shift, není dùležité, že je klávesa použita dvakrát.
    \n2. MCM neví, co mùže doplnìk dìlat s klávesou. MUSÍTE rozumìt, jak doplnìk používá klávesu, abyste vìdìli, zda je konflikt relevantní.
    \n3. Pro jednu jedinou oèekávanou zmìnu se barva aktualizuje správnì, ale pro více oèekávaných zmìn to nemusí. Použijte své zmìny a znovu otevøete MCM, abyste ovìøili správný stav konfliktu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime">
    <text>Násobitel pro dlouhý stisk.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime_desc">
    <text>Násobitel aplikovaný na okno dvojitého klepnutí pro urèení, jak dlouho musí být klávesa podržena, aby byla považována za dlouhý stisk nebo podržení. Platí pouze pro doplòky, které používají MCM k identifikaci dlouhých stiskù kláves.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime">
    <text>Okno pro dvojité klepnutí.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime_desc">
    <text>Jak rychle musí následovat druhé stisknutí klávesy po prvním, aby bylo považováno za dvojité klepnutí na klávesu. Platí pouze pro doplòky, které používají MCM k identifikaci dvojitých stiskù kláves. Tato doba mùže ovlivnit prodlevu vstupu nìkterých jednotlivých stisknutí kláves a mìla by být nastavena co nejmenší.</text>
</string>


<string id="ui_mcm_menu_mcm_all_kb">
    <text>Všechny klávesové zkratky.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all">
    <text>Tato obrazovka shromažïuje všechny klávesové zkratky MCM na jednom místì, ve stejném poøadí, v jakém se objevují vlevo pøidané doplòky.
    \nNicménì tato seznam nemùže obsahovat další nastavení z panelu doplòkù, která mohou ovlivnit chování této klávesy.
    \nVždy zkontrolujte panel doplòku, odkud byla klávesová zkratka pøidána, stejnì jako dokumentaci tohoto doplòku.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all2">
    <text>Oèekávané zmìny v jiných panelech se neodrazí na této obrazovce, a naopak oèekávaná nastavení na této obrazovce se neodrazí na ostatních.
    \nPoužijte své zmìny pøed a po použití této obrazovky. Nedodržení tohoto postupu mùže vést k nežádoucím chováním.
    \n\nNìkolik poznámek k èervenému zvýraznìní konfliktních kláves.
    \n1. Nemusí to být dùležité. Pokud jsou klávesy použity ve dvou rùzných uživatelských rozhraních nebo pokud se klávesová zkratka spustí pouze tehdy, když je souèasnì stisknut Shift, není dùležité, že je klávesa použita dvakrát.
    \n2. MCM neví, co mùže doplnìk dìlat s klávesou. MUSÍTE rozumìt, jak doplnìk používá klávesu, abyste vìdìli, zda je konflikt relevantní.
    \n3. Pro jednu jedinou oèekávanou zmìnu se barva aktualizuje správnì, ale pro více oèekávaných zmìn to nemusí. Použijte své zmìny a znovu otevøete MCM, abyste ovìøili správný stav konfliktu.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_conflicts">
    <text>Konflikty klávesových zkratk.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_conflicts">
    <text>Tato obrazovka shromažïuje všechny klávesové zkratky MCM oznaèené jako konfliktní na jednom místì, seøazené podle klávesy.
    \nPokud se klávesa na této seznamu objeví pouze jednou, pravdìpodobnì konfliktuje s klávesovou zkratkou jádra hry. Ty jsou uvedeny v normálních možnostech Anomaly.
    \nNicménì tato seznam nemùže obsahovat další nastavení z panelu doplòkù, která mohou ovlivnit chování této klávesy.
    \nVždy zkontrolujte panel doplòku, odkud byla klávesová zkratka pøidána, stejnì jako dokumentaci tohoto doplòku.</text>
</string>


	
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier">
    <text>S klávesou modifikátoru.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier_desc">
    <text>Výše uvedená klávesová zkratka bude aktivována pouze tehdy, pokud je tato klávesa také stisknuta.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_none">
    <text>Bez modifikátoru.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_ctrl">
    <text>Klávesa CTRL.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_shift">
    <text>Klávesa Shift.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_alt">
    <text>Klávesa Alt.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode">
    <text>Režim stisknutí.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode_desc">
    <text>Výše uvedená klávesová zkratka bude aktivována, pokud je klávesa zadána tímto zpùsobem.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_press">
    <text>Jednoduchý stisk.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_dtap">
    <text>Dvojitý stisk.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_hold">
    <text>Dlouhý stisk.</text>
</string>

	





</string_table>


