<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="encyclopedia_features_options">
    <text>Funkce (Možnosti)</text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode">
    <text>Režim hromadného sbìru (AoE)</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Režim hromadného sbìru v oblasti úèinku%c[ui_gray_2] umožòuje sebrání více pøedmìtù najednou.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nPøi povolení této funkce mùžete jediným stiskem klávesy sebrat více pøedmìtù a umístit je do svého inventáøe, stejnì jako to bylo možné ve høe Call of Pripyat.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_in_anomaly">
    <text>Úmrtí AI v anomáliích</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_in_anomaly_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Úmrtí AI v anomáliích%c[ui_gray_2] zpùsobuje, že stalkerové jsou zranitelní vùèi anomáliím, stejnì jako mutanti.\n
        \n%c[d_red]Varování%c[ui_gray_2]\n
        \nStalkerové se pokusí vyhýbat se anomálním oblastem, ale èasto selžou v detekci hranic tìchto oblastí, což má za následek jejich úmrtí.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.
        \nZmìna této možnosti bìhem hry vyžaduje restart hry.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation">
    <text>Degradace artefaktù</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Degradace artefaktù%c[ui_gray_2] zpùsobuje, že schopnosti a bonusy artefaktù degradují po jejich aktivaci.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nS povolenou touto funkcí už nebudou mít nejlepší artefakty takovou nekoneènou hodnotu pro lovce artefaktù.\n
        \nArtefakty budou postupnì oslabovat s každým použitím, což podnítí jejich další lovení a shromažïování, namísto toho, aby se staly pouze rychlým zdrojem pøíjmù.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_day_radiation">
    <text>Denní radiace</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_day_radiation_text">
    <text>
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nBìhem dne se vzduch ozáøí. Vystavení se venku vás vystaví neustálému úèinku okolní radiace, což má negativní vliv na vaše zdraví.\n
        \nBuï se musíte vyhýbat vycházení ven bìhem dne, nebo si mít po ruce nìjaké antiradiny, abyste se zbavili absorbované radiace v tìle.\n \n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_debug_hud">
    <text>Debug HUD/Mapa</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_debug_hud_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Debug HUD%c[ui_gray_2] zobrazuje informace a umístìní chytrých terénù na mapì.\n
        \n%c[d_cyan]Debug mapa HUD%c[ui_gray_2] zobrazuje informace a umístìní artefaktù a skrýší. Na mapì musíte používat klávesy jako SHIFT, ALT, CTRL.\n
        \nTyto 2 funkce lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a jsou výchozím stavem vypnuty.
        \nSpouštìní hry v debug režimu zobrazí více informací pøi použití tìchto možností.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs">
    <text>Odložené opravy</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Odložené opravy%c[ui_gray_2] umožòují technikùm udržovat vaše vybavení.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nS touto funkcí budou poškozené zbranì, odìvy a jiné pøedmìty, které pøinesete technikovi, zùstávat v jeho držení, dokud neprovede všechny opravy.\n
        \nPo pøedání pøedmìtù mùžete znovu promluvit s technikem a zeptat se, zda jsou pøipraveny k vyzvednutí. Technik vám je buï vrátí, nebo vám øekne, kolik èasu je ještì potøeba.\n
        \nTímto se pøidává do tradièního systému oprav urèitý realistický prvek, vhodný pro ty, kteøí hledají obtížnìjší zážitek, protože opravy již nebudou okamžitì fungovat a bude se více zdùrazòovat použití opravárenských a šicích sad.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news">
    <text>Offline simulátor boje</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Offline simulátor boje%c[ui_gray_2] umožòuje stalkerùm/mutantùm bojovat se svými nepøáteli na jiných èástech Zóny.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nPøi povolení bude simulováno boje mezi skupinami na jiných mapách do urèité míry. Výsledek závisí na %c[ui_gray_3]faktorech populace%c[ui_gray_2] pro stalkerù a mutanti.
        \nHráè mùže dostávat zprávy o pøestøelkách od stalkerù na vzdálených místech.
        \nPøi povolené možnosti %c[ui_gray_3]Dynamické vztahy frakcí%c[ui_gray_2] budou boje mezi frakcemi hrát roli v zmìnách vztahù.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud">
    <text>Rozšíøený HUD</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Rozšíøený HUD%c[ui_gray_2] umožòuje zobrazení dalších informací na obrazovce.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nPøi povolení této funkce jsou na hlavièkovém displeji zobrazeny struèné informace o spoleènících a zmenšená verze pásu na artefakty.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce možností UI/HUD a je výchozím stavem vypnuta.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_full_alife">
    <text>Kompletní simulace A-Life</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_full_alife_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Kompletní simulace A-Life%c[ui_gray_2] aktivuje systém A-Life na všech mapách.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nNormálnì je simulace A-Life povolena pouze na aktuální mapì hráèe a na dalších mapách pøímo s ní spojených.
        \nTato funkce umožní simulaci A-Life na každém místì, i když se tam momentálnì nenacházíte. To zpùsobí, že stalkerové a mutanti v celé Zónì se budou pohybovat, žít a jednat sami o sobì, což rozšíøí dynamický zážitek ve Zónì.\n
        \n%c[d_red]Upozornìní: %c[ui_gray_2]Tato funkce zvýší zátìž na poèítaèi. Možná budete muset snížit faktor populace, pokud narazíte na výkonnostní problémy.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.\n
        \nPovolení/vypnutí této funkce vyžaduje restart hry.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim">
    <text>Realistická míøení AI</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Realistická míøení AI%c[ui_gray_2] zvyšuje pøedvídatelnost zamìøení umìlé inteligence a snižuje dobu reakce.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nPøi povolení této funkce se stane obtížnìjším se vyhnout zásahu pøi strafe a sprintování, a použití krytí se stane mnohem dùležitìjším pro váš dlouhodobý pøežití.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_harcore_campfire">
    <text>Realistické ukládání (ohništì)</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_harcore_campfire_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Realistické ukládání (ohništì)%c[ui_gray_2] vám umožní ukládat postup pouze na ohništích!\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nTato funkce zvyšuje hardcoreový prvek hry a zobrazuje zážitek ze survivalu.
        \nJakmile je tato funkce povolena, nebudete moci ukládat postup z hlavního menu ani pomocí tlaèítka rychlého uložení. Místo toho budete muset použít zápalky na ohništích, abyste mohli ukládat.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.\n
        \nSkvìle funguje spolu s módem pro realistické ukládání (podmínky).
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_harcore_conditions">
    <text>Realistické ukládání (podmínky)</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_harcore_conditions_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Realistické ukládání (podmínky)%c[ui_gray_2] vám umožní ukládat postup, pokud jsou splnìny urèité podmínky.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nTato funkce zvyšuje hardcoreový prvek hry a zobrazuje zážitek ze survivalu.
        \nJakmile je tato funkce povolena, nebudete moci ukládat postup z hlavního menu ani pomocí tlaèítka rychlého uložení, pokud je splnìna jedna z tìchto podmínek:
        \n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Máte nízké zdraví.
        \n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Jste ozáøeni.
        \n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Krvácíte.
        \n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Jste v nebezpeèí (nepøátelé vás zahlédli).
        \n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Probíhá emise.\n \n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnuta.\n
        \nSkvìle funguje spolu s módem pro realistické ukládání (ohništì).
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols">
    <text>Vrtulníkové hlídky</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Vrtulníkové hlídky%c[ui_gray_2] umožòují frakcím využívat vzdušnou podporu k obranì strategických oblastí.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nFrakce, které mají ve své oblasti kamarádské vrtulníky hlídkující vzduchem, budou je moci povolat pro podporu pøi útocích nebo obranì proti nepøátelským stalkerùm (vèetnì vás) a mutantùm.\n
        \nNavzdory své zastrašující povaze je lze snadno sestøelit poté, co utrpí lehkou závadu na ocasním rotoru.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem povolená.\n
        \n%c[d_green]Lokace%c[ui_gray_2]\n
        \n• Agroprom\n• Kordon\n• Darkscape\n• Velké bažiny\n• Limansk
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_lootmoney">
    <text>Získávání penìz z mrtvol</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_lootmoney_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Získávání penìz%c[ui_gray_2] vám umožòuje nalézt peníze v kapsách tìch, kteøí zemøeli.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nMnožství penìz, které najdete, závisí na hodnosti mrtvého stalkera. Èím vyšší je hodnost, tím více penìz je možné najít.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce možností hry a je výchozím stavem vypnutá.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion">
    <text>Online vylouèení</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Online vylouèení%c[ui_gray_2] vytváøí zónu bez spawnu okolo vašeho postavy.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nPøi prozkoumávání okrajù úrovní a jejich vstupních/výstupních bodù vás mohou napadnout nepøátelé pøicházející z jiných úrovní. S povoleným online vylouèením jsou tyto spawnování oddálená, dokud se nebudete nacházet v bezpeèné vzdálenosti.\n
        \nJe tøeba poznamenat, že tento systém se toèí pouze kolem vás; nepøátelé již na místì, když mìníte úrovnì, nebudou odstranìni pøi vašem pøíchodu.\n
        \nTuto funkci lze nastavit v nabídce herních možností a výchozí hodnota je 75.
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_features_options_population_factors">
    <text>Faktory populace</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_population_factors_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Faktory populace%c[ui_gray_2] upravují poèet stalkerù a mutantù nalezených v Zónì.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nFaktory populace stalkerù a mutantù lze upravovat nezávisle na sobì, což vám umožní rozhodnout, jak divoká nebo usídlená by mìla být Zóna, aniž byste museli upravovat jakékoliv soubory hry.\n
        \nJe tøeba poznamenat, že úèinek je nejvìtší pøi zaèátku nové postavy, protože pokud jsou faktory zmìnìny bìhem probíhající hry, projeví se pouze jako stalkerové a/nebo mutanti zemøou a pak se znovu objeví vìtším nebo menším poètem.\n
        \nTyto funkce lze upravit v nabídce herních možností.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit">
    <text>Portrét podle obleèení</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Portrét podle obleèení%c[ui_gray_2] mìní váš portrét na základì vašeho aktuálního obleèení.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nPøi povolení této funkce bude váš portrét po každém oblékání nebo svlékání obleèení (neplatí pro hlavové pokrývky) aktualizován tak, aby odpovídal vzhledu postavy, což napodobuje, jak se portréty AI shodují s tím, jak vypadají.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce možností hry a je výchozím stavem vypnutá.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_radio_music">
    <text>Radio</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_radio_music_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Radio%c[ui_gray_2] umožòuje pøehrávání vlastních hudebních skladeb na urèitých místech.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nUrèitá uvolnìná místa v Zónì mají poblíž nainstalovaná rádia, která hrají výbìr hudebních skladeb, aby zábavili stalkerù.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem povolená.\n
        \n%c[d_green]Lokace%c[ui_gray_2]\n
        \n• Agroprom - Armádní základna\n• Kordon - Bunkr Sidorovièe\n• Velké bažiny - Základna Jasné oblohy\n• Temné udolí - Banditská základna\n• Rostok - 100 Rads\n• Rudý les - Vìž Lesníka
    </text>
</string>

	
	<string id="encyclopedia_features_options_thirst">
    <text>Simulace žíznì</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_thirst_text">
    <text>
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nJak název napovídá: tato volba hardcore režimu simuluje žízeò. Neustále nutí hráèe hledat zdroje vody a pøidává další vrstvu obtížnosti kromì ostatních potøeb.
        \nNa obrazovce HUD se zobrazí ukazatel žíznì, který urèuje úroveò žíznì. Èím vìtší žízeò máte, tím horší budou vaše zdraví a vytrvalost, až dosáhnete bodu smrti.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem povolena.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation">
    <text>Deprivace spánku</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Deprivace spánku%c[ui_gray_2] umožòuje, aby èas a používání spotøebního materiálu vyèerpávalo postavu.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nV celé Zónì najdete mnoho postelí a spacích pytlù, které obvykle slouží k pøeskoèení èasu spánkem. S povolenou touto funkcí se stávají nezbytnou souèástí hry.\n
        \nJak èas ubíhá, bude se vaše postava postupnì cítit unavená, obrazovka zaène rozmazávat a tøást se. Tyto úèinky budou postupnì horší, dokud nenajdete vhodné místo k odpoèinku, nebo vás úèinky deprivace spánku nepøimìjí ke zhroucení vyèerpáním.\n
        \nÚnavu lze zrychlit spotøebou položek, jako jsou léèebné sady a vodka, a zrušit pitím napøíklad energetických nápojù s vysokým obsahem kofeinu - ale pøílišné užívání vás bude znemožòovat odpoèinek, dokud úèinky neskonèí.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem vypnutá.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_features_options_use_battery">
    <text>Používání baterií</text>
</string>
<string id="encyclopedia_features_options_use_battery_text">
    <text>
        %c[d_cyan]Používání baterií%c[ui_gray_2] vyžaduje, abyste používali baterie k udržení funkènosti svých zaøízení.\n
        \n%c[d_green]Informace%c[ui_gray_2]\n
        \nElektrická zaøízení, jako jsou detektory a svítilny, získávají potøebné elektrické napìtí a energii z univerzálního zdroje energie (UPD), aby správnì fungovaly. Z tohoto dùvodu je UPD konstantnì spotøebováván.
        \nAbychom udrželi funkènost UPD, mìli bychom jej dobíjet pomocí baterií pøedtím, než se zcela vyèerpá veškerá jeho energie.
        \nJe dùležité mít nìjaké baterie u sebe, mùžete si je buï koupit nebo najít nìkde kolem.\n
        \nTuto funkci lze zapnout nebo vypnout v nabídce herních možností a je výchozím stavem povolena.
    </text>
</string>

	
</string_table>