<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>Lokace</text>
	</string>
	
	
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses">
    <text>Armádní skladištì</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Opuštìná vojenská základna vedle zchátralého vesnièky a malého bažinatého území. Vesnice, kdysi ovládaná legií upírù, získala temnou povìst, která vìtšinu stalkerù drží daleko. Mezitím slouží vojenská základna jako hlavní sídlo skupiny Svoboda již nìkolik let. Z tohoto místa brání Barieru na severu pøed Monolitem a odtud se pokouší mnoho odvážných a hloupých stalkerù proniknout hloubìji do Zóny.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Rostok
        \n• Mrtvé Mìsto
        \n• Rudý Les
        \n• Radar
        \n• Høbitov aut
        \n• Temný Les
        \n• Yuzhniy
        \n• Promzóna
        \n \n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
        \n• Toto místo bylo vojenským hlavním stanem pøed Velkou Emisí v roce 2011, která zombifikovala vìtšinu tehdejších vojákù.
        \n• Øíká se, že hlasy tìchto vojákù, kteøí jsou nyní mrtví, lze slyšet na vybraných radiových frekvencích témìø odkudkoliv ve Zónì.
        \n• Na rozdíl od obecného pøesvìdèení se ne všichni èlenové Svobody, kteøí jsou zde umístìni, "nakouøí" z rekreaèních dùvodù. Nìkteøí to dìlají kvùli atmosféøe hrùzy vytvoøené Mozkomìseèníkem, který mùže vysílat subliminální efekty až na vzdálenost nìkolika kilometrù.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_dark_valley">
    <text>Temné Údolí</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_dark_valley_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Místo s ponurou povìstí, kterou si získalo díky dvìma vìcem: pevnosti Banditù na severu a podzemní laboratoøi na východì. Místní banditští vládci se snaží udržet laboratoø uzavøenou, a to s dobrým dùvodem - témìø nikdo z ní nevychází naživu, a nikdo opravdu neví proè.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Smetištì
        \n• Darkscape
        \n• Høbitov aut
        \n• Yuzhniy
        \n \n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
        \n• Toto místo sloužilo jako hlavní stan skupiny Svoboda bìhem Frakèních Válek v roce 2011.
        \n• Vojenské jednotky Spetsnaz sem zøídka posílají, obvykle s cílem zajistit nebo posílit laboratoø.
        \n• Pøed svými neštìstími za Barierou byla skupina Povinnost témìø na pokraji eliminace hrozby Banditù z tohoto místa jednou provždy.
    </text>
</string>

			
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city">
    <text>Mrtvé Mìsto</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
    <text>
        %c[pda_white]Mrtvé Mìsto%c[ui_gray_1], kdysi plné energie, je nyní pouze rozpadající se zøíceninou.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nDøíve obýváno tìmi, kteøí nenašli útoèištì v Limansku nebo Pripjati, mnoho historie tohoto místa bylo již dlouho zapomenuto.\n
        \nNázev, který mu dali stalkerové, lze považovat za pøesný, pøirovnávajíce mìsto k mrtvolì kvùli jeho stavu - rozkládá se a uvadá pod vlivem živlù.\n
        \nPøestože je neustále obléháno invazí Monolitu a mutantù, frakce Najemníkù zde založila své hlavní sídlo, udržujíc malou, ale mocnou pøítomnost.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Limansk
        \n• Armádní sklady
        \n• Yantar
        \n• Temný Les
        \n \n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
        \n• Až do nìkdy po roce 2012 vìtšina stalkerù nevìøila, že toto místo existuje. Místo udržování tajnosti využívají Najemníci své povìsti k odpuzení nežádoucích návštìvníkù.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_garbage">
    <text>Smetištì</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_garbage_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace\n%c[ui_gray_1]Obrovský høbitov strojù. Hned po první nehodì byly sem vyhozeny celé hromady radioaktivního odpadu. Pøevážnì zbytky starých budov infikovaných mutanti. Podobnì jako okraje Zóny, místo hojnì obývají zaèínající stalkerové, s obèasným banditou, který se vždy dívá po volných vìcech. Mezi památky patøí opuštìný železnièní hangár uprostøed oblasti a bleší trh na severu.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Kordon
        \n• Temné Údolí
        \n• Agroprom
        \n• Rostok
        \n• Divoká oblast
        \n• Yuzhniy
        \n \n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
        \n• Železnièní hangár je údajnì místem setkávání lovcù mutantù v Zónì.
        \n• Toto místo bylo jednou hlavním stanem Banditù za vlády Yogy, kteøí zajímali a otroèili stalkerù k práci v artefaktech na pracovních táborech.
        \n• Myriad hromad odpadkù existuje zde od pùvodní nehody v roce 1986.
        \n• Jelikož jde o køižovatku mezi územími Povinnost, Stalkerù, Vojákù a Banditù, toto místo èasto upadá do stavu anarchie.
    </text>
</string>


	<string id="encyclopedia_locations_red_forest">
    <text>Rudý Les</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_red_forest_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]Ve skuteènosti jde jen o nejzápadnìjší prùchodnou oblast Èerveného Lesa, a také pravdìpodobnì o nejbezpeènìjší. Nicménì je široce považován za jednu z nejnebezpeènìjších oblastí v celé Zónì kvùli vysoké aktivitì mutantù.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Armádní skladištì
        \n• Jupiter
        \n• Limansk
        \n• Radar
        \n• Temné Údolí
        \n \n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
        \n• Název "Rudý les" pochází od borovicových listù v této oblasti, které získaly jasnou záøivì èervenou barvu po absorbování smrtících úrovní radiace z havárie v Èernobylu v roce 1986.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
    <text>Høbitov aut</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
    <text>
        %c[ui_gray_1]Høbitov aut, oficiálnì známý jako %c[pda_white]Høbitov Rassokha Equipment%c[ui_gray_1], je obrovské høbitovisko plné irradiovaných vozidel.\n
        \n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
        \nTemný odraz menší a bezpeènìjší oblasti "Smetištì" na jihozápadì, Høbitov aut slouží jako skládka pro vozidla, která byla použita pøi rozsáhlých radiologických èistkách následujících po havárii v roce 1986.\n
        \nZatímco vìtšina zaøízení zde rozkládající se byla pøed desítkami let v perfektním stavu, nemìla praktický zpùsob dekontaminace. Jiná zaøízení se jednoduše zcela zhroutila. Každopádnì hrdinské stroje, které zmírnily dùsledky havárie v Èernobylu, byly všechny zde ponechány k zániku.\n
        \nOd samotného vzniku Zóny v roce 2006 však tato oblast zaèala žít. Nìkdy je místem støetù mezi frakcemi. Obvykle je to místo pro rozmnožování mutantù.\n
        \nPøestože je tak izolovaným a tìžce dostupným místem, mnoho stalkerù si všimlo, že vozidla zde postupnì zbývají do holé kovové struktury. Mnozí vìøí, že nìkdo, možná vojenská organizace, se pokouší získat kovy a ilegálnì je prodávat na šrot.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Armádní skladištì
        \n• Rostok
        \n• Temný Les
        \n• Yuzhniy
        \n• Promzóna
        \n \n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
        \n• Navzdory rizikùm zde Bandité zøídili základnu na severní èásti této oblasti, pravdìpodobnì k vzájemné komunikaci mezi skupinou Svoboda a Temným Údolím.
        \n• Mnoho vozidel zde zaèalo ztrácet svou radioaktivitu, což naznaèuje, že brzy budou bezpeèné k odstranìní a legálnímu sešrotování, pokud by vláda získala kontrolu nad touto oblastí.
        \n• Tato mapa je oblíbeným místem pro paranoidní stalkery, protože málo kdo je ochoten riskovat mutanti a anomálie jen kvùli hledání jehly v kupce sena.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_locations_promzona">
    <text>Promzóna</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_promzona_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]Opuštìná železnièní stanice, pùvodnì používaná po havárii v roce 1986 k pøepravì radioaktivního odpadu z Severních Regionù na Høbitov aut a pozdìji na "Smetištì". \n
        \nPùvodnì se myslelo, že byla ztracena obrovským anomálním polem, emise, která odhalila Yuzhniy, odhalila také tuto oblast.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Vojenské sklady
        \n• Høbitov aut		
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia_locations_grimwood">
    <text>Smrèiny</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_grimwood_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]Oblast lesa mezi Armádními sklady a Mrtvým Mìstem. Stejnì nebezpeèná jako hlavní èásti legendárního lesa, plná mutantù a smrtících anomálií. Lidé zde témìø nejsou, což z ní èiní dobré útoèištì pro ty, kteøí chtìjí zmizet.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Vojenské sklady
        \n• Mrtvé Mìsto
        \n• Rudý Les
    </text>
</string>
	
<string id="encyclopedia_locations_poselok_ug">
    <text>Yuzhniy</text>
</string>
<string id="encyclopedia_locations_poselok_ug_text">
    <text>
        %c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]Mìsto duchù, které zdánlivì nemá žádnou historii ani dùkazy o tom, že by kdy existovalo. A pøesto tady je. Po masivní emisi náhle odkrylo prázdné pole mezi Smetištì a Høbitovem Kamionù a vytvoøilo mìsto nyní nazývané "Yuzhniy". \n
        \nZdá se, že má všechno, co by fungující mìsto mìlo mít - infrastrukturu, obytné a služební budovy, ale existuje pøevažující pocit, že místo sem nepatøí; pøekvapivì dobøe udržovaná tráva s tímto pocitem nepomáhá. \n
        \nDokonce existuje teorie, nebo spíše druhá legenda sdílená mezi stalkery Zóny, že Yuzhniy je mìsto, které Zóna "spolkla" v alternativní realitì a po emisi ho "vyplivla" do naší reality. Další vysoká pohádka je, že mìsto vždy existovalo, ale Zóna vymazala jeho existenci dokonce i z mysli lidí, obalila ho tajemstvím až do teï.\n
        \nJakýkoli pøípad, Yuzhniy je nyní považován za potenciální novou hranici pro zaèáteèníky i zkušené stalkery.
        \n \n%c[pda_blue]Pøipojené Lokace%c[ui_gray_1]
        \n• Vojenské sklady
        \n• Smetištì
        \n• Temný Les
        \n• Høbitov Kamionù
        \n \n%c[pda_yellow]Zajímavosti%c[ui_gray_1]
        \n• Skupina Svoboda se pøestìhovala do mìsta a má zde malou základnu. Bandité také pøišli z nedalekého Høbitova Kamionù. Celková frakèní válka by mohla být v budoucnu nevyhnutelná.
    </text>
</string>

	
</string_table>