<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>Frakce</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
	<text>Banditi</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
	<text>
		%c[pda_white]Banditi%c[ui_gray_1] jsou èlenové zloèineckého podsvìtí, kteøí pùsobí v Zónì.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNìkteøí lidé pøicházejí do Zóny, aby odcinili chyby z minulosti, hledali osvícení nebo dobrodruství. Bandité mezi nì nepatøí.\n
		\Sultánova elezná pìst donutila vyvrhele a zloèince v Zónì k zdánlivé soudrnosti.\nPøedtím to byly jen nesourodé gangy, které sledovaly nezávislé cíle.
		Zatímco vìtšina banditù se otevøenì zapojila do války o území s ostatními frakcemi, chytøejší zloèinci se radìji infiltrují do tìchto frakcí, aby relativnì beztrestnì podvádìli, unášeli, nutili a korumpovali ostatní.\n\n
		\nTady platí, e zákon je takovı, jakı si ho udìláš, a Sultán rád vidí Bandity jako zákon sam pro sebe.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Autorita: Sultán\n- Pevnost: Temné údolí\n- Barvy: Rùzné
	</text>
</string>


<string id="encyclopedia_factions_clear_sky">
	<text>Jasná obloha</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_clear_sky_text">
	<text>
		%c[pda_white]Jasná Obloha%c[ui_gray_1] jsou vìdeckou frakcí, která se vìnuje poznávání vnitøního fungování Zóny.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPøes svou roli ve válkách frakcí v roce 2011 jsou obecnì povaováni za mírumilovnou frakci, která radìji investuje svùj èas a energii do vızkumu, ne aby si hrála na politiku nebo válku.\n
		\nPovaují Zónu a její vznik za dar i prokletí - neuvìøitelnou událost s nedocenìnım potenciálem - a hrozbu pro lidstvo, pokud nebude správnì udrována v rovnováze.\n
		\Právì tato druhá èást jejich ideologie je pøivedla témìø do záhuby. V pøesvìdèení, e mu jmenem Støelec narušuje rovnováhu Zóny tím, e se pokouší proniknout do Elektrárny, zmobilizovala Jasná obloha jednu z nejvìtších armád, jaká kdy byla v Zónì k vidìní, aby ho dopadla.\n
		\nKrátce pøed Tøetí velkou emisí ho zadreli tìsnì pøed samotnou Èernobylskou jadernou elektrárnou. Nikdo si není zcela jistı, co se stalo potom, jen to, e Jasná obloha zùstala bez vùdce a byla zdecimována, zatímco Monolit, kterı bránil oblast, zøejmì jen zesílil.\n
		\Dnes se však frakce obnovila a zotavila. Z velké èásti je to zásluha jejich nového vùdce, Mráze. Jasná Obloha nyní tráví èas pokraèováním vızkumu svıch pøedchùdcù, ukryté v tichıch zákoutích Zóny.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Vedoucí: Mráz\n- Sídlo: Velké bainy\n- Barvy: Modrá a bílá.
	</text>
</string>

	
<string id="encyclopedia_factions_duty">
	<text>Povinnost</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_duty_text">
	<text>
		%c[pda_white]Povinnost%c[ui_gray_1] je polovojenská organizace, jejím cílem je bránit lidstvo pøed hrùzami Zóny.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nZaloili ji bıvalí vojáci a kdysi to byla hrdá a mocná frakce, kterou nyní srazila na kolena øada skandálù a operaèních selhání na severu Zóny.\n
		\nVìtšina jejich nejlepších muù a velitelù je buï mrtvá, nebo zbìhla, a Voronin s Petøenkem mají co dìlat, aby mezi zbytky frakce udreli disciplínu, která je pro ni typická.\n
		\nNavzdory všemu se však frakce i nadále øídí svımi ideály a dìlá vše pro to, aby Rostok zùstal bezpeènım útoèištìm pro neutrální stalkery na celém svìtì.\n
		\nÈlenové, kteøí nejsou souèástí obrannıch sil Rostoku, se vìnují lovu banditù, èištìní doupìt mutantù a pomáhají ekologùm darováním vìdeckıch vzorkù.\n
		\nPøestoe se Sluba stala stínem svého døívìjšího já, stále se staví proti Svobodì z ideologickıch dùvodù, protoe vìøí, e Zóna je pøíliš nebezpeèná na to, aby do ní byl pøístup bez regulace.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Velicí dùstojník: Generál Voronin\n- Hlavní velitelství: Rostok\n- Barvy: Èervená a èerná.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_ecologist">
	<text>Ekologové</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
	<text>
		%c[pda_white]Ekologové%c[ui_gray_1] jsou institutem vládou podporovanıch vızkumnıch organizací.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nNikde jinde není takovı ekosystém jako v Zónì, take o nìj pøirozenì projevuje velkı zájem i vláda.\n
		\nProto existuje tato frakce - aby studovala artefakty, anomálie, mutanti a další nepøirozené objekty, které se vyskytují pouze zde.\n
		\nDosud zaloili dvì vızkumné laboratoøe, jednu na Jantaru a druhou na Jupiteru, z nich provádìjí vìtšinu svıch tajnıch experimentù.\n
		\nPøi práci v terénu je èasto doprovází doprovod, obvykle bıvalí zálesáci, stalkeøi a vojáci v jejich slubách, nebo jsou sami jinak ozbrojení.\n
		\nMnozí stalkeøi, kteøí loví artefakty a vzácné èásti mutantù, je prodávají ekologùm, protoe ti jsou za nì obvykle ochotni zaplatit mnohem více ne kdokoli jinı.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Hlavní vızkumník: Profesor Sacharov\n- Vedoucí vızkumné laboratoøe: Yantar\n- Barvy: Rùzné
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_freedom">
	<text>Svoboda</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
	<text>
		%c[pda_white]Svoboda%c[ui_gray_1] jsou ozbrojení anarchistiètí aktivisté, kteøí bojují za volnı pøístup do Zóny.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nÈlenové této frakce vìøí v koexistenci se Zónou a povaují ji za vìdeckı i spoleèensko-politickı zázrak. Vìøí, e Zóna by mìla bıt uznávána jako svobodné území bez vládcù, a staví se proti kadému, kdo se jí snaí ovládat nebo pracovat proti její pøirozenosti.\n
		\nTyto názory je staví do pøímého protikladu k Povinnosti, kteøí jakoukoli formu souití se Zónou povaují v lepším pøípadì za naivní nebo doèasnou, v horším pøípadì prosazují její úplné znièení.\n
		\nLukašova rozhodnost pøi obranì proti Monolitu spolu s Lokiho vyrovnaností vùèi ostatním skupinám uèinily ze Svobody jednu z nejpøátelnejších frakcí v Zónì... alespoò prozatím.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Vùdce: Lukaš\n- Hlavní sídlo: Armádní skladištì\n- Barvy: Zelená, olivová a lutá.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_loner">
	<text>Samotáøi</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_loner_text">
	<text>
		%c[pda_white]Samotáøi%c[ui_gray_1], nebo také "%c[pda_green]Svobodní Stalkeri%c[ui_gray_1]", jsou ti, kteøí nejsou spojeni s ádnou frakcí.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nStalkeøi pøicházejí do Zóny z rùznıch dùvodù: z touhy po dobrodruství, z touhy prozkoumat neznámé nebo z touhy zaèít novı ivot od nuly.\n
		\nMnoho vlivnıch frakcí k nim zaujímá neutrální nebo pøátelskı postoj, protoe v nich vidí potenciální rekruty nebo pracovníky, kteøí mají vykonávat práci, kterou sami nemohou nebo nechtìjí dìlat.\n
		\nVìtšina jejich pøíjmu pochází ze sbìru artefaktù, zmutovanıch èástí, zbraní a rùznıch pøedmìtù, které objeví pøi rabování opuštìnıch budov a mrtvıch stalkerù.\n
		\nTémìø kadı nadìjnı stalker však sní o tom, e jednoho dne najde legendární Plniè pøání - zøejmì prastarı mimozemskı krystal, kterı dokáe splnit jakoukoli touhu.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Nejvlivnìjší obchodník: Sidoroviè\n- Sídlo: Kordon\n- Barvy: Rùzné
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary">
	<text>oldáci</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
	<text>
		%c[pda_white]oldáci%c[ui_gray_1] jsou frakce zahranièních soukromıch vojenskıch investorù.\n
		\n%c[pda_zelena]Informace%c[ui_gray_1]
		\nSvé úkoly a práci obecnì berou velmi vánì, klíèem k úspìchu jsou dobøe naplánované operace a dokonalá pøíprava.\n
		\nNa rozdíl od všeobecného pøesvìdèení nejsou jen najímanımi vrahy, ale plní rùzné zakázky, které zahrnují hledání vzácnıch artefaktù a vybavení a doprovod cenného nákladu pøes nejnebezpeènìjší oblasti Zóny.\n
		\nAèkoli jsou èasto vyhledáváni ostatními kvùli své vysoké úspìšnosti, proslıchá se, e jejich skuteènım klientem je tajemnı zahranièní zamìstnavatel, jeho motivy jsou ještì nevyzpytatelnìjší ne samotná Zóna.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Spojka s dodavatelem: Dushman\n- Polní velitelství: Mrtvé mìsto\n- Barvy: Modrá a èerná
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_military">
	<text>Armáda</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_military_text">
	<text>
		%c[pda_white]Armádní%c[ui_gray_1] síly v Zónì jsou kombinovanım plukem vojákù z povolání, profesionálních pøíslušníkù Specnaz a povìøenıch vojenskıch stalkerù, povìøenıch Ministerstvem vnitra a poradcù Bezpeènostní sluby Ukrajiny.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nJsou povìøeni pøedevším tím, aby zajistili, e hranice mezi Zónou a vnìjším svìtem nebude narušena, a nenávidí je zde témìø všichni, kromì ekologù - kteøí jsou financováni stejnou vládou - a Povinnosti, o kterıch se proslıchá, e prostøednictvím Specnazu uzavøeli zvláštní dohody s vojenskım velením.\n
		\nOficiálnì vojenská politika v Zónì vyaduje, aby byli všichni známí narušitelé nebo nesankcionovaní obyvatelé zadreni, nikoli zabiti. V praxi však branci dostávají stálı rozkaz støílet stalkery na potkání a jsou obecnì nauèeni povaovat takové ilegály za nìco lepšího ne zvíøata.\n
		\n Mimochodem, jejich povìøení dùstojníci lze èasto a snadno podplatit, pøièem nejzøetelnìjším pøíkladem je to, jak zpravidla ignorují vesnici nováèkù v Kordonu, pøestoe je vzdálená od hlavního kontrolního stanovištì ménì ne nìkolik set metrù.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- De facto velící dùstojník: Plukovník Kuznìcov\n- Polní velitelství: Agroprom\n- Barvy: Zelená a olivová
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolith">
	<text>Monolit</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
	<text>
		%c[pda_white]Monolit%c[ui_gray_1] jsou fanatická pseudonáboenská sekta nepøátelská vùèi všem kromì svıch vlastních.\n
		\n%c[pda_zelená]Informace%c[ui_gray_1]
		\nSvım fanatismem se snaí vzdorovat všem, kdo by se pokusili proniknout do støedu Zóny - do té míry, e je vìtšina stalkerù povauje za skuteèné šílence.\n
		\nFyzicky se sice vyrovnají všem ostatním stalkerùm v Zónì, ale jejich zápal je to, co je skuteènì odlišuje - je známo, e jejich èlenové útoèí s noi, kdy jim dojde munice, nebo se sami odpálí, kdy jim hrozí dopadení.\n
		\nPøedpokládá se, e jejich èlenové jsou získáváni vymıváním mozku, pøedevším pomocí Vypalovaèe mozku, dokud ho Støelec nezrušil.\nPøedpokládá se, e jejich èlenové jsou získáváni vymıváním mozku, pøedevším pomocí Vypalovaèe mozku, dokud ho Støelec nevypnul.
		\nBez ohledu na to se Monolitu v posledních letech daøí získávat zdánlivì nekoneènı pøísun rekrutù a materiálu.\nPøestoe se Monolitu daøí získávat nekoneènı pøísun rekrutù a materiálu.
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Pøimluvèí: Králík\n- Svaté mìsto: Pripja\n- Barvy: Bílá, èerná a hnìdá.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_factions_greh">
	<text>Høích</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_greh_text">
	<text>
		%c[pda_white]Høích%c[ui_gray_1] jsou extrémnì nepøátelskı kult zmutovanıch stalkerù, kteøí vìøí v boskou podstatu Zóny a povaují ji za prostøedek k léèení a "rozhøešení".\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTemní stalkeøi ze zlovìstné frakce Høíchu, kteøí jsou rùznì popisováni jako zombifikovaní, zmutovaní nebo posedlí, usilují o rozšíøení Zóny na celı svìt - a nezastaví se pøed nièím, aby tohoto ambiciózního cíle dosáhli.\n
		\nPøes jejich smrtící ple a zdánlivì chatrné zdraví je s nimi tøeba poèítat. Jejich bojové schopnosti se vyrovnají zkušenım stalkerùm a fanatická oddanost jejich ideálùm je nutí pokraèovat v boji i pøes krupobití kulí a šrápnelu.\n
		\nO jejich zakladatelích se øíká, e jsou to bıvalí vìzni odsouzení na smrt, na kterıch se tajnì experimentovalo v podzemních laboratoøích dlouho pøed vznikem Zóny.\n
		\nNa druhou stranu se pøedpokládá, e jejich øady byly posíleny vydìdìnci, odpadlíky, dobrovolnımi rekruty a zajatci s vymytımi mozky a zmutovanımi, aby slouili jako oddaní sluebníci Høíchu.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Otec zakladatel: Èernobog\n- Svatynì: Generatory\n- Barvy: Hnìdá, šedá a èerná
	</text>
</string>


	
<string id="encyclopedia_factions_isg">
	<text>UNISG</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_isg_text">
	<text>
		%c[pda_white]Mezinárodní vìdecká skupina OSN%c[ui_gray_1] je jednotka speciálních sil, která se zajímá o Zónu a je bezezbytku nejohleduplnìjším nástupcem pùvodní ISG.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nPùvodní ISG byla sice krátce po svém zaloení v roce 2011 kvùli nepøedvídatelnım okolnostem rozpuštìna, ale nedávné znepokojující zvìsti, po nich následovala rozsáhlá, ale neškodná emise, která byla vidìt a v Londınì, pøesvìdèily OSN, aby tuto mezinárodní skupinu s mandátem k vızkumu Zóny obnovila.\n
		\Údajnì pokraèují ve svém starém poslání jako západní protìjšek ekologù, kteøí studují zázraky Zóny ve prospìch vìdy.\n
		\nVe skuteènosti je ukrajinská vláda podezøívá, e mají o skuteènı pùvod Zóny horlivı a politicky motivovanı zájem. Netøeba dodávat, e SSU by nechtìla, aby se takové znalosti dostaly do nesprávnıch rukou. Právì z tohoto dùvodu je oficiálnì povolena pøítomnost OSN v Zónì velmi omezena.\n
		\nPro zachování utajené, dokud trvá, by proto mnozí tajní èlenové UNISG pùsobící v Zónì udìlali cokoli, a po likvidaci potenciálních oèitıch svìdkù. A u je jejich skuteènım cílem cokoli, jejich agenti v terénu nyní zdaleka nejsou bezbranní a jsou pøipraveni "získávat poznatky" pomocí nejmodernìjších zbraní a moderní bojové taktiky.\n
		\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Povìøen: Organizace spojenıch národù \n- Polní základna: Neznámı\n- Barvy: \n\n Bílá, zelená a hnìdá
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_renegade">
		<text>Odpadlíci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_renegade_text">
		<text>
			%c[pda_white]Odpadlíci%c[ui_gray_1] jsou jedni z nejodpornìjších stalkerù v Zónì.\n
			\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
			\nO Odpadlících, které jsou povaovány za morálnì zkázu i podle mìøítek Banditu, se øíká, e se skládají ze stalkerù tak brutálních, podlıch, podlézavıch, nespolehlivıch nebo obojetnıch, e se s nimi ádné jiné spoleèenství nechce otevøenì spojit.\n
			\nJedinnı zákon, kterı respektují, je zákon síly. Loví slabé na hranicích Zóny, èasto ty, kteøí jsou pøíliš mladí a nezkušení, aby proti nim mìli šanci.\n
			\nJen touha po pøeití, kterou je èetní nepøátelé zahnali do bain, pøimìla šakaly, aby se spojili ve vlastní frakci.
			\n%c[pda_blue]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
			\n- Vùdci: Neznámı\n- Sídlo: Neznámé\n- Barvy: Rùzné\n
		</text>
	</string>


<string id="encyclopedia_factions_zombified">
	<text>Zombíci</text>
</string>
<string id="encyclopedia_factions_zombified_text">
	<text>
		%c[pda_white]Zombíci%c[ui_gray_1] stalkerù jsou ti, kteøí se dostali pod vliv silného psychického pole, ale nedokázali si udret vùli potøebnou k vìdomé slubì Monolitu.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]
		\nTito tvorové postrádají vyšší mozkové funkce a fungují pouze na základì zbytkovıch reflexù a dovedností, nejsou schopni vìdomé èinnosti a mají vysokı práh bolesti.\n
		\nMentální a fyzické zdraví zombifikovaného stalkera se èasem postupnì zhoršuje, nakonec ztratí poslední zbytky lidskosti a stane se mutanten zvanı jako zombie.\n
		\nNa rozdíl od mutanta jsou však zombifikovaní stalkerové schopni pouívat zbranì a nástroje a èasto jsou vidìni, jak pracují spoleènì ve skupinách nebo jsou hnáni vojáky Monolitu.\n
		\n%c[pda_green]Statistiky%c[ui_gray_1]\n
		\n- Metody prevence/odloení zombifikace: Anabiotika, Psy-Helma, Drogy a helmy, které posilují psychickou odolnost\n- Bìné pøíèiny zombifikace: Emise, Vypalovaè mozku, Zázraènı stroj, Kontroléøi\n- Barvy: Rùzné\n
	</text>
</string>


</string_table>