
<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>« TIPY PRO PØEITÍ V ZÓNÌ »</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Tip #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
    <text>Pøetíení, to tì zcela jistì zabije. Take si pamatuj pravidelnì prodávat ty nadbyteèné vìci, které nepotøebuješ, nebo je uschovej pro budoucí pouití. Batohy zakoupené u obchodníkù lze pouít jako úloištì.</text>
</string>
<string id="ls_tip_2">
    <text>Lovení mutantù ti pøinese nìkteré jejich èásti. Navíc získáš maso, které mùeš uvaøit, pokud máš málo penìz. Jen si poøiï nìco na sníení radiace po takovém jídle.</text>
</string>
<string id="ls_tip_3">
    <text>Základní, pokroèilé a expertní nástrojové sady jsou poadovány mnoha mechaniky k provedení urèitıch vylepšení zbraní a odìvù. Takové pøedmìty lze èasto nalézt v úkrytech odmìn za splnìní úkolù.</text>
</string>
<string id="ls_tip_4">
    <text>Pokud nemáš ještì vybavení se dostat pøes stráené stanovištì mnoha nepøáteli vdycky mùeš jít okolo a nebo to obejít skrz jinou lokaci.</text>
</string>
<string id="ls_tip_5">
    <text>Hlídky vrtulníku jsou volitelnou funkcí s mocnımi úèinky na Zónu. Pøi boji mohou èlenové frakce vrtulníku èasto poádat o vzdušnou podporu, která pomáhá nièit útoèící nebo naopak pomáhá bránícím se jednotkám.</text>
</string>
<string id="ls_tip_6">
    <text>Pokud ti pøekáí informaèní okno kdy nakupuješ nebo prohliíš inventáø podr "Levı alt" aby jsi ho pøesunul na druhou stranu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_7">
    <text>Nejlepší je se seznámit se šicí sadou, olejem na zbranì a lepicími tubami - tyto pøedmìty ti mohou pomoci udret tvoje vybavení v terénu mnohem déle v dobrém stavu. Plné opravné sady jsou úèinnìjší, ale také vzácnìjší, tìší a draší.</text>
</string>

	<string id="ls_tip_8">
    <text>Batohy lze koupit nebo najít a poté je pouít k vytvoøení vlastního úloištì. Úloištì vytvoøená hráèem nikdy nezmizí a nikdy je nevyberou jiní stalkeøi. Jsou trvalá, dokud nejsou všechny pøedmìty odebrány.</text>
</string>
<string id="ls_tip_9">
    <text>Spací pytle jsou skvìlım zpùsobem, jak odpoèívat v Zónì, pokud nenajdeš slušnou postel ke spaní. Dají se zakoupit u vìtšiny hlavních obchodníkù nebo je moná najdeš v úkrytu jiného stalkera.</text>
</string>
<string id="ls_tip_10">
    <text>Høbitov nákladních aut je velkım høbitovem ozáøenıch zemìdìlskıch, civilních a vojenskıch vozidel. Jako skvìlé místo pro skrytí úkrytu mùe bystrı stalker mezi vraky najít mnoho cennıch vìcí.</text>
</string>
<string id="ls_tip_11">
    <text>Typy artefaktù naznaèují anomálie, ve kterıch se nacházejí. Chceš-li artefakt, kterı zvyšuje odolnost proti popálení, hledej anomálie typu 'Vypalovaè' nebo 'Kometa' a vydej se s detektorem na lov.</text>
</string>
<string id="ls_tip_12">
    <text>Dokonèování úkolù pro frakce zvıší vaši vzájemnou reputaci. Jak se zvyšuje, jejich obchodníci ti zaènou ukazovat své lepší silnìjší zásoby a prodávat ti je dokonce s vìtšími slevami.</text>
</string>
<string id="ls_tip_13">
    <text>Hodnost má osm rùznıch úrovní a lze jej zvıšit témìø jakoukoli èinností ve høe. Urèité funkce mohou vyadovat dosaení vysokého ranku, ne budou moci bıt pouity nebo plnì odemèené.</text>
</string>
<string id="ls_tip_14">
    <text>Vìtšina úkolù mùe bıt zrušena poté, co si je vezmeš. Mùeš to udìlat pokecáním se stalkerem, kterı ti ten úkol dal. Jen si pamatuj, e zrušení úkolu sníí tvoji reputaci.</text>
</string>
<string id="ls_tip_15">
    <text>Mùeš rychle pøesouvat pøedmìty tak e na nì ukáeš a podríš levı shift.</text>
</string>
<string id="ls_tip_16">
    <text>Stisknutím "J" otevøeš menu dovedností urèitì by jsi se tam mìl podívat.</text>
</string>
<string id="ls_tip_17">
    <text>Temná kotlina je rozsáhlı skalní utvar ve tvaru pùlmìsíce co se táhne mezi Kordonem a Temnım udolím. Aèkoli je málo dùvodù ji navštívit, èasto je pouíván jako úkryt osamìlımi stalkery a bandity, na které je vypsána odmìna.</text>
</string>
<string id="ls_tip_18">
    <text>Nezapomeò se ptát bìnıch stalkerù, jestli mají nìjaké práce k dispozici. Jen proto, e nejsou nikdo dùleitı, neznamená to, e nebudou ochotni zaplatit ti za vykonání jejich špinavé práce.</text>
</string>
<string id="ls_tip_19">
    <text>Aréna v Rostoku poøádá dva typy soutìí: tradièní zápasy, kde stalkeøi bojují mezi sebou za finanèní odmìny, nebo vızvy, kde se pokoušejí zabít stále obtínìjší mutanty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_20">
    <text>Pokud u poškozeného vybavení podríš levı ctrl mùeš zjistit jak je vybavení dobré kdy je plnì opraveno.</text>
</string>
<string id="ls_tip_21">
    <text>Mráz, Spore a zbytek hlavních postav Jasné oblohy mohou bıt dotazováni na svùj pøíbìh. Tímto zpùsobem mùeš lépe pochopit celkové pøeití jejich frakce.</text>
</string>
<string id="ls_tip_22">
    <text>Svoboda úplnì obsadila stanici Yanov v Jupiteru poté, co Šulga odešel bojovat proti obnovenému Monolithu. Mnoho stalkerù, kteøí døíve opustili Svobodu, se k nìmu vrátilo, aby posílili jeho pozici.</text>
</string>
<string id="ls_tip_23">
    <text>Do laboratoøí a ostatních podzemí potøebuješ pøilbu a plynové filtry.Pro pouití filtrù je staèí pøetáhnout na pøilbu a  p.</text>
</string>
<string id="ls_tip_24">
    <text>Je mnohem snazší se vyhnout detekci pøi cestování v noci nebo v prudkém dešti. Nicménì riskujete setkání s divokımi noèními mutanty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_25">
    <text>Je dobrım zvykem porovnávat ceny èistıch, zdravıch potravin u barmanù a nést si nìco z toho s sebou. Nezapomeò si také nìco poøídit na zchlazení íznì.</text>
</string>
<string id="ls_tip_26">
    <text>Existují rùzné typy batohù, nìkteré z nich ti umoní nést více vìcí, ani bys byl pøetíen, zatímco jiné poskytnou rùzné bonusy napøíklad loveckı batoh.</text>
</string>

<string id="ls_tip_27">
    <text>Pokud se ti vìci zaèínají zdát pøíliš tìké, mùeš zkusit sníit obtínost nebo manipulovat s tím kolik uneseš prostøednictvím nabídky postupu. K ní se mùeš dostat stisknutím klávesy F1 v hlavním menu po naètení hry.</text>
</string>
<string id="ls_tip_28">
    <text>Základny frakcí obvykle mají lékaøe, kteøí tì mohou vyléèit a odstranit také radiaci za nízkı poplatek. Mùeš u nich také nakupovat léky za ceny niší ne jinde.</text>
</string>
<string id="ls_tip_29">
    <text>Obzvláštì dobøe propojení obchodníci ti umoní podplatit frakce pro doèasnì pøímìøí. A u je pøímìøí hodnotné nebo ne... no, to záleí na tobì.</text>
</string>
<string id="ls_tip_30">
    <text>Ekologové nikdy nemají dost mutantích èástí, zejména od vzácnıch druhù. Ty mají vìtšinou vyšší cenu a vìdci by tì mohli povìøit nalezením konkrétních vzorkù za ještì vyšší odmìnu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_31">
    <text>Vdy sebou mìj baterku a zva investici do noèního vidìní, nikdy nevíš, kdy se v noci ocitneš daleko od bezpeèného místa.</text>
</string>
<string id="ls_tip_32">
    <text>Vezmi kadı náboj bez ohledu na jeho typ a uschovej ho, moná ho budeš potøebovat zítra. A moná taky ne, ale vezmi si ho pøesto; munice je také dobrım zdrojem pøíjmu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_33">
    <text>Nepøehlíej zbraò jen proto, e je to typ, kterı normálnì nepouíváš. Munice je vzácná a i ten nejlepší odstøelovaè bude obèas potøebovat rychlı útìk.</text>
</string>
<string id="ls_tip_34">
    <text>Investice do ochrany proti telepatii ti v Zónì poskytne mnoho vıhod. Alespoò zva poøízení nìjakıch tablet proti telepatickım útokùm, nikdy nevíš, kdy narazíš na Kontrolera.</text>
</string>
	<string id="ls_tip_35">
    <text>Dùvìøuj svım uším. Zvuk se nese pøes kopce a husté keøe. Slabı, ale povìdomı zvuk mùe bıt vše, co potøebuješ, abys ses pøipravil na útok ze zálohy.</text>
</string>

<string id="ls_tip_36">
    <text>Nezahazuj svoji pistol, ponech si ji jako zálohu. Je lehká, snadno ovladatelná a levná na údrbu, pokud se o ni budeš starat, jistì se postará i o tebe.</text>
</string>
<string id="ls_tip_37">
    <text>Obchodníci ti dávají sloitìjší úkoly, kdy získáš vìtší reputaci u svı frakce. Navzdory tomu, e jsou dobøe placení, jsou nebezpeènìjší ne ostatní a otestují tvoji dovednosti.</text>
</string>
<string id="ls_tip_38">
    <text>Zva, e si nìkteré artefakty, které najdeš, ponecháš. Jejich vlastnosti by mohly otevøít dveøe k získání novıch pozdìji.</text>
</string>
<string id="ls_tip_39">
    <text>Pokud se ocitneš sám proti pøesile a s horší vızbrojí, zva útìk. Nejene zachráníš svùj ivot, ale také ušetøíš peníze a léky.</text>
</string>
<string id="ls_tip_40">
    <text>Pokud na tebe støílejí: zùstaò klidnı, spoèítej si, kolik nábojù kdo z jaké zbranì vystøelil a zaútoè kdy pøebíjejí.</text>
</string>
<string id="ls_tip_41">
    <text>Vdy nìco mìj nìco u sebe v báglu, co zastaví krvácení. Lékaø tì pozdìji mùe levnì ošetøit, ale jen pokud na cestì k nìmu nevykrvácíš.</text>
</string>
<string id="ls_tip_42">
    <text>Zva vyuití tlumièe a tichého postupu, kdy se postavíš proti více nepøátelùm: nezviditelní tì to, ale urèitì ti to koupí nìjakı èas, ne budeš spatøen.</text>
</string>
<string id="ls_tip_43">
    <text>Vìtšina stalkerù preferuje lov artefaktù na jiních èástech Zóny, ale zkušení stalkeøi vìdí, e ty nejlepší místa jsou všechna na sever od Rudého lesa. Málokdo v takovıch èástech dlouho pøeije nepøipraven.</text>
</string>
<string id="ls_tip_44">
    <text>Jít na lov artefaktù bez správné vıbavy je sebevrada. Zkontoroluj, jestli máš svùj detektor a nìkolik olovnatıch kontejnerù spolu s dostateènou ochranou proti anomáliím a radiaci, nosností a léky.</text>
</string>
<string id="ls_tip_45">
    <text>Informace jsou zbraò. Posbírej nìjaké pøedtím, ne budeš pokraèovat.</text>
</string>
<string id="ls_tip_46">
    <text>Pokud se setkáš s Kontrolérem, zkus sehnat pøekáku, která zablokuje jeho zorné pole (strom, kámen, zeï). Pokud tì nevidí, nemùe tì ovládat.</text>
</string>
<string id="ls_tip_47">
    <text>Tvùj nejlepší obrannı prostøedek proti mutantùm jsou ostatní stalkeøi.</text>
</string>
<string id="ls_tip_48">
    <text>Stimulaèní injekce jsou velice uiteèné. Budou tì léèit mnohem rychleji ne lékárnièky.</text>
</string>
<string id="ls_tip_49">
    <text>Myslíš si, e neprùstøelná vesta ti zaruèí nesmrtelnost? Prober se, tohle není Hollywood.</text>
</string>
<string id="ls_tip_50">
    <text>Kantınu si mùeš doplnit z pumpy a nebo zajdi blízko k vodì a pravım tlaèítkem myši na kantınu zvolit naplnit.Hlavnì nezapomeò pouít èisticí pilulky aby voda byla pitná.</text>
</string>
<string id="ls_tip_51">
    <text>Dávej pozor na svou pøetíenost pøi lovu artefaktù. Mohli bys dokonce nìco z vìcí odhodit do batohu pøed tím, ne pùjdeš do anomální oblasti, a pozdìji si je zase vzít.</text>
</string>
<string id="ls_tip_52">
    <text>RF rádio ti pomùe najít vìci, které jsou daleko a skryté pøed tebou. Frekvenci rádia mùeš zmìnit pomocí LMB, RMB a Shift LMB/RMB, kdy máš druhou ruku volnou.</text>
</string>
<string id="ls_tip_53">
    <text>I pøestoe mají vojáci agresivní postoj vùèi stalkerùm, dají se podplatit, aby se na chvíli dívali jinam.</text>
</string>
<string id="ls_tip_54">
    <text>Udruj svou vıbavu, aby mohla udrovat tebe.</text>
</string>
<string id="ls_tip_55">
    <text>Pro pøesunutí plnıch balení pøedmìtù do inventáøe podr levé CTRL a stiskni dvakrát levé tlaèítko myši.</text>
</string>

	<string id="ls_tip_56">
    <text>Pouívání staré munice postupnì zhoršuje stav tvé zbranì. Nehazuj ji však pryè, mohla by tì zachránit v nouzi.</text>
</string>
<string id="ls_tip_57">
    <text>Nezapomeò zkontrolovat PDA zesnulıch stalkerù, mùeš z nich získat uiteèné informace. Pokud k nim nemáš pøístup, mùeš zkusit nìkoho zdatného v technologiích, aby je prozkoumal.</text>
</string>
<string id="ls_tip_58">
    <text>Podrobnosti o pøedmìtu mùeš zobrazit kliknutím pravım tlaèítkem myši na nìj. V tomto oknì s podrobnostmi se zobrazí popis pøedmìtu, jeho odolnost a v pøípadì zbraní a obleèení také moné vylepšení s poadovanımi pøedmìty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_59">
    <text>Pøi opravì silnì poškozenıch zbraní jsou technici nákladnou volbou. Získání funkèních náhradních dílù ze znièenıch zbraní ti mùe ušetøit nìjaké peníze, pokud se rozhodneš je opravit sám.</text>
</string>
<string id="ls_tip_60">
    <text>Poslouchej zvuky anomálií: tvùj sluch nìkdy lépe naznaèí polohu anomálie ne zrak.</text>
</string>
<string id="ls_tip_61">
    <text>Mùeš pouívat miny k pøipravení pøepadu. Nejlépe fungují, kdy jsou pouity kreativnì, napøíklad kdy nepøátele nalákáš na nì nebo je pouiješ k odstranìní cíle z krytu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_62">
    <text>Vdy je dobré u sebe léky jako lékárnièky, psy-blok nebo anabiotika, kromì kdyby se spustila emise a v blízkosti by nebylo útoèištì. Moná tì nebudou chránit zcela, ale tøeba tì nechají dosáhnout bezpeèného místa, ne tì upeèou.</text>
</string>
<string id="ls_tip_63">
    <text>Munice je cennı artikl v Zónì. Zaèni sbírat munici pro zbranì, které obvykle nepouíváš, a mohl bys ušetøit nìjaké rubly na dlouhou tra. I kdy je stará, mùeš ji pouít tak, jak je, nebo ji vylepšit na èistou munici pomocí sad pro zbranì.</text>
</string>

<string id="ls_tip_64">
    <text>Nejlépe u sebe nos co nejménì, kdy jdeš ven, abys mohl sebrat více vìcí a prodat je obchodníkùm po návratu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_65">
    <text>Je dobré mít detektor co nejèastìji vytaenı. Nìkdy se artefakty objevují po emisích.</text>
</string>
<string id="ls_tip_66">
    <text>Monost odloenıch oprav v nabídce Hry v menu moností vyaduje, abys svou vıbavu zanechal v rukou technika po urèitou dobu, dokud se nespraví. To je další dobrı dùvod, proè nejlépe si je opravovat sám.</text>
</string>
<string id="ls_tip_67">
    <text>Bıt odpornım, zrádnım stalkerem mùe bıt ekonomicky odmìòující, ale nakonec ti, kteøí tì nenávidí, se tì chtìjí zbavit ve dne v noci. I kdy zùstaneš v ústraní, budeš pronásledován.</text>
</string>
<string id="ls_tip_68">
    <text>Achievement „Váleènı stroj“ získáš tím, e dáš všechny tøi sadu náøadí technikovi. Po dosaení tohoto úspìchu budou pøedmìty pouité pøi opravách tvé vıbavy úèinnìjší.</text>
</string>
<string id="ls_tip_69">
    <text>Nìkteøí starší stalkeøi nosí poznámky na papíøe místo toho, aby je psali do svıch PDA. Mohlo by se vyplatit je pøeèíst, moná se z nich nìco dozvíš.</text>
</string>
<string id="ls_tip_70">
    <text>Kadé zaøízení pouívá vlastní sadu baterií. Kdy se tyto vybijí, musíš je vytáhnout a vloit nové. To lze udìlat kliknutím pravım tlaèítkem myši na kadé zaøízení v inventáøi.</text>
</string>
<string id="ls_tip_71">
    <text>Pamatuj si zvuky vydávané mutanty. Vìdìt, co se blíí k tobì, usnadòuje situaci a umoòuje nejlepší monı zpùsob zvládnutí situace.</text>
</string>

<string id="ls_tip_72">
    <text>Vdy noste zásobník støel prùbojnıch nábojù pro kteroukoli zbraò, kterou máte. Mutanti sice ne nosí zbroj, ale nepøátelští stalkeøi ano.</text>
</string>
<string id="ls_tip_73">
    <text>Existují levnìjší alternativy k protiradiènímu léku. Nìkteré z nich mají silné vedlejší úèinky, take se sna konfliktum vyhıbat, kdykoliv si je vezmeš.</text>
</string>
<string id="ls_tip_74">
    <text>I nejvıkonnìjší voják rychle zahyne vyèerpáním, pokud stráví den pouze bojem a bìháním. Je nejlepší se starat o potøeby hladové nebo íznivé postavy, jakmile bude klid.</text>
</string>
<string id="ls_tip_75">
    <text>Kdy se snaíš nìkoho nebo nìco pøekvapit, nezapomeò vypnout svítilnu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_76">
    <text>Zùstaò zdraví. Pokud mùeš, neber drogy, papej jen èisté jídlo, píj vyèištìnou vodu a pravidelnì se vychrápej.</text>
</string>
<string id="ls_tip_77">
    <text>Nástroje se opotøebovávají pouíváním. Nìkteré z nich, jako noe, lze opravit. Vìtšina z nich však nemùe, take mìj náhradní po ruce.</text>
</string>
<string id="ls_tip_78">
    <text>Pøed tím, ne projdeš, peèlivì prozkoumej oblast. Rozpoznání Upíra pøed tím, ne tì spatøí, ti urèitì zachrání ivot.</text>
</string>
<string id="ls_tip_79">
    <text>Kdy jsi sám a máš pøed sebou jediného pozorného protivníka, vra se do krytu. Nejlepší èas zaèít støílet je, kdy oni pøestanou støílet.</text>
</string>
<string id="ls_tip_80">
    <text>Sleduj stav baterie u svıch zaøízení a vdy si vezmi nìkolik slušnıch do kapsy. Nedovol, aby tvé PDAèko chcíplo v nevhodnou chvíli.</text>
</string>
<string id="ls_tip_81">
    <text>Pokud je zapnutá monost „Omezené mnoství šroubù“, mùeš nakonec dojít k tomu, e ti dojdou. Pro získání dalších mùeš navštívit obchodníky a získat balíèky šroubù nebo si pøipravit starou munici na pouzdra na støely, která fungují stejnì dobøe.</text>
</string>
<string id="ls_tip_82">
    <text>Geigerùv poèítaè má tøi rùzné reimy: aktivní, kterı zobrazuje hodnoty pøi drení ho; nepøetritı, kterı zobrazuje hodnoty, dokud je v inventáøi; pøepínaè, kterı zobrazuje hodnoty po stisknutí klávesové zkratky v inventáøi.</text>
</string>

	<string id="ls_tip_83">
    <text>Sady pro vırobu lékù se pouívají k vytváøení vlastních lékù pomocí pøedmìtù, které bys jinak zahodil, a ušetøíš tak nìjaké peníze.</text>
</string>
<string id="ls_tip_84">
    <text>Soupravy pro vırobu munice mohou bıt pouity k pøepracování staré munice a støelného prachu, abys vytvoøil novou, úèinnìjší munici.</text>
</string>
<string id="ls_tip_85">
    <text>Nìkteøí obchodníci jsou ochotni vykoupit PDA, které získáš od jinıch stalkerù. Èím více PDAèek doruèíš, tím vyšší plat obdríš poté, co získáš úspìch „Infopodnikatel“.</text>
</string>
<string id="ls_tip_86">
    <text>Dostaneš pøístup k nejlepší vıbavì, jakou mùe frakce obchodníka nabídnout, poté, co jim prokáeš svou hodnotu. Tyto speciální nabídky jsou také pro ty, kteøí dokonèili úspìch „Tìké kapsy“.</text>
</string>
<string id="ls_tip_87">
    <text>Na muzikální nástroje mùeš hrát tak, e je pouiješ ve svém inventáøi.</text>
</string>
<string id="ls_tip_88">
    <text>Pokud se musíš dostat nìkam, ale nemùeš zjistit jak, zkus se zeptat obchodníka.</text>
</string>
<string id="ls_tip_89">
    <text>Prùvodci se obvykle nacházejí v barech nebo v základnì frakce. Mohou tì za nìjakou èástku dopravit místa kam znají cesty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_90">
    <text>Aslan, oldnéøskı barman v Mrtvém Mìstì, má „loterii“, do které se mùeš zapojit. Vše, co potøebuješ, je sbírat a odevzdat nášivky jinıch stalkerù.</text>
</string>
<string id="ls_tip_91">
    <text>Technici stále potøebují nové souèástky zbraní, na kterıch pracují. Mùeš jim prodat své náhradní díly za rychlé peníze, ale neoèekávej, e bys z toho udìlal jmìní.</text>
</string>
<string id="ls_tip_92">
    <text>Za tisíc rublù mùeš zaplatit technikovi za pouití jeho dílny a svìráku, abys opravil své vlastní zbranì.</text>
</string>
<string id="ls_tip_93">
    <text>Pokud máš dostatek respektu mezi èleny frakce, mùeš nìkteré z nich pøesvìdèit, aby se k tobì pøipojili na tvoji vıpravu. Odtud nadále budeš za nì zodpovìdnı, take pokud by se jim nìco špatného stalo, budeš hledanı.</text>
</string>
<string id="ls_tip_94">
    <text>Koleèko myši je rychlá klávesová zkratka pro dávání pøíkazù tvım spoleèníkùm.</text>
</string>
<string id="ls_tip_95">
    <text>K rozebrání odìvù a zbraní budeš potøebovat speciální nástroj, kterı mùeš získat od obchodníkù.</text>
</string>

	<string id="ls_tip_96">
    <text>Na rozdíl od bìného pøesvìdèení, nošení plynové masky nezabrání jíst nebo pít.</text>
</string>
<string id="ls_tip_97">
    <text>Není ostuda stisknout F9, kdy se vìci podìlají.</text>
</string>
<string id="ls_tip_98">
    <text>Menu dovedností a jeho nastavení mùeš otevøít stisknutím "J"</text>
</string>
<string id="ls_tip_99">
    <text>Zùstaò ostraitı, smrt je vdycky blízko. Kdy ji uvidíš, míø na hlavu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_100">
    <text>Umøeš do tıdne, pokud nebudeš jíst. Ale mùeš zemøít bìhem nìkolika sekund, kdy se do tebe trefí kulka. Vdy udruj svùj oblek v dobrém stavu, abys mohl ít trochu déle.</text>
</string>
<string id="ls_tip_101">
    <text>Nezdráhej se zkontrolovat prùvodce ve tvém PDAèku. Mohl bys najít lék na svou zmatenost.</text>
</string>

</string_table>
