<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_world">
		<text>Herní svìt</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_world_craft">
		<text>Výroba</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_world_craft_text">
		<text>
			\Výroba (Crafting) je velmi široké téma. Zahròuje: demontáž zbraní, rozebiraní oblekù, vytváøení pøedmetu a specialních dílù.	
		    \Rozenrání se provádí pøímým pøetažením požadovaného nástroje nebo sady nástrojù (u obleku) na oblek v inventáøi.\n		
		    \Demontáž zbranì %c[0,215,215,215]-%c[ui_gray_2]-%c[ui_gray_2].
		    \n Zbranì se rozebírají pomocí speciálních nástrojù: kladiva, páèidla a švýcarského nože. Každý nástroj lze použít k rozebrání urèité zbranì.
		    \Kladivo lze použít k rozebrání pušek ráže 7,62, pušek ráže 9 mm, pušek ráže 5,56, pušek ráže 5,45, samopalù, upilovaných brokovnic a brokovnic. Nemožné: všechny pistole.
		    \Kladivo dokáže rozebrat pušky ráže 7,62, 9 mm, 5,56, 5,45, samopaly, pušky, brokovnice a pistole.
		    \Švýcarským nožem lze rozebrat pouze opotøebované a zrezivìlé pistole.
		    \n%c[0,215,215,215]- %c[ui_gray_2]Rozborka obleku %c[0,215,215,215]-%c[ui_gray_2].
		    \n Rozborka obleku se provádí pomocí sady nástrojù: hrubého, bìžného a jemného a pomocí švýcarského nože.
		    \n Švýcarským nožem lze øezat pouze èistì látkové pøedmìty: baretý, klobouky, èelenky, kukly atd.
		    \n Hrubé nástroje mohou také øezat to samé co švýcarský nùž. Je urèen k rozebírání pøedmìtù s nízkou technickou úrovní: všechny druhy bund, plastu, nìkteré plynové masky.	
		    \n Bìžné nástroje dokáží rozebrat to samé co hrubý nástroj. Urèeno pro demontáž medium-tech pøedmìtù: stalkerské obleky (bodysuity), stalkerské obleky s 
		    \SEVA" obrnìné obleky (Povinnost kombinézy, husté pláštì, vìdecký Iolit), obleky jako "Amber".
		    \n Tenké nástroje mohou také øezat to samé co normální nástroje. Urèeno k demontáži high-tech pøedmìtù: všechny druhy SEV, ekoobleky, tìžké obrnìné obleky (Bulat, Scat),	
		    \Exoskelety, tìžké obrnìné obleky Voskhod a high-tech pøilby (Sféry, taktické pøilby). Neumožòuje demontáž klopové pøilby, stejnì jako jakýchkoli jiných nástrojù. \n
		    \n%c[0,215,215,215]-%c[ui_gray_2]Item creation %c[0,215,215,215]-%c[ui_gray_2].
		    \n Tvorba pøedmìtu je pravdìpodobnì nejrozsáhlejší téma. Øemeslníci neustále vymýšlejí nové zpùsoby výroby vìcí, obchodníci pøinášejí do Zóny nejrùznìjší nové vìcièky, které lze k výrobì vìcí použít.

			\n \n
            \Jednou z nejdùležitìjších technologií používaných v Zónì je deaktivace pøedmìtù, které lze deaktivovat. Dekontaminaèní tekutinu lze získat smícháním akvatabù a libovolné vodky.
			\n Smíchejte aquatabs a vodku pøetážením jednoho na druhé v inventáøi. Chcete-li deaktivovat pøedmìt, musíte pøetáhnout pøedmìt na kapalinu nebo kapalinu na pøedmìt v inventáøi.		
			\n \n			
			Zkušený øemeslník také získá to nejnutnìjší z pøedmìtù, které najde. Napøíklad obvazy z hadru a vodky, rovnìž pøetážením jednoho na druhé. 
			Hadry lze získat také rozøezáním látkových pøedmìtù (obvazù, èepic, kukel, šátkù atd.) švýcarským nožem. Všechny tyto akce se provádìjí pøetážením jednoho pøedmìtu na druhý v inventáøi.			
			\n Také kousky látky lze získat rozebráním kostýmu, mùžete je jednoduše najít. Nìkteré druhy látek lze zakoupit u obchodníkù.
			Kusy látky lze také získat od obchodníkù.
			\Mùžete si také vyrobit vlastní batoh nebo spací pytel. U obchodníka si také mùžete koupit šicí soupravu a šicí materiál a pøetáhnout jeden na druhý v inventáøi.			
			šicí souprava
			Materiály na výrobu kroucených výrobkù si mùžete koupit také u obchodníkù. Výsledné samochary jsou mnohem úèinnìjší než cigarety.
			Nìkdy u nich také najdete soupravy na výrobu nábojù, obvykle brokových. Podomácku vyrobené broky jsou o nìco ménì úèinné, ale mnohem levnìjší než tovární broky.\n
			\n%c[0,215,215,215]-%c[ui_gray_2]Component replacement %c[0,215,215,215]-%c[ui_gray_2].
			\n Mezi opravami nìkterých pøedmìtù je oblíbená také výmìna souèástí pøedmìtu.	
			\Nejèastìjší výmìnou je výmìna hlavnì zbranì. K tomu je tøeba mít hlaveò v dobrém stavu a ráže hlavnì by mìla odpovídat ráži zbranì.
			\Je-li hlaveò opotøebována, lze ji vyèistit parafínem, benzínem, vodkou, èisticí zbraní, èisticími soupravami, olejem na zbranì, opravnými soupravami.
			\Je-li hlaveò zrezivìlá, lze ji uvést do normálního stavu pomocí èisticích prostøedkù na zbranì, èisticích souprav, oleje na zbranì, opravných souprav.
			\Dále budete potøebovat sadu urèité ráže, abyste mohli vymìnit hlaveò stejné ráže. S pomocí sady a hlavnì mùžete obnovit až 50 % síly zbranì bez ohledu na tu pùvodní.
			\n \n
			\Je také možné vymìnit serva na exoskeletonech. Budete k tomu potøebovat servo, které získáte rozebráním exoskeletu, a sadu pro výmìnu serv. 
			\S pomocí sady serv a servopohonu mùžete obnovit až 30 % síly exoskeletu bez ohledu na jeho pùvodní stav.
			\%c[0,215,215,215]- %c[0,240,140,140]Èlánek lze èasem doplnit. %c[0,215,215,215]-.					
		</text>
	</string>	
	
</string_table>